{"intro":{"title":"A beleza da cria\u00e7\u00e3o divina","description":"Tudo o que existe na natureza expressa ordem, beleza, exatid\u00e3o, adapta\u00e7\u00e3o, e pressup\u00f5e um planejamento inteligente. Observe as maravilhas naturais: o colorido e o perfume das flores, os p\u00e1ssaros, a teia de aranha, o brilho dos astros, a organiza\u00e7\u00e3o da colmeia, o funcionamento do corpo humano, entre outros magn\u00edficos fen\u00f4menos. Poderia tudo isso ter surgido por mero acaso? Como disse um estudioso do passado, \u201ceste rel\u00f3gio n\u00e3o poderia funcionar sem um relojoeiro\u201d. Essa \u00e9 a verdade que a B\u00edblia afirma, como veremos no presente estudo.","time":"10 minutes","level":"Iniciante"},"questions":[{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-12","appendixTitle":"G\u00eanesis 1:2","appendixContent":"E a terra era sem forma e vazia; e havia trevas sobre a face do abismo; e o Esp\u00edrito de Deus se movia sobre a face das \u00e1guas","autoOpen":false}],"description":"Para os que creem na B\u00edblia n\u00e3o restam d\u00favidas, Deus \u00e9 o Criador. As Escrituras n\u00e3o se demoram em explica\u00e7\u00f5es cient\u00edficas ou filos\u00f3ficas. Declaram simplesmente que houve um in\u00edcio de todas as coisas. A Divindade idealizou, planejou e criou tudo o que existe no planeta Terra em seis dias literais. Tudo saiu das m\u00e3os do Criador com a perfei\u00e7\u00e3o de uma obra acabada para ser desfrutada por criaturas com livre arb\u00edtrio que o adorariam e O obedeceriam em um amor\u00e1vel relacionamento.","type":"complete","questionTitle":"Como era a Terra antes de ser criada?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-12\">G\u00eanesis 1:2<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"A Terra era sem {{0}} e {{1}}.","answers":[{"position":0,"word":"Forma","value":true},{"position":1,"word":"Vazia","value":true},{"position":3,"word":"Agua","value":false},{"position":2,"word":"Terra","value":false},{"position":4,"word":"Cheia","value":false}],"rightAnswer":"1-Forma, 2-Vazia"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"hebreus-113","appendixTitle":"Hebreus 11:3","appendixContent":"Pela f\u00e9 entendemos que os mundos pela palavra de Deus foram criados; de maneira que aquilo que se v\u00ea n\u00e3o foi feito do que \u00e9 aparente.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"salmo-336-9","appendixTitle":"Salmo 33:6, 9","appendixContent":"Pela palavra do Senhor foram feitos os c\u00e9us, e todo o ex\u00e9rcito deles pelo esp\u00edrito da sua boca. Porque falou, e foi feito; mandou, e logo apareceu.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"exodo-2011","appendixTitle":"\u00caxodo 20:11","appendixContent":"Pela palavra do Senhor foram feitos os c\u00e9us, e todo o ex\u00e9rcito deles pelo esp\u00edrito da sua boca.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-126","appendixTitle":"G\u00eanesis 1:26","appendixContent":"E disse Deus: Fa\u00e7amos o homem \u00e0 nossa imagem, conforme a nossa semelhan\u00e7a; e domine sobre os peixes do mar, e sobre as aves dos c\u00e9us, e sobre o gado, e sobre toda a terra, e sobre todo o r\u00e9ptil que se move sobre a terra.","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/3d86ysrj6ZY?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"O relato de G\u00eanesis n\u00e3o \u00e9 simb\u00f3lico ou mitol\u00f3gico. N\u00e3o \u00e9 verdade que os seres humanos evolu\u00edram durante per\u00edodos de milh\u00f5es de anos porque a divindade nos fez \u00e0 Sua imagem e semelhan\u00e7a (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-126\">Gn 1:26<\/a>). Pela f\u00e9 aceitamos que o universo foi formado pela Palavra de Deus (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"hebreus-113\">Hb11:3<\/a>).","type":"complete","questionTitle":"Como foi formado o Universo?","questionVersicles":"Leia (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"hebreus-113\">Hebreus 11:3<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"salmo-336-9\">Salmo 33:6, 9<\/a>) e complete a frase:","answerDescription":"Mediante a Palavra de {{0}}. Ele falou e tudo se {{1}} ordenou e tudo passou a {{2}}. \"Porque em seis dias fez o Senhor os c\u00e9us e a Terra, o mar e tudo o que neles h\u00e1\" (\u00cax 20:11).","answers":[{"position":2,"word":"existir","value":true},{"position":3,"word":"mandou","value":false},{"position":1,"word":"fez","value":true},{"position":0,"word":"Deus","value":true},{"position":4,"word":"funcionar","value":false}],"rightAnswer":"1-Deus, 2-fez, 3-existir"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-11-2","appendixTitle":"G\u00eanesis 1:1-2","appendixContent":"No princ\u00edpio criou Deus o c\u00e9u e a terra. E a terra era sem forma e vazia; e havia trevas sobre a face do abismo; e o Esp\u00edrito de Deus se movia sobre a face das \u00e1guas","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"joao-11-3","appendixTitle":"Jo\u00e3o 1:1-3","appendixContent":"No princ\u00edpio era o Verbo, e o Verbo estava com Deus, e o Verbo era Deus. Ele estava no princ\u00edpio com Deus. Todas as coisas foram feitas por ele, e sem ele nada do que foi feito se fez.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"colossenses-116","appendixTitle":"Colossenses 1:16","appendixContent":"Porque nele foram criadas todas as coisas que h\u00e1 nos c\u00e9us e na terra, vis\u00edveis e invis\u00edveis, sejam tronos, sejam domina\u00e7\u00f5es, sejam principados, sejam potestades. Tudo foi criado por ele e para ele.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-2819","appendixTitle":"Mateus 28:19","appendixContent":"Portanto ide, fazei disc\u00edpulos de todas as na\u00e7\u00f5es, batizando-os em nome do Pai, e do Filho, e do Esp\u00edrito Santo;","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"2-corintios-1313","appendixTitle":"2 Cor\u00edntios 13:13","appendixContent":"Todos os santos vos sa\u00fadam.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-545","appendixTitle":"Mateus 5:45","appendixContent":"Porque faz que o seu sol se levante sobre maus e bons, e a chuva des\u00e7a sobre justos e injustos.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-626","appendixTitle":"Mateus 6:26","appendixContent":"Olhai para as aves do c\u00e9u, que nem semeiam, nem segam, nem ajuntam em celeiros; e vosso Pai celestial as alimenta. N\u00e3o tendes v\u00f3s muito mais valor do que elas?","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"joao-11-3","appendixTitle":"Jo\u00e3o 1:1-3","appendixContent":"No princ\u00edpio era o Verbo, e o Verbo estava com Deus, e o Verbo era Deus.\r\nEle estava no princ\u00edpio com Deus.\r\nTodas as coisas foram feitas por ele, e sem ele nada do que foi feito se fez.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"jo-334","appendixTitle":"J\u00f3 33:4","appendixContent":"O Esp\u00edrito de Deus me fez; e a inspira\u00e7\u00e3o do Todo-Poderoso me deu vida.","autoOpen":false}],"description":"Embora a B\u00edblia n\u00e3o use a palavra \u201cTrindade\u201d, h\u00e1 v\u00e1rios textos que mencionam as tr\u00eas pessoas da Divindade, Pai, Filho e Esp\u00edrito Santo (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-2819\">Mt 28:19<\/a>, <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"2-corintios-1313\">2Co 13:13<\/a>). H\u00e1 portanto, um s\u00f3 Deus: Pai, Filho e Esp\u00edrito Santo, uma unidade de tr\u00eas pessoas co-eternas. Tanto no Antigo Testamento como no Novo Testamento encontramos evid\u00eancias da pluralidade da divindade. Deus, o Pai, \u00e9 o Criador (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-545\">Mt 5:45<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-626\"> Mt 6:26<\/a>); o Filho de Deus \u00e9 o Criador (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"joao-11-3\">Jo 1:1-3<\/a>); e o Esp\u00edrito Santo \u00e9 o Criador (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"jo-334\">J\u00f3 33:4<\/a>). O relato de G\u00eanesis 1:26 mostra a pluralidade na cria\u00e7\u00e3o: \u201cFa\u00e7amos o homem \u00e0 nossa imagem\u201d, que se refere ao Pai, ao Filho e ao Esp\u00edrito Santo.","type":"complete","questionTitle":"Quem participou do ato da cria\u00e7\u00e3o?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-11-2\">G\u00eanesis 1:1-2<\/a>;<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"joao-11-3\">Jo\u00e3o 1:1-3<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"No princ\u00edpio criou {{0}} os c\u00e9us e a Terra. O {{1}} de Deus pairava sobre as \u00e1guas. Todas as coisas foram feitas por meio de {{2}} (Cl 1:16).","answers":[{"position":4,"word":"divino","value":false},{"position":1,"word":"Esp\u00edrito","value":true},{"position":3,"word":"homem","value":false},{"position":2,"word":"Jesus","value":true},{"position":0,"word":"Deus","value":true}],"rightAnswer":"1-Deus, 2-Esp\u00edrito, 3-Jesus"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-1","appendixTitle":"G\u00eanesis 1","appendixContent":"1\u00a0No princ\u00edpio criou Deus o c\u00e9u e a terra.\r\n2\u00a0E a terra era sem forma e vazia; e havia trevas sobre a face do abismo; e o Esp\u00edrito de Deus se movia sobre a face das \u00e1guas.\r\n3\u00a0E disse Deus: Haja luz; e houve luz.\r\n4\u00a0E viu Deus que era boa a luz; e fez Deus separa\u00e7\u00e3o entre a luz e as trevas.\r\n5\u00a0E Deus chamou \u00e0 luz Dia; e \u00e0s trevas chamou Noite. E foi a tarde e a manh\u00e3, o dia primeiro.\r\n6\u00a0E disse Deus: Haja uma expans\u00e3o no meio das \u00e1guas, e haja separa\u00e7\u00e3o entre \u00e1guas e \u00e1guas.\r\n7\u00a0E fez Deus a expans\u00e3o, e fez separa\u00e7\u00e3o entre as \u00e1guas que estavam debaixo da expans\u00e3o e as \u00e1guas que estavam sobre a expans\u00e3o; e assim foi.\r\n8\u00a0E chamou Deus \u00e0 expans\u00e3o C\u00e9us, e foi a tarde e a manh\u00e3, o dia segundo.\r\n9\u00a0E disse Deus: Ajuntem-se as \u00e1guas debaixo dos c\u00e9us num lugar; e apare\u00e7a a por\u00e7\u00e3o seca; e assim foi.\r\n10\u00a0E chamou Deus \u00e0 por\u00e7\u00e3o seca Terra; e ao ajuntamento das \u00e1guas chamou Mares; e viu Deus que era bom.\r\n11\u00a0E disse Deus: Produza a terra erva verde, erva que d\u00ea semente, \u00e1rvore frut\u00edfera que d\u00ea fruto segundo a sua esp\u00e9cie, cuja semente est\u00e1 nela sobre a terra; e assim foi.\r\n12\u00a0E a terra produziu erva, erva dando semente conforme a sua esp\u00e9cie, e a \u00e1rvore frut\u00edfera, cuja semente est\u00e1 nela conforme a sua esp\u00e9cie; e viu Deus que era bom.\r\n13\u00a0E foi a tarde e a manh\u00e3, o dia terceiro.\r\n14\u00a0E disse Deus: Haja luminares na expans\u00e3o dos c\u00e9us, para haver separa\u00e7\u00e3o entre o dia e a noite; e sejam eles para sinais e para tempos determinados e para dias e anos.\r\n15\u00a0E sejam para luminares na expans\u00e3o dos c\u00e9us, para iluminar a terra; e assim foi.\r\n16\u00a0E fez Deus os dois grandes luminares: o luminar maior para governar o dia, e o luminar menor para governar a noite; e fez as estrelas.\r\n17\u00a0E Deus os p\u00f4s na expans\u00e3o dos c\u00e9us para iluminar a terra,\r\n18\u00a0E para governar o dia e a noite, e para fazer separa\u00e7\u00e3o entre a luz e as trevas; e viu Deus que era bom.\r\n19\u00a0E foi a tarde e a manh\u00e3, o dia quarto.\r\n20\u00a0E disse Deus: Produzam as \u00e1guas abundantemente r\u00e9pteis de alma vivente; e voem as aves sobre a face da expans\u00e3o dos c\u00e9us.\r\n21\u00a0E Deus criou as grandes baleias, e todo o r\u00e9ptil de alma vivente que as \u00e1guas abundantemente produziram conforme as suas esp\u00e9cies; e toda a ave de asas conforme a sua esp\u00e9cie; e viu Deus que era bom.\r\n22\u00a0E Deus os aben\u00e7oou, dizendo: Frutificai e multiplicai-vos, e enchei as \u00e1guas nos mares; e as aves se multipliquem na terra.\r\n23\u00a0E foi a tarde e a manh\u00e3, o dia quinto.\r\n24\u00a0E disse Deus: Produza a terra alma vivente conforme a sua esp\u00e9cie; gado, e r\u00e9pteis e feras da terra conforme a sua esp\u00e9cie; e assim foi.\r\n25\u00a0E fez Deus as feras da terra conforme a sua esp\u00e9cie, e o gado conforme a sua esp\u00e9cie, e todo o r\u00e9ptil da terra conforme a sua esp\u00e9cie; e viu Deus que era bom.\r\n26\u00a0E disse Deus: Fa\u00e7amos o homem \u00e0 nossa imagem, conforme a nossa semelhan\u00e7a; e domine sobre os peixes do mar, e sobre as aves dos c\u00e9us, e sobre o gado, e sobre toda a terra, e sobre todo o r\u00e9ptil que se move sobre a terra.\r\n27\u00a0E criou Deus o homem \u00e0 sua imagem; \u00e0 imagem de Deus o criou; homem e mulher os criou.\r\n28\u00a0E Deus os aben\u00e7oou, e Deus lhes disse: Frutificai e multiplicai-vos, e enchei a terra, e sujeitai-a; e dominai sobre os peixes do mar e sobre as aves dos c\u00e9us, e sobre todo o animal que se move sobre a terra.\r\n29\u00a0E disse Deus: Eis que vos tenho dado toda a erva que d\u00ea semente, que est\u00e1 sobre a face de toda a terra; e toda a \u00e1rvore, em que h\u00e1 fruto que d\u00ea semente, ser-vos-\u00e1 para mantimento.\r\n30\u00a0E a todo o animal da terra, e a toda a ave dos c\u00e9us, e a todo o r\u00e9ptil da terra, em que h\u00e1 alma vivente, toda a erva verde ser\u00e1 para mantimento; e assim foi.\r\n31\u00a0E viu Deus tudo quanto tinha feito, e eis que era muito bom; e foi a tarde e a manh\u00e3, o dia sexto.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-21-3","appendixTitle":"G\u00eanesis 2:1-3","appendixContent":"Assim os c\u00e9us, a terra e todo o seu ex\u00e9rcito foram acabados.\r\nE havendo Deus acabado no dia s\u00e9timo a obra que fizera, descansou no s\u00e9timo dia de toda a sua obra, que tinha feito.\r\nE aben\u00e7oou Deus o dia s\u00e9timo, e o santificou; porque nele descansou de toda a sua obra que Deus criara e fizera.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"exodo-2011","appendixTitle":"\u00caxodo 20:11","appendixContent":"Porque em seis dias fez o Senhor os c\u00e9us e a terra, o mar e tudo que neles h\u00e1, e ao s\u00e9timo dia descansou; portanto aben\u00e7oou o Senhor o dia do s\u00e1bado, e o santificou.","autoOpen":false}],"description":"A palavra hebraica para \u201cdia\u201d na express\u00e3o \u201ctarde e manh\u00e3, o primeiro dia\u201d \u00e9 \"yom\", que significa um per\u00edodo de 24 horas (quando \u00e9 acompanhada de numeral ordinal). Ou seja, as express\u00f5es \u201cprimeiro dia\u201d, \u201csegundo dia\u201d etc. referem-se a per\u00edodos de 24 horas. Sob o comando criador de Deus, os \u201cc\u00e9us e a terra\u201d, o mar e tudo o que neles h\u00e1 aparecem instantaneamente (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"exodo-2011\">\u00cax 20:11<\/a>).","type":"complete","questionTitle":"Como foi o processo di\u00e1rio da cria\u00e7\u00e3o?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-1\">G\u00eanesis 1<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"1\u00ba Dia \u2013 versos 3-5 \u2013 {{0}}\r\n2\u00ba Dia \u2013 versos 6-8 \u2013 {{1}}\r\n3\u00ba Dia \u2013 versos 9-12 \u2013 {{2}}\r\n4\u00ba Dia \u2013 versos 13-19 \u2013 {{3}}\r\n5\u00b0 Dia \u2013 versos 20-23 \u2013 {{4}}\r\n6\u00b0 Dia \u2013 versos 24-26, 31 \u2013 {{5}}\r\n7\u00b0 Dia \u2013 G\u00eanesis 2:1-3 \u2013 {{6}}","answers":[{"position":6,"word":"Descansou, aben\u00e7oou, e santificou o dia de s\u00e1bado","value":true},{"position":5,"word":"Criou os animais, o homem e a mulher","value":true},{"position":1,"word":"Criou o firmamento e separou as \u00e1guas","value":true},{"position":0,"word":"Fez a luz e separou o dia e a noite.","value":true},{"position":3,"word":"Formou os grandes astros, o sol, a lua e as estrelas.","value":true},{"position":2,"word":"Separou a terra dos mares e criou a vegeta\u00e7\u00e3o.","value":true},{"position":4,"word":"Criou os peixes, animais marinhos e as aves.","value":true}],"rightAnswer":"1-Fez a luz e separou o dia e a noite., 2-Criou o firmamento e separou as \u00e1guas, 3-Separou a terra dos mares e criou a vegeta\u00e7\u00e3o., 4-Formou os grandes astros, o sol, a lua e as estrelas., 5-Criou os peixes, animais marinhos e as aves., 6-Criou os animais, o homem e a mulher, 7-Descansou, aben\u00e7oou, e santificou o dia de s\u00e1bado"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-12627","appendixTitle":"G\u00eanesis 1:26,27","appendixContent":"E disse Deus: Fa\u00e7amos o homem \u00e0 nossa imagem, conforme a nossa semelhan\u00e7a; e domine sobre os peixes do mar, e sobre as aves dos c\u00e9us, e sobre o gado, e sobre toda a terra, e sobre todo o r\u00e9ptil que se move sobre a terra.\r\nE criou Deus o homem \u00e0 sua imagem; \u00e0 imagem de Deus o criou; homem e mulher os criou.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-27","appendixTitle":"G\u00eanesis 2:7","appendixContent":"E formou o Senhor Deus o homem do p\u00f3 da terra, e soprou em suas narinas o f\u00f4lego da vida; e o homem foi feito alma vivente.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-218-25","appendixTitle":"G\u00eanesis 2:18-25","appendixContent":"E disse o Senhor Deus: N\u00e3o \u00e9 bom que o homem esteja s\u00f3; far-lhe-ei uma ajudadora id\u00f4nea para ele.\r\nHavendo, pois, o Senhor Deus formado da terra todo o animal do campo, e toda a ave dos c\u00e9us, os trouxe a Ad\u00e3o, para este ver como lhes chamaria; e tudo o que Ad\u00e3o chamou a toda a alma vivente, isso foi o seu nome.\r\nE Ad\u00e3o p\u00f4s os nomes a todo o gado, e \u00e0s aves dos c\u00e9us, e a todo o animal do campo; mas para o homem n\u00e3o se achava ajudadora id\u00f4nea.\r\nEnt\u00e3o o Senhor Deus fez cair um sono pesado sobre Ad\u00e3o, e este adormeceu; e tomou uma das suas costelas, e cerrou a carne em seu lugar;\r\nE da costela que o Senhor Deus tomou do homem, formou uma mulher, e trouxe-a a Ad\u00e3o.\r\nE disse Ad\u00e3o: Esta \u00e9 agora osso dos meus ossos, e carne da minha carne; esta ser\u00e1 chamada mulher, porquanto do homem foi tomada.\r\nPortanto deixar\u00e1 o homem o seu pai e a sua m\u00e3e, e apegar-se-\u00e1 \u00e0 sua mulher, e ser\u00e3o ambos uma carne.\r\nE ambos estavam nus, o homem e a sua mulher; e n\u00e3o se envergonhavam.","autoOpen":false}],"description":"Coroando a obra da cria\u00e7\u00e3o, Deus fez o homem \u201c\u00e0 Sua imagem, \u00e0 imagem de Deus o criou; homem e mulher os criou\u201d. Diferentemente do restante da cria\u00e7\u00e3o, que veio \u00e0 exist\u00eancia pela Palavra de Deus, o ser humano foi moldado pelas m\u00e3os divinas e recebeu diretamente de Deus o sopro de vida. Voc\u00ea \u00e9 muito especial para Deus.","type":"complete","questionTitle":"Como se deu a cria\u00e7\u00e3o do homem e da mulher?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-12627\">G\u00eanesis 1:26, 27<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-27\">2:7<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-218-25\">2:18-25<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Homem, criado do {{0}} da {{1}}, Mulher, criada da {{2}} de {{3}}.","answers":[{"position":4,"word":"rim","value":false},{"position":3,"word":"Ad\u00e3o","value":true},{"position":1,"word":"terra","value":true},{"position":0,"word":"p\u00f3","value":true},{"position":5,"word":"\u00e1gua","value":false},{"position":2,"word":"costela","value":true}],"rightAnswer":"1-p\u00f3, 2-terra, 3-costela, 4-Ad\u00e3o"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-28-15","appendixTitle":"G\u00eanesis 2:8, 15","appendixContent":"E plantou o Senhor Deus um jardim no \u00c9den, do lado oriental; e p\u00f4s ali o homem que tinha formado.\r\nE tomou o Senhor Deus o homem, e o p\u00f4s no jardim do \u00c9den para o lavrar e o guardar.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-216-17","appendixTitle":"G\u00eanesis 2:16-17","appendixContent":"E ordenou o Senhor Deus ao homem, dizendo: De toda a \u00e1rvore do jardim comer\u00e1s livremente,\r\nMas da \u00e1rvore do conhecimento do bem e do mal, dela n\u00e3o comer\u00e1s; porque no dia em que dela comeres, certamente morrer\u00e1s.","autoOpen":false}],"description":"Deus os colocou no jardim e lhes deu uma miss\u00e3o bem definida: \u201cCultivar e guardar\u201d. Esta ordem nos ensina que a perfei\u00e7\u00e3o com a qual a cria\u00e7\u00e3o saiu das m\u00e3os de Deus n\u00e3o excluiu a necessidade de trabalho. O ser humano tinha que usar suas faculdades f\u00edsicas e mentais para conservar o jardim no mesmo estado perfeito em que o recebeu. Al\u00e9m disso, os anjos visitavam Ad\u00e3o e Eva constantemente para ensin\u00e1-los e adverti-los quanto \u00e0 perman\u00eancia deles no jardim (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-216-17\">Gn 2:16-17<\/a>).","type":"complete","questionTitle":"Que presente o primeiro casal recebeu de Deus? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-28-15\">G\u00eanesis 2:8, 15<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Receberam de Deus um lindo e maravilhoso {{0}}.","answers":[{"position":2,"word":"Arbusto","value":false},{"position":3,"word":"Parque","value":false},{"position":0,"word":"Jardim","value":true},{"position":4,"word":"Monte","value":false},{"position":1,"word":"Pomar","value":false}],"rightAnswer":"1-Jardim"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-215-17","appendixTitle":"G\u00eanesis 2:15-17","appendixContent":"E tomou o Senhor Deus o homem, e o p\u00f4s no jardim do \u00c9den para o lavrar e o guardar.\r\nE ordenou o Senhor Deus ao homem, dizendo: De toda a \u00e1rvore do jardim comer\u00e1s livremente,\r\nMas da \u00e1rvore do conhecimento do bem e do mal, dela n\u00e3o comer\u00e1s; porque no dia em que dela comeres, certamente morrer\u00e1s.","autoOpen":false}],"description":"O melhor que podemos fazer pela nossa vida \u00e9 seguir as orienta\u00e7\u00f5es divinas. O assunto da obedi\u00eancia \u00e9 um dos grandes temas apresentados nas Escrituras. Obedecemos a Deus porque Ele \u00e9 o Criador, o Senhor soberano do universo, Ele nos ama e quer o nosso bem.","type":"complete","questionTitle":"Sob que condi\u00e7\u00e3o eles viveriam eternamente no Jardim do \u00c9den? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-215-17\">G\u00eanesis 2:15-17<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"N\u00e3o comer da \u00e1rvore do conhecimento do bem e do {{0}}. A desobedi\u00eancia \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es de {{1}} acarretaria duas consequ\u00eancias: 1) deixar o jardim e 2) ficar sujeitos \u00e0 morte.","answers":[{"position":1,"word":"Deus","value":true},{"position":3,"word":"satanas","value":false},{"position":0,"word":"mal","value":true},{"position":2,"word":"jardim","value":false},{"position":4,"word":"conhecimento","value":false}],"rightAnswer":"1-mal, 2-Deus"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":null,"appendixContent":null,"autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/3d86ysrj6ZY?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"Reflex\u00e3o: Na cria\u00e7\u00e3o, o planeta Terra foi entregue ao ser humano, por Deus, em perfeito estado de uso. No entanto, ainda podemos contemplar vest\u00edgios dessa perfei\u00e7\u00e3o original no funcionamento da natureza e do corpo humano. N\u00e3o somos frutos do acaso. A divindade nos planejou com amor e carinho, pensando em cada detalhe da vida humana.","type":"complete","questionTitle":"Recapitula\u00e7\u00e3o","questionVersicles":"","answerDescription":"Hoje aprendemos que a {{0}} antes de ser {{1}} era sem {{2}} e vazia. Deus falou e tudo se {{3}}. Os c\u00e9us e a Terra foram criados por {{4}} em {{5}} dias. Estavam presentes na cria\u00e7\u00e3o, Deus, o Pai; o Esp\u00edrito {{6}} e, {{7}}. O homem foi criado do {{8}} da terra; e a mulher, da {{9}} de Ad\u00e3o. Ad\u00e3o e Eva deixaram o jardim e se tornaram sujeitos \u00e0 morte por causa da desobedi\u00eancia \u00e0 Palavra de {{10}}.","answers":[{"position":10,"word":"Deus","value":true},{"position":9,"word":"costela","value":true},{"position":7,"word":"Jesus","value":true},{"position":0,"word":"terra","value":true},{"position":3,"word":"fez","value":true},{"position":8,"word":"p\u00f3","value":true},{"position":4,"word":"Deus","value":true},{"position":1,"word":"criada","value":true},{"position":2,"word":"forma","value":true},{"position":6,"word":"Santo","value":true},{"position":5,"word":"seis","value":true}],"rightAnswer":"1-terra, 2-criada, 3-forma, 4-fez, 5-Deus, 6-seis, 7-Santo, 8-Jesus, 9-p\u00f3, 10-costela, 11-Deus"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"","autoOpen":false}],"description":"Leitura complementar:\r\n1. Nisto Cremos: Cren\u00e7as 6 e 7.\r\n2. Tratado de Teologia: Cap\u00edtulos 6 e 12.\r\n3. Ellen G. White: Patriarcas e Profetas. cap\u00edtulos 1-10 (Casa Publicadora Brasileira).\r\n4. Ellen G. White: Hist\u00f3ria da Reden\u00e7\u00e3o. cap\u00edtulos 1-4 (Casa Publicadora Brasileira).\r\n5. Roberto C\u00e9sar de Azevedo. A Origem superior das Esp\u00e9cies (Unaspress).\r\n6. Roberto C\u00e9sar de Azevedo. Genoma: passado, presente e futuro (Unaspress).","type":"true-false","questionTitle":"Compromisso de F\u00e9:","questionVersicles":"","answers":[{"text":"Aceito que o Universo foi criado com a participa\u00e7\u00e3o das tr\u00eas pessoas da Divindade.","value":"true"},{"text":"Creio no poder de Deus que criou a Terra em seis dias literais.","value":"true"},{"text":"Quero conhecer mais a respeito do Deus Criador.","value":"true"}],"rightAnswer":"V, V, V"}]}