{"intro":{"title":"\u0410 Nova Ter\u0433\u0430","description":"Um mundo de paz. Sem \u00f3dio nem rancor. Um mundo sem viol\u00eancia, preconceitos, corrup\u00e7\u00e3o, trai\u00e7\u00f5es ou manifesta\u00e7\u00f5es de deslealdade. Um mundo sem dor, sofrimento, luto nem pranto. Um mundo perfeito, onde as flores n\u00e3o murcham e o brilho do pr\u00f3prio Cristo nos aquece e ilumina. Isso \u00e9 o que todos n\u00f3s almejamos ardentemente, cansados como estamos do mundo atual e suas dores. Para a mentalidade materialista e descrente, isso \u00e9 utopia. Mas, a B\u00edblia fala de realidades a n\u00f3s prometidas e preparadas por um Ser que jamais falha.","time":"10 minutes","level":"Iniciante"},"questions":[{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"2-pedro-313","appendixTitle":"2 Pedro 3:13","appendixContent":"Mas n\u00f3s, segundo a sua promessa, aguardamos novos c\u00e9us e nova terra, em que habita a justi\u00e7a.\r\n","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"apocalipse-212","appendixTitle":"Apocalipse 21:2","appendixContent":"E eu, Jo\u00e3o, vi a santa cidade, a nova Jerusal\u00e9m, que de Deus descia do c\u00e9u, adere\u00e7ada como uma esposa ataviada para o seu marido.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"apocalipse-2112-14-16-18-19","appendixTitle":"Apocalipse 21:12, 14, 16, 18, 19","appendixContent":"E tinha um grande e alto muro com doze portas, e nas portas doze anjos, e nomes escritos sobre elas, que s\u00e3o os nomes das doze tribos dos filhos de Israel.\r\nE o muro da cidade tinha doze fundamentos, e neles os nomes dos doze ap\u00f3stolos do Cordeiro.\r\nE a cidade estava situada em quadrado; e o seu comprimento era tanto como a sua largura. E mediu a cidade com a cana at\u00e9 doze mil est\u00e1dios; e o seu comprimento, largura e altura eram iguais.\r\nE a constru\u00e7\u00e3o do seu muro era de jaspe, e a cidade de ouro puro, semelhante a vidro puro.\r\nE os fundamentos do muro da cidade estavam adornados de toda a pedra preciosa. O primeiro fundamento era jaspe; o segundo, safira; o terceiro, calced\u00f4nia; o quarto, esmeralda;","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"apocalipse-2121","appendixTitle":"Apocalipse 21:21 ","appendixContent":"E as doze portas eram doze p\u00e9rolas; cada uma das portas era uma p\u00e9rola; e a pra\u00e7a da cidade de ouro puro, como vidro transparente.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"apocalipse-221-2","appendixTitle":"Apocalipse 22:1, 2","appendixContent":"E mostrou-me o rio puro da \u00e1gua da vida, claro como cristal, que procedia do trono de Deus e do Cordeiro.\r\nNo meio da sua pra\u00e7a, e de um e de outro lado do rio, estava a \u00e1rvore da vida, que produz doze frutos, dando seu fruto de m\u00eas em m\u00eas; e as folhas da \u00e1rvore s\u00e3o para a sa\u00fade das na\u00e7\u00f5es.","autoOpen":false}],"description":"Ap\u00f3s os mil anos, a Nova Jerusal\u00e9m descer\u00e1 para a Terra (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-212\">Ap 21:2<\/a>) tornando-se a capital da Nova Terra. Ser\u00e1 quadrada (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-2112-14-16-18-19\">Ap 21:16, 14, 12, 18, 19<\/a>), cercada de muros e adornada de pedras preciosas. Em cada um dos muros haver\u00e1 tr\u00eas portas onde estar\u00e3o escritos os nomes das doze tribos de Israel e dos doze ap\u00f3stolos. A cidade e a pra\u00e7a ser\u00e3o de ouro (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-2121\">Ap 21:21<\/a>;<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-221-2\"> Ap 22:1, 2<\/a>). Na pra\u00e7a, estar\u00e3o o trono de Deus, a \u00e1rvore da vida e o rio da vida.","type":"complete","questionTitle":"O que o Senhor prometeu criar ap\u00f3s o mil\u00eanio? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"2-pedro-313\">2 Pedro 3:13<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"N\u00f3s, por\u00e9m, {{0}} a sua {{1}}, esperamos novos {{2}} e nova {{3}} onde habita a justi\u00e7a.","answers":[{"position":3,"word":"terra","value":true},{"position":0,"word":"segundo","value":true},{"position":4,"word":"miss\u00e3o","value":false},{"position":2,"word":"c\u00e9us","value":true},{"position":1,"word":"promessa","value":true}],"rightAnswer":"1-segundo, 2-promessa, 3-c\u00e9us, 4-terra"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"apocalipse-218-27","appendixTitle":"Apocalipse 21:8, 27","appendixContent":"Mas, quanto aos t\u00edmidos, e aos incr\u00e9dulos, e aos abomin\u00e1veis, e aos homicidas, e aos que se prostituem, e aos feiticeiros, e aos id\u00f3latras e a todos os mentirosos, a sua parte ser\u00e1 no lago que arde com fogo e enxofre; o que \u00e9 a segunda morte.\r\nE n\u00e3o entrar\u00e1 nela coisa alguma que contamine, e cometa abomina\u00e7\u00e3o e mentira; mas s\u00f3 os que est\u00e3o inscritos no livro da vida do Cordeiro.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-corintios-69-10","appendixTitle":"1 Cor\u00edntios 6:9, 10","appendixContent":"N\u00e3o sabeis que os injustos n\u00e3o h\u00e3o de herdar o reino de Deus?\r\nN\u00e3o erreis: nem os devassos, nem os id\u00f3latras, nem os ad\u00falteros, nem os efeminados, nem os sodomitas, nem os ladr\u00f5es, nem os avarentos, nem os b\u00eabados, nem os maldizentes, nem os roubadores herdar\u00e3o o reino de Deus.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-721-23","appendixTitle":"Mateus 7:21-23","appendixContent":"Nem todo o que me diz: Senhor, Senhor! entrar\u00e1 no reino dos c\u00e9us, mas aquele que faz a vontade de meu Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us.\r\nMuitos me dir\u00e3o naquele dia: Senhor, Senhor, n\u00e3o profetizamos n\u00f3s em teu nome? e em teu nome n\u00e3o expulsamos dem\u00f4nios? e em teu nome n\u00e3o fizemos muitas maravilhas?\r\nE ent\u00e3o lhes direi abertamente: Nunca vos conheci; apartai-vos de mim, v\u00f3s que praticais a iniquidade.","autoOpen":false}],"description":"Ficar\u00e3o fora aqueles que rejeitaram o plano da salva\u00e7\u00e3o e, consequentemente, n\u00e3o viveram os princ\u00edpios da santa Lei de Deus. Entrar\u00e3o na cidade os que aceitaram o plano da salva\u00e7\u00e3o e, consequentemente, receberam o perd\u00e3o dos pecados e foram capacitados a viver de acordo com os princ\u00edpios da santa Lei de Deus (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-721-23\">Mt 7:21-23<\/a>).","type":"complete","questionTitle":"Quem ficar\u00e1 fora da cidade e quem entrar\u00e1 nela? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-218-27\">Apocalipse 21:8, 27<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-corintios-69-10\">1 Cor\u00edntios 6:9, 10<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Ficar\u00e3o de fora os {{0}}, {{1}}, {{2}}, {{3}}, {{4}} e {{5}}. Entrar\u00e3o somente aqueles que t\u00eam o nome no {{6}}.","answers":[{"position":7,"word":"bondosos","value":false},{"position":2,"word":"impuros","value":true},{"position":4,"word":"id\u00f3latras","value":true},{"position":5,"word":"mentirosos","value":true},{"position":6,"word":"livro da Vida","value":true},{"position":1,"word":"assassinos","value":true},{"position":3,"word":"feiticeiros","value":true},{"position":0,"word":"incr\u00e9dulos","value":true}],"rightAnswer":"1-incr\u00e9dulos, 2-assassinos, 3-impuros, 4-feiticeiros, 5-id\u00f3latras, 6-mentirosos, 7-livro da Vida"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"apocalipse-214","appendixTitle":"Apocalipse 21:4","appendixContent":"E Deus limpar\u00e1 de seus olhos toda a l\u00e1grima; e n\u00e3o haver\u00e1 mais morte, nem pranto, nem clamor, nem dor; porque j\u00e1 as primeiras coisas s\u00e3o passadas.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"isaias-355-6-9-10","appendixTitle":"Isa\u00edas 35:5, 6, 9, 10","appendixContent":"Ent\u00e3o os olhos dos cegos ser\u00e3o abertos, e os ouvidos dos surdos se abrir\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o os coxos saltar\u00e3o como cervos, e a l\u00edngua dos mudos cantar\u00e1; porque \u00e1guas arrebentar\u00e3o no deserto e ribeiros no ermo. Ali n\u00e3o haver\u00e1 le\u00e3o, nem animal feroz subir\u00e1 a ele, nem se achar\u00e1 nele; por\u00e9m s\u00f3 os remidos andar\u00e3o por ele.\r\nE os resgatados do Senhor voltar\u00e3o; e vir\u00e3o a Si\u00e3o com j\u00fabilo, e alegria eterna haver\u00e1 sobre as suas cabe\u00e7as; gozo e alegria alcan\u00e7ar\u00e3o, e deles fugir\u00e1 a tristeza e o gemido.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"apocalipse-213","appendixTitle":"Apocalipse 21:3","appendixContent":"E ouvi uma grande voz do c\u00e9u, que dizia: Eis aqui o tabern\u00e1culo de Deus com os homens, pois com eles habitar\u00e1, e eles ser\u00e3o o seu povo, e o mesmo Deus estar\u00e1 com eles, e ser\u00e1 o seu Deus.\r\n","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"apocalipse-214","appendixTitle":"Apocalipse 21:4","appendixContent":"E Deus limpar\u00e1 de seus olhos toda a l\u00e1grima; e n\u00e3o haver\u00e1 mais morte, nem pranto, nem clamor, nem dor; porque j\u00e1 as primeiras coisas s\u00e3o passadas.","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/we_TMDLdfKU?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"A vida futura no novo C\u00e9u e na Nova Terra ser\u00e1 marcada pela presen\u00e7a do pr\u00f3prio Deus eterno, o que far\u00e1 toda a diferen\u00e7a (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-213\">Ap 21:3<\/a>). Um lugar sem l\u00e1grimas, morte, luto, pranto e dor (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-214\">Ap 21:4<\/a>) \u00e9 o que podemos chamar de lugar perfeito. A Terra voltar\u00e1 a ser como era na Cria\u00e7\u00e3o. Um mundo belo, onde as flores n\u00e3o murchar\u00e3o e o brilho do pr\u00f3prio Cristo nos aquecer\u00e1 e iluminar\u00e1.","type":"true-false","questionTitle":"O que n\u00e3o haver\u00e1 na Nova Terra?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-214\">Apocalipse 21:4<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"isaias-355-6-9-10\">Isa\u00edas 35:5, 6, 9, 10<\/a> e marque verdadeiro ou falso:","answers":[{"text":"Morte, luto, pranto e dor.","value":"true"},{"text":"Vida eterna.","value":"false"},{"text":"Deficientes f\u00edsicos e enfermos.","value":"true"},{"text":"Voz de choro e clamor.","value":"true"}],"rightAnswer":"V, F, V, V"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"isaias-65-21-22","appendixTitle":"Isa\u00edas 65: 21, 22","appendixContent":"E edificar\u00e3o casas, e as habitar\u00e3o; e plantar\u00e3o vinhas, e comer\u00e3o o seu fruto.\r\nN\u00e3o edificar\u00e3o para que outros habitem; n\u00e3o plantar\u00e3o para que outros comam; porque os dias do meu povo ser\u00e3o como os dias da \u00e1rvore, e os meus eleitos gozar\u00e3o das obras das suas m\u00e3os.","autoOpen":false}],"description":"A vida na Nova Terra n\u00e3o ser\u00e1 mon\u00f3tona e sem atividades. O C\u00e9u ser\u00e1 um lugar real onde realizaremos atividades construtivas e prazerosas. Grande parte da alegria dos salvos ser\u00e1 obtida por\r\nmeio de relacionamentos com Deus e os semelhantes. O amor de Deus ser\u00e1 um tema de estudo por toda a eternidade.","type":"complete","questionTitle":"Quais ser\u00e3o as atividades dos salvos na Nova Terra? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"isaias-65-21-22\">Isa\u00edas 65: 21, 22<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Plantar\u00e3o {{0}}; cada um desfrutar\u00e1 do trabalho de suas m\u00e3os.","answers":[{"position":0,"word":"vinhas","value":true},{"position":1,"word":"parreiras","value":false},{"position":4,"word":"macieira","value":false},{"position":3,"word":"laranjeiras","value":false},{"position":2,"word":"arvores","value":false}],"rightAnswer":"1-vinhas"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"isaias-6525","appendixTitle":"Isa\u00edas 65:25","appendixContent":"O lobo e o cordeiro se apascentar\u00e3o juntos, e o le\u00e3o comer\u00e1 palha como o boi; e p\u00f3 ser\u00e1 a comida da serpente. N\u00e3o far\u00e3o mal nem dano algum em todo o meu santo monte, diz o Senhor.","autoOpen":false}],"description":"A vida na Nova Terra ser\u00e1 semelhante a que Ad\u00e3o e Eva viveram antes da entrada do pecado. Tudo ser\u00e1 bom. N\u00e3o haver\u00e1 degrada\u00e7\u00e3o da natureza e os animais ser\u00e3o d\u00f3ceis.","type":"complete","questionTitle":"Como ser\u00e3o os animais na Nova Terra? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"isaias-6525\">Isa\u00edas 65:25<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"{{0}} e {{1}} pastar\u00e3o juntos.","answers":[{"position":3,"word":"o boi","value":false},{"position":1,"word":"o cordeiro","value":true},{"position":0,"word":"o lobo","value":true},{"position":2,"word":"a vaca","value":false},{"position":4,"word":"o carneiro","value":false}],"rightAnswer":"1-o lobo, 2-o cordeiro"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"isaias-6622-23","appendixTitle":" Isa\u00edas 66:22, 23","appendixContent":"Porque, como os novos c\u00e9us, e a nova terra, que hei de fazer, estar\u00e3o diante da minha face, diz o Senhor, assim tamb\u00e9m h\u00e1 de estar a vossa posteridade e o vosso nome.\r\nE ser\u00e1 que desde uma lua nova at\u00e9 \u00e0 outra, e desde um s\u00e1bado at\u00e9 ao outro, vir\u00e1 toda a carne a adorar perante mim, diz o Senhor.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-21-3","appendixTitle":"Genesis 2:1-3","appendixContent":"Assim os c\u00e9us, a terra e todo o seu ex\u00e9rcito foram acabados.\r\nE havendo Deus acabado no dia s\u00e9timo a obra que fizera, descansou no s\u00e9timo dia de toda a sua obra, que tinha feito.\r\nE aben\u00e7oou Deus o dia s\u00e9timo, e o santificou; porque nele descansou de toda a sua obra que Deus criara e fizera.","autoOpen":false}],"description":"O esp\u00edrito de adora\u00e7\u00e3o dos salvos perdurar\u00e1 por toda a eternidade, assim como o s\u00e1bado, o memorial da Cria\u00e7\u00e3o, que teve sua origem em um mundo sem pecado (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-21-3\">G\u00eanesis 2:1-3<\/a>).","type":"complete","questionTitle":"Qu\u00e3o frequentemente os salvos adorar\u00e3o a Deus na Nova Terra? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"isaias-6622-23\">Isa\u00edas 66:22, 23<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"De um {{0}} a {{1}}, vir\u00e1 toda a carne a adorar perante Mim, diz o Senhor.","answers":[{"position":0,"word":"s\u00e1bado","value":true},{"position":2,"word":"domingo","value":false},{"position":4,"word":"sexta","value":false},{"position":3,"word":"ter\u00e7a","value":false},{"position":1,"word":"outro","value":true}],"rightAnswer":"1-s\u00e1bado, 2-outro"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-corintios-29","appendixTitle":"1 Cor\u00edntios 2:9","appendixContent":"Mas, como est\u00e1 escrito: As coisas que o olho n\u00e3o viu, e o ouvido n\u00e3o ouviu,e n\u00e3o subiram ao cora\u00e7\u00e3o do homem,s\u00e3o as que Deus preparou para os que o amam.","autoOpen":false}],"description":"Retratar a gl\u00f3ria desse lar eterno est\u00e1 al\u00e9m de nossa compreens\u00e3o. Nossa imagina\u00e7\u00e3o mais f\u00e9rtil n\u00e3o pode conceber como realmente \u00e9 o C\u00e9u. Sabemos apenas que as promessas divinas s\u00e3o certas e que se as aceitarmos e permanecermos fi\u00e9is, um dia as receberemos. O tempo de hoje deve ser usado para buscar a Deus e tomar posse dessa b\u00ean\u00e7\u00e3o que em breve ser\u00e1 realidade.","type":"complete","questionTitle":"Para quem Deus preparou essa cidade? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-corintios-29\">1 Cor\u00edntios 2:9<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Deus preparou esse novo lar para aqueles que o {{0}}. Se desejo estar na Nova Terra, devo a cada dia {{1}} Jesus e obedecer aos seus mandamentos.","answers":[{"position":3,"word":"adoram","value":false},{"position":1,"word":"amar","value":true},{"position":2,"word":"temem","value":false},{"position":0,"word":"amam","value":true},{"position":4,"word":"obedecer","value":false}],"rightAnswer":"1-amam, 2-amar"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"joao-1415","appendixTitle":"Jo\u00e3o 14:15","appendixContent":"Se me amais, guardai os meus mandamentos.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-721","appendixTitle":"Mateus 7:21","appendixContent":"Nem todo o que me diz: Senhor, Senhor! entrar\u00e1 no reino dos c\u00e9us, mas aquele que faz a vontade de meu Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us.","autoOpen":false}],"description":"Nem todos os que professam ser crist\u00e3os entrar\u00e3o na terra gloriosa. Aqueles que recebem a gra\u00e7a de Cristo devem procurar fazer toda a vontade de Deus (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-721\">Mt 7:21<\/a>). A salva\u00e7\u00e3o \u00e9 gratuita e n\u00e3o pode ser comprada, mas a evid\u00eancia de genu\u00edna aceita\u00e7\u00e3o \u00e9 a obedi\u00eancia aos mandamentos de Deus. Aquele que diz crer, mas que n\u00e3o obedece, mostra que sua convers\u00e3o n\u00e3o \u00e9 verdadeira.","type":"complete","questionTitle":"Qual \u00e9 a marca daqueles que amam Jesus?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"joao-1415\">Jo\u00e3o 14:15<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Aquele que Me ama guardar\u00e1 os Meus {{0}}.","answers":[{"position":4,"word":"pedidos","value":false},{"position":0,"word":"mandamentos","value":true},{"position":3,"word":"filhos","value":false},{"position":2,"word":"recados","value":false},{"position":1,"word":"deveres","value":false}],"rightAnswer":"1-mandamentos"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/YeJY3GEwhC0?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"Reflex\u00e3o: O dia da volta de Jesus se aproxima. Aqueles que lavaram suas vestiduras no sangue do Cordeiro ter\u00e3o direito \u00e0 cidade santa e \u00e0 \u00e1rvore da vida.","type":"complete","questionTitle":"Recapitula\u00e7\u00e3o:","questionVersicles":"","answerDescription":"Ap\u00f3s os mil anos, Deus criar\u00e1 um {{0}} c\u00e9u e uma {{1}} Terra. N\u00e3o haver\u00e1 mais {{2}}, desemprego, diferen\u00e7as sociais, \u00f3dio, separa\u00e7\u00f5es. A capital da Nova Terra ser\u00e1 a Nova Jerusal\u00e9m, cidade cercada com {{3}} revestidos de pedras preciosas, e onde estar\u00e1 o trono de {{4}} e do CORDEIRO. Nela entrar\u00e3o os que t\u00eam o nome no livro da {{5}} e amam a Jesus.","answers":[{"position":2,"word":"doen\u00e7as","value":true},{"position":4,"word":"Deus","value":true},{"position":5,"word":"cordeiro","value":true},{"position":1,"word":"nova","value":true},{"position":3,"word":"muros","value":true},{"position":0,"word":"novo","value":true}],"rightAnswer":"1-novo, 2-nova, 3-doen\u00e7as, 4-muros, 5-Deus, 6-cordeiro"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"","autoOpen":false}],"description":"Leitura complementar:\r\n1. Nisto Cremos: Cren\u00e7a 28.\r\n2. Tratado de Teologia: cap\u00edtulo 27.\r\n3. Ellen G. White: Vis\u00f5es do C\u00e9u (Casa Publicadora Brasileira).\r\n4. Ellen G. White: Eventos Finais. cap\u00edtulo 20 (Casa Publicadora Brasileira).\r\n5. Ellen G. White: O Grande Conflito. cap\u00edtulo 42 (Casa Publicadora Brasileira).\r\n6. Ellen G. White: Hist\u00f3ria da Reden\u00e7\u00e3o. cap\u00edtulo 67 (Casa Publicadora Brasileira).\r\n7. Orlando G. de Pinho: Salvo ou Perdido. cap\u00edtulo 10 (Casa Publicadora Brasileira).","type":"true-false","questionTitle":"Compromisso de f\u00e9:","questionVersicles":"","answers":[{"text":"Creio que Jesus est\u00e1 preparando morada para mim.","value":"true"},{"text":"Desejo am\u00e1-Lo de todo o meu cora\u00e7\u00e3o. ","value":"true"},{"text":"Quero ter a marca daqueles que amam a Jesus.","value":"true"}],"rightAnswer":"V, V, V"}]}