{"intro":{"title":"A origem do mal","description":"Charles Baudelaire, historiador, artista e poeta franc\u00eas do s\u00e9culo 19, acreditava que Deus criou a natureza e os seres humanos para serem bons e maus, resultando no que parece ser uma mistura de ambos. H\u00e1 quem concorde com Baudelaire, mas qual deve ser a postura do crist\u00e3o? Como harmonizar um Deus amoroso, que deu a pr\u00f3pria vida para salvar pecadores, com a exist\u00eancia de doen\u00e7a, sofrimento e morte? Que dizer de realidades como viol\u00eancia, terrorismo, roubos, assassinatos frios que acontecem todos os dias? \u00c9 Deus respons\u00e1vel por tudo isso? Se n\u00e3o, quem \u00e9? Deixemos que a B\u00edblia responda.","time":"10 minutes","level":"Iniciante"},"questions":[{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"apocalipse-511","appendixTitle":"Apocalipse 5:11","appendixContent":"E olhei, e ouvi a voz de muitos anjos ao redor do trono, e dos animais, e dos anci\u00e3os; e era o n\u00famero deles milh\u00f5es de milh\u00f5es, e milhares de milhares","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"colossenses-116","appendixTitle":"Colossenses 1:16","appendixContent":"Porque nele foram criadas todas as coisas que h\u00e1 nos c\u00e9us e na terra, vis\u00edveis e invis\u00edveis, sejam tronos, sejam domina\u00e7\u00f5es, sejam principados, sejam potestades. Tudo foi criado por ele e para ele.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"hebreus-216","appendixTitle":"Hebreus 2:16","appendixContent":"Porque, na verdade, ele n\u00e3o tomou os anjos, mas tomou a descend\u00eancia de Abra\u00e3o.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"jo-384-7","appendixTitle":"J\u00f3 38:4-7","appendixContent":"Onde estavas tu, quando eu fundava a terra? Faze-mo saber, se tens intelig\u00eancia.\r\nQuem lhe p\u00f4s as medidas, se \u00e9 que o sabes? Ou quem estendeu sobre ela o cordel?\r\nSobre que est\u00e3o fundadas as suas bases, ou quem assentou a sua pedra de esquina,\r\nQuando as estrelas da alva juntas alegremente cantavam, e todos os filhos de Deus jubilavam?","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"salmos-85","appendixTitle":" Salmos 8:5","appendixContent":"Pois pouco menor o fizeste do que os anjos, e de gl\u00f3ria e de honra o coroaste.","autoOpen":false}],"description":"As Escrituras declaram que os anjos foram criados por Deus (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"colossenses-116\">CL 1:16<\/a>) e s\u00e3o ministros enviados para auxiliar aqueles que v\u00e3o herdar a salva\u00e7\u00e3o (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"hebreus-216\">Hb 2:16<\/a>). Eles existiam antes da cria\u00e7\u00e3o da Terra e s\u00e3o, em sua natureza, superiores aos homens (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"jo-384-7\">J\u00f3 38:4-7<\/a>). O salmista declara acerca do homem: \u201cPouco menor o fizeste do que os anjos e de gl\u00f3ria e de honra o coroaste\" (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"salmos-85\">SL 8:5<\/a>).","type":"complete","questionTitle":"De quantos anjos \u00e9 composto o ex\u00e9rcito de Deus? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-511\">Apocalipse 5:11<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"\u00c9 composto de {{0}} de anjos.","answers":[{"position":2,"word":"dezenas","value":false},{"position":1,"word":"mil","value":false},{"position":4,"word":"centenas","value":false},{"position":3,"word":"alguns","value":false},{"position":0,"word":"milhares","value":true}],"rightAnswer":"1-milhares"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"ezequiel-2814-15-17","appendixTitle":"Ezequiel 28:14, 15, 17","appendixContent":"Tu eras o querubim, ungido para cobrir, e te estabeleci; no monte santo de Deus estavas, no meio das pedras afogueadas andavas.\r\nPerfeito eras nos teus caminhos, desde o dia em que foste criado, at\u00e9 que se achou iniq\u00fcidade em ti.\r\nElevou-se o teu cora\u00e7\u00e3o por causa da tua formosura, corrompeste a tua sabedoria por causa do teu resplendor; por terra te lancei, diante dos reis te pus, para que olhem para ti.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1jo-34","appendixTitle":"1Jo 3:4","appendixContent":"Qualquer que comete pecado, tamb\u00e9m comete iniquidade; porque o pecado \u00e9 iniquidade.","autoOpen":false}],"description":"A fun\u00e7\u00e3o de L\u00facifer no ambiente celestial era de import\u00e2ncia singular. A express\u00e3o \u201cquerubim da guarda\u201d \u00e9 uma tradu\u00e7\u00e3o da palavra hebraica \"sokek\", que significa \"cobridor\". Ele se achava vinculado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o do governo de Deus e tamb\u00e9m era o anjo cobridor da lei de Deus, atuando no lugar sant\u00edssimo do santu\u00e1rio celestial. L\u00facifer era o primeiro em honra depois do amado Filho de Deus.","type":"complete","questionTitle":"Que descri\u00e7\u00e3o a B\u00edblia faz de L\u00facifer, o ex-l\u00edder dos anjos? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"ezequiel-2814-15-17\">Ezequiel 28:14, 15, 17<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"\u201cPerfeito eras nos teus {{0}}\u201d at\u00e9 cometer {{1}}. Iniquidade \u00e9 transgress\u00e3o da Lei de Deus (1Jo 3:4).","answers":[{"position":1,"word":"iniquidade","value":true},{"position":4,"word":"passos","value":false},{"position":3,"word":"andares","value":false},{"position":0,"word":"caminhos","value":true},{"position":2,"word":"pecado","value":false}],"rightAnswer":"1-caminhos, 2-iniquidade"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"isaias-1412-14","appendixTitle":"Isa\u00edas 14:12-14","appendixContent":"Como ca\u00edste desde o c\u00e9u, \u00f3 L\u00facifer, filho da alva! Como foste cortado por terra, tu que debilitavas as na\u00e7\u00f5es!\r\nE tu dizias no teu cora\u00e7\u00e3o: Eu subirei ao c\u00e9u, acima das estrelas de Deus exaltarei o meu trono, e no monte da congrega\u00e7\u00e3o me assentarei, aos lados do norte.\r\nSubirei sobre as alturas das nuvens, e serei semelhante ao Alt\u00edssimo.","autoOpen":false}],"description":"L\u00facifer atentou contra Deus, pois queria se assentar no trono Dele, ser adorado e comandar o Universo. Gradualmente, ele desenvolveu o sentimento de exalta\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria. Descontente com a sua honrosa posi\u00e7\u00e3o, desejou tamb\u00e9m a honra devida unicamente a Deus.","type":"true-false","questionTitle":"Que outros pecados esse anjo cometeu? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"isaias-1412-14\">Isa\u00edas 14:12-14<\/a> e marque verdadeiro ou falso:","answers":[{"text":"Queria assentar-se no trono de Deus.","value":"true"},{"text":"Pretendia ser semelhante ao Alt\u00edssimo.","value":"true"},{"text":"Queria o lugar de Deus e ser adorado.","value":"true"},{"text":"Amou a Deus.","value":"false"}],"rightAnswer":"V, V, V, F"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"apocalipse-127-9","appendixTitle":"Apocalipse 12:7-9","appendixContent":"E houve batalha no c\u00e9u; Miguel e os seus anjos batalhavam contra o drag\u00e3o, e batalhavam o drag\u00e3o e os seus anjos;\r\nMas n\u00e3o prevaleceram, nem mais o seu lugar se achou nos c\u00e9us.\r\nE foi precipitado o grande drag\u00e3o, a antiga serpente, chamada o Diabo, e Satan\u00e1s, que engana todo o mundo; ele foi precipitado na terra, e os seus anjos foram lan\u00e7ados com ele.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"apocalipse-124","appendixTitle":"Apocalipse 12:4","appendixContent":"E a sua cauda levou ap\u00f3s si a ter\u00e7a parte das estrelas do c\u00e9u, e lan\u00e7ou-as sobre a terra; e o drag\u00e3o parou diante da mulher que havia de dar \u00e0 luz, para que, dando ela \u00e0 luz, lhe tragasse o filho.","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/NJOmtlIZ2qI?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"O mal surgiu no C\u00e9u, atrav\u00e9s de um anjo de luz, que se rebelou contra Deus e passou a se chamar Satan\u00e1s. Nesse conflito, a ter\u00e7a parte dos anjos se uniu ao inimigo, foi expulsa do C\u00e9u e veio se alojar na Terra (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-124\">Ap 12:4<\/a>).","type":"complete","questionTitle":"Qual foi o resultado da rebeldia desse anjo? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-127-9\">Apocalipse 12:7-9<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Houve no C\u00e9u uma grande {{0}} entre Cristo e {{1}}.","answers":[{"position":3,"word":"anjos","value":false},{"position":1,"word":"Satan\u00e1s","value":true},{"position":0,"word":"batalha","value":true},{"position":4,"word":"discuss\u00e3o","value":false},{"position":2,"word":"luta","value":false}],"rightAnswer":"1-batalha, 2-Satan\u00e1s"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-215-17","appendixTitle":"G\u00eanesis 2:15-17","appendixContent":"E tomou o Senhor Deus o homem, e o p\u00f4s no jardim do \u00c9den para o lavrar e o guardar.\r\nE ordenou o Senhor Deus ao homem, dizendo: De toda a \u00e1rvore do jardim comer\u00e1s livremente,\r\nMas da \u00e1rvore do conhecimento do bem e do mal, dela n\u00e3o comer\u00e1s; porque no dia em que dela comeres, certamente morrer\u00e1s.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"romanos-822","appendixTitle":" Romanos 8:22","appendixContent":"Porque sabemos que toda a cria\u00e7\u00e3o geme e est\u00e1 juntamente com dores de parto at\u00e9 agora.","autoOpen":false}],"description":"O ser humano perdeu a imortalidade por causa da desobedi\u00eancia \u00e0s orienta\u00e7\u00f5es de Deus. O pecado o atingiu como um todo, desfigurando nele a imagem divina, comprometendo os aspectos f\u00edsicos, mentais e espirituais. N\u00e3o apenas a humanidade foi afetada, mas a pr\u00f3pria natureza (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"romanos-822\">Rm 8:22<\/a>). Por isso, a reden\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos maiores objetivos de Deus, isto \u00e9, restaurar Sua imagem naqueles que o aceitam.","type":"complete","questionTitle":"Que advert\u00eancia Deus fez a Ad\u00e3o e Eva no \u00c9den? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-215-17\">G\u00eanesis 2:15-17<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Deus disse: N\u00e3o comam da \u00e1rvore do conhecimento do {{0}} e do {{1}}. Se comeres, certamente {{2}}.","answers":[{"position":0,"word":"bem","value":true},{"position":2,"word":"morrer\u00e1s","value":true},{"position":4,"word":"saber\u00e1s","value":false},{"position":1,"word":"mal","value":true},{"position":3,"word":"viver\u00e1s","value":false}],"rightAnswer":"1-bem, 2-mal, 3-morrer\u00e1s"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-31-5","appendixTitle":"G\u00eanesis 3:1-5","appendixContent":"Ora, a serpente era mais astuta que todas as alim\u00e1rias do campo que o SENHOR Deus tinha feito. E esta disse \u00e0 mulher: \u00c9 assim que Deus disse: N\u00e3o comereis de toda a \u00e1rvore do jardim?\r\nE disse a mulher \u00e0 serpente: Do fruto das \u00e1rvores do jardim comeremos,\r\nMas do fruto da \u00e1rvore que est\u00e1 no meio do jardim, disse Deus: N\u00e3o comereis dele, nem nele tocareis para que n\u00e3o morrais.\r\nEnt\u00e3o a serpente disse \u00e0 mulher: Certamente n\u00e3o morrereis.\r\nPorque Deus sabe que no dia em que dele comerdes se abrir\u00e3o os vossos olhos, e sereis como Deus, sabendo o bem e o mal.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"isaias-592","appendixTitle":"Isa\u00edas 59:2","appendixContent":"Mas as vossas iniq\u00fcidades fazem separa\u00e7\u00e3o entre v\u00f3s e o vosso Deus; e os vossos pecados encobrem o seu rosto de v\u00f3s, para que n\u00e3o vos ou\u00e7a.","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/5_lgPqF30iI?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"L\u00facifer, n\u00e3o tendo \u00eaxito em perpetuar sua rebeli\u00e3o no santu\u00e1rio celestial, veio atacar o ser humano no Jardim do \u00c9den. A estrat\u00e9gia utilizada foi semear a d\u00favida no cora\u00e7\u00e3o de Eva. Pelo engano, levou-a a duvidar de Deus e a desobedec\u00ea-lo. Ao pecar tornou-se ela um agente de Satan\u00e1s na rebeli\u00e3o, levando Ad\u00e3o para o mesmo caminho. Ap\u00f3s a queda, o ser humano ficou sob a condi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o mais poder ver a face de Deus (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"isaias-592\">Is 59:2<\/a>).","type":"complete","questionTitle":"Contrariando a advert\u00eancia divina, o que a serpente disse \u00e0 mulher? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-31-5\">G\u00eanesis 3:1-5<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"A serpente disse: \u00c9 certo que n\u00e3o {{0}}. Sereis como {{1}}.","answers":[{"position":2,"word":"viver\u00e1s","value":false},{"position":3,"word":"a mulher","value":false},{"position":1,"word":"Deus","value":true},{"position":4,"word":"pecar\u00e1s","value":false},{"position":0,"word":"morrer\u00e1s","value":true}],"rightAnswer":"1-morrer\u00e1s, 2-Deus"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-315","appendixTitle":"G\u00eanesis 3:15","appendixContent":"E porei inimizade entre ti e a mulher, e entre a tua semente e a sua semente; esta te ferir\u00e1 a cabe\u00e7a, e tu lhe ferir\u00e1s o calcanhar.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-38-15","appendixTitle":"G\u00eanesis 3:8-15","appendixContent":"E ouviram a voz do Senhor Deus, que passeava no jardim pela vira\u00e7\u00e3o do dia; e esconderam-se Ad\u00e3o e sua mulher da presen\u00e7a do Senhor Deus, entre as \u00e1rvores do jardim.\r\nE chamou o Senhor Deus a Ad\u00e3o, e disse-lhe: Onde est\u00e1s?\r\nE ele disse: Ouvi a tua voz soar no jardim, e temi, porque estava nu, e escondi-me.\r\nE Deus disse: Quem te mostrou que estavas nu? Comeste tu da \u00e1rvore de que te ordenei que n\u00e3o comesses?\r\nEnt\u00e3o disse Ad\u00e3o: A mulher que me deste por companheira, ela me deu da \u00e1rvore, e comi.\r\nE disse o Senhor Deus \u00e0 mulher: Por que fizeste isto? E disse a mulher: A serpente me enganou, e eu comi.\r\nEnt\u00e3o o Senhor Deus disse \u00e0 serpente: Porquanto fizeste isto, maldita ser\u00e1s mais que toda a fera, e mais que todos os animais do campo; sobre o teu ventre andar\u00e1s, e p\u00f3 comer\u00e1s todos os dias da tua vida.\r\nE porei inimizade entre ti e a mulher, e entre a tua semente e a sua semente; esta te ferir\u00e1 a cabe\u00e7a, e tu lhe ferir\u00e1s o calcanhar.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"apocalipse-138","appendixTitle":" Apocalipse 13:8","appendixContent":"E adoraram-na todos os que habitam sobre a terra, esses cujos nomes n\u00e3o est\u00e3o escritos no livro da vida do Cordeiro que foi morto desde a funda\u00e7\u00e3o do mundo.","autoOpen":false}],"description":"Ap\u00f3s o pecado, o Senhor n\u00e3o abandonou a humanidade (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-38-15\">Gn 3:8-15<\/a>). Ali no \u00c9den, Deus foi o primeiro sacerdote. Providenciou um sacrif\u00edcio para simbolizar a morte do Filho de Deus pelos pecadores, e apresentou o plano da salva\u00e7\u00e3o (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-138\">Ap 13:8<\/a>). Tamb\u00e9m neste momento foi feita a primeira profecia messi\u00e2nica, de que o Descendente da mulher (Jesus) viria e esmagaria a cabe\u00e7a da serpente (Satan\u00e1s), situa\u00e7\u00e3o que foi concretizada com a morte e ressurrei\u00e7\u00e3o de Cristo.","type":"complete","questionTitle":"Que certeza Deus transmitiu a Ad\u00e3o e Eva, quando eles pecaram? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-315\">G\u00eanesis 3:15<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Jesus Cristo, o descendente da mulher, esmagaria a cabe\u00e7a da {{0}}. Ele deixaria o C\u00e9u e, atrav\u00e9s do mist\u00e9rio da Encarna\u00e7\u00e3o, nasceria de mulher. Viveria como ser humano e, por sua morte e ressurrei\u00e7\u00e3o, decretaria o fim do dom\u00ednio de Satan\u00e1s.","answers":[{"position":0,"word":"serpente","value":true},{"position":1,"word":"vibora","value":false},{"position":2,"word":"mulher","value":false},{"position":4,"word":"salva\u00e7\u00e3o","value":false},{"position":3,"word":"humanidade","value":false}],"rightAnswer":"1-serpente"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"2-corintios-1114-15","appendixTitle":"2 Cor\u00edntios 11:14, 15","appendixContent":"E n\u00e3o \u00e9 maravilha, porque o pr\u00f3prio Satan\u00e1s se transfigura em anjo de luz.\r\nN\u00e3o \u00e9 muito, pois, que os seus ministros se transfigurem em ministros da justi\u00e7a; o fim dos quais ser\u00e1 conforme as suas obras.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-2424","appendixTitle":"Mateus 24:24","appendixContent":"Porque surgir\u00e3o falsos cristos e falsos profetas, e far\u00e3o t\u00e3o grandes sinais e prod\u00edgios que, se poss\u00edvel fora, enganariam at\u00e9 os escolhidos.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"2-corintios-44","appendixTitle":"2 Cor\u00edntios 4:4","appendixContent":"Nos quais o deus deste s\u00e9culo cegou os entendimentos dos incr\u00e9dulos, para que lhes n\u00e3o resplande\u00e7a a luz do evangelho da gl\u00f3ria de Cristo, que \u00e9 a imagem de Deus.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-72223","appendixTitle":"Mateus 7:22,23","appendixContent":"Muitos me dir\u00e3o naquele dia: Senhor, Senhor, n\u00e3o profetizamos n\u00f3s em teu nome? e em teu nome n\u00e3o expulsamos dem\u00f4nios? e em teu nome n\u00e3o fizemos muitas maravilhas?\r\nE ent\u00e3o lhes direi abertamente: Nunca vos conheci; apartai-vos de mim, v\u00f3s que praticais a iniq\u00fcidade.","autoOpen":false}],"description":"A estrat\u00e9gia do inimigo \u00e9 enganar o ser humano misturando a verdade com o erro de tal maneira que a mentira pare\u00e7a ser verdade. Satan\u00e1s, o \u201cdeus deste s\u00e9culo cegou o entendimento dos incr\u00e9dulos, para que lhes n\u00e3o resplande\u00e7a a luz do evangelho da gl\u00f3ria de Cristo...\" (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"2-corintios-44\">2Co 4:4<\/a>). Por essa raz\u00e3o, nem sempre podemos confiar em pessoas que realizam \u201cmilagres\u201d e \u201cmaravilhas\u201d, e que preveem o futuro (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-72223\">Mt 7:22-23<\/a>).","type":"complete","questionTitle":"De que maneira Satan\u00e1s nos engana hoje?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"2-corintios-1114-15\">2 Cor\u00edntios 11:14, 15<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-2424\">Mateus 24:24<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Transformando-se em {{0}} de luz. Realizando {{1}} e prod\u00edgios.","answers":[{"position":3,"word":"ser","value":false},{"position":1,"word":"sinais","value":true},{"position":4,"word":"mist\u00e9rios","value":false},{"position":2,"word":"mordomo","value":false},{"position":0,"word":"anjo","value":true}],"rightAnswer":"1-anjo, 2-sinais"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"apocalipse-1212-17","appendixTitle":"Apocalipse 12:12, 17","appendixContent":"Por isso alegrai-vos, \u00f3 c\u00e9us, e v\u00f3s que neles habitais. Ai dos que habitam na terra e no mar; porque o diabo desceu a v\u00f3s, e tem grande ira, sabendo que j\u00e1 tem pouco tempo.\r\nE o drag\u00e3o irou-se contra a mulher, e foi fazer guerra ao remanescente da sua semente, os que guardam os mandamentos de Deus, e t\u00eam o testemunho de Jesus Cristo.","autoOpen":false}],"description":"A ira do inimigo sempre se voltou contra os fi\u00e9is a Deus ao longo das eras. As Escrituras declaram que, especificamente no tempo do fim, haver\u00e1 aqueles que permanecer\u00e3o fi\u00e9is \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o divina, sem se importar com o que pensa a massa popular. Deus est\u00e1 chamando pessoas de todas as ra\u00e7as, tribos, l\u00ednguas e povos para deixarem de lado as ideias preconceituosas sobre a B\u00edblia. Convida a todos para se unirem ao Seu povo nestes \u00faltimos dias.","type":"true-false","questionTitle":"Contra quem o inimigo est\u00e1 especialmente irado em nossos dias? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-1212-17\">Apocalipse 12:12, 17<\/a> e marque verdadeiro ou falso:","answers":[{"text":"Contra aqueles que n\u00e3o seguem mandamento algum.","value":"false"},{"text":"Contra aqueles que seguem os dez mandamentos.","value":"true"},{"text":"Contra aqueles que escolhem alguns mandamentos para obedecer.","value":"false"}],"rightAnswer":"F, V, F"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"efesios-610-18","appendixTitle":"Ef\u00e9sios 6:10-18","appendixContent":"No demais, irm\u00e3os meus, fortalecei-vos no Senhor e na for\u00e7a do seu poder.\r\nRevesti-vos de toda a armadura de Deus, para que possais estar firmes contra as astutas ciladas do diabo.\r\nPorque n\u00e3o temos que lutar contra a carne e o sangue, mas, sim, contra os principados, contra as potestades, contra os pr\u00edncipes das trevas deste s\u00e9culo, contra as hostes espirituais da maldade, nos lugares celestiais.\r\nPortanto, tomai toda a armadura de Deus, para que possais resistir no dia mau e, havendo feito tudo, ficar firmes.\r\nEstai, pois, firmes, tendo cingidos os vossos lombos com a verdade, e vestida a coura\u00e7a da justi\u00e7a;\r\nE cal\u00e7ados os p\u00e9s na prepara\u00e7\u00e3o do evangelho da paz;\r\nTomando sobretudo o escudo da f\u00e9, com o qual podereis apagar todos os dardos inflamados do maligno.\r\nTomai tamb\u00e9m o capacete da salva\u00e7\u00e3o, e a espada do Esp\u00edrito, que \u00e9 a palavra de Deus;\r\nOrando em todo o tempo com toda a ora\u00e7\u00e3o e s\u00faplica no Esp\u00edrito, e vigiando nisto com toda a perseveran\u00e7a e s\u00faplica por todos os santos,","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"efesios-610","appendixTitle":"Ef\u00e9sios 6:10","appendixContent":"No demais, irm\u00e3os meus, fortalecei-vos no Senhor e na for\u00e7a do seu poder.","autoOpen":false}],"description":"Ap\u00f3s a entrada do pecado adquirimos uma natureza m\u00e1 e hoje lutamos contra as for\u00e7as espirituais do mal. \u201cNossa luta n\u00e3o \u00e9 contra a carne e nem contra o sangue e sim contra os principados e potestades, contra as for\u00e7as espirituais do mal\u201d (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"efesios-610\">Ef 6:10<\/a>). As Escrituras declaram que neste conflito entre o bem e o mal, s\u00f3 seremos vencedores se usarmos a armadura divina e lutarmos corajosamente.","type":"complete","questionTitle":"Como nos \u00e9 poss\u00edvel vencer Satan\u00e1s? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"efesios-610-18\">Ef\u00e9sios 6:10-18<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Revestindo-nos de toda a {{0}} de Deus. Tendo o escudo da {{1}} seguindo a Palavra de {{2}}, orando em {{3}} o tempo.","answers":[{"position":5,"word":"palavra","value":false},{"position":1,"word":"f\u00e9","value":true},{"position":2,"word":"Deus","value":true},{"position":0,"word":"armadura","value":true},{"position":3,"word":"todo","value":true},{"position":4,"word":"salva\u00e7\u00e3o","value":false}],"rightAnswer":"1-armadura, 2-f\u00e9, 3-Deus, 4-todo"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Gn-GHhsXg2E?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"Reflex\u00e3o: A rebeli\u00e3o de L\u00facifer \u00e9 um mist\u00e9rio que n\u00e3o foi revelado em sua plenitude. \u00c9 imposs\u00edvel explicar detalhadamente a origem do pecado, mas podemos ver que ele \u00e9 um intruso! E, por isso, desculp\u00e1-lo \u00e9 o mesmo que defend\u00ea-lo.","type":"complete","questionTitle":"Recapitula\u00e7\u00e3o","questionVersicles":"","answerDescription":"L\u00facifer era um anjo de {{0}} e quis tomar o {{1}} de Deus. Eva foi {{2}} pela serpente. O mal se originou no {{3}}, no cora\u00e7\u00e3o de um {{4}} livre e n\u00e3o com Deus. L\u00facifer cometeu {{5}} que \u00e9 desobedi\u00eancia \u00e0 lei de {{6}}. Ele enganou os anjos e tem enganado a muitos atrav\u00e9s de {{7}} e {{8}}. Sua ira \u00e9 contra os que seguem os {{9}} de {{10}}.","answers":[{"position":0,"word":"luz","value":true},{"position":6,"word":"Deus","value":true},{"position":5,"word":"iniquidade","value":true},{"position":4,"word":"anjo","value":true},{"position":3,"word":"c\u00e9u","value":true},{"position":1,"word":"lugar","value":true},{"position":7,"word":"Sinais","value":true},{"position":8,"word":"prod\u00edgios","value":true},{"position":9,"word":"mandamentos","value":true},{"position":10,"word":"Deus","value":true},{"position":2,"word":"enganada","value":true}],"rightAnswer":"1-luz, 2-lugar, 3-enganada, 4-c\u00e9u, 5-anjo, 6-iniquidade, 7-Deus, 8-Sinais, 9-prod\u00edgios, 10-mandamentos, 11-Deus"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"","autoOpen":false}],"description":"Leitura complementar:\r\n1. Nisto Cremos: Cren\u00e7a 8.\r\n2. Tratado de Teologia: Cap\u00edtulos 7 e 28.\r\n3. Ellen G. White: Como Surgiu o Pecado (Casa Publicadora Brasileira).\r\n4. Ellen G. White: O Grande Conflito (Casa Publicadora Brasileira).","type":"true-false","questionTitle":"","questionVersicles":"Compromisso de F\u00e9","answers":[{"text":"Creio que o mal surgiu com um anjo criado perfeito e que se rebelou contra Deus.","value":"true"},{"text":"No grande conflito entre o bem e o mal, quero ficar ao lado de Deus e Sua Palavra.","value":"true"},{"text":"Desejo me revestir de toda a armadura de Deus e seguir Suas orienta\u00e7\u00f5es.","value":"true"}],"rightAnswer":"V, V, V"}]}