{"intro":{"title":"A segunda vinda de Jesus","description":"Voc\u00ea j\u00e1 viveu a triste decep\u00e7\u00e3o de esperar algu\u00e9m que n\u00e3o veio ao encontro?\tVoc\u00ea j\u00e1 ouviu falar de pessoas que vivem dizendo \"estou chegando; e nunca chegam na hora certa? Voc\u00ea se recorda de algo que foi muito esperado e realmente aconteceu?","time":"10 minutes","level":"Iniciante"},"questions":[{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"joao-141-3","appendixTitle":"Jo\u00e3o 14:1-3","appendixContent":"N\u00e3o se turbe o vosso cora\u00e7\u00e3o; credes em Deus, crede tamb\u00e9m em mim.\r\nNa casa de meu Pai h\u00e1 muitas moradas; se n\u00e3o fosse assim, eu vo-lo teria dito. Vou preparar-vos lugar.\r\nE quando eu for, e vos preparar lugar, virei outra vez, e vos levarei para mim mesmo, para que onde eu estiver estejais v\u00f3s tamb\u00e9m.","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/XCAOyirAqnw?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"","type":"complete","questionTitle":"Diante de sua iminente pris\u00e3o e morte, sabendo que seus disc\u00edpulos \ufb01cariam tristes, quais foram as palavras de esperan\u00e7a que Jesus proferiu a seus seguidores?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"joao-141-3\">Jo\u00e3o 14:1-3<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"N\u00e3o se {{0}} o vosso cora\u00e7\u00e3o; {{1}}, {{2}}. Na casa de meu Pai h\u00e1 {{3}}; se n\u00e3o fosse assim, eu vo-lo teria dito. Vou {{4}} lugar. E quando eu for, e vos preparar lugar, {{5}}, e vos levarei para mim mesmo, para que onde eu estiver estejais v\u00f3s tamb\u00e9m.","answers":[{"position":3,"word":"muitas moradas","value":true},{"position":4,"word":"preparar-vos","value":true},{"position":2,"word":"crede tamb\u00e9m em mim","value":true},{"position":0,"word":"turbe","value":true},{"position":1,"word":"credes em Deus","value":true},{"position":5,"word":"virei outra vez","value":true}],"rightAnswer":"1-turbe, 2-credes em Deus, 3-crede tamb\u00e9m em mim, 4-muitas moradas, 5-preparar-vos, 6-virei outra vez"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"joao-141-3","appendixTitle":"Jo\u00e3o 14:1-3","appendixContent":"N\u00e3o se turbe o vosso cora\u00e7\u00e3o; credes em Deus, crede tamb\u00e9m em mim.\r\nNa casa de meu Pai h\u00e1 muitas moradas; se n\u00e3o fosse assim, eu vo-lo teria dito. Vou preparar-vos lugar.\r\nE quando eu for, e vos preparar lugar, virei outra vez, e vos levarei para mim mesmo, para que onde eu estiver estejais v\u00f3s tamb\u00e9m.","autoOpen":false}],"description":"","type":"radio","questionTitle":"O que Jesus convidou seus disc\u00edpulos a fazerem em meio \u00e0s perturba\u00e7\u00f5es deste mundo?","questionAppendix":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"joao-141-3\">Jo\u00e3o 14:1-3<\/a> e escolha a alternativa correta:","answers":[{"text":"Ter esperan\u00e7a.","value":"Ter esperan\u00e7a."},{"text":"Confiar e descansar nEle. ","value":"true"},{"text":"Chorar e ranger os dentes.","value":"Chorar e ranger os dentes."},{"text":"Temer a Deus e pelo pior.","value":"Temer a Deus e pelo pior."},{"text":"Ir e fazer disc\u00edpulos por todas as na\u00e7\u00f5es, batizando-os em nome do Pai, do Filho, e do Esp\u00edrito Santo.","value":"Ir e fazer disc\u00edpulos por todas as na\u00e7\u00f5es, batizando-os em nome do Pai, do Filho, e do Esp\u00edrito Santo."}],"rightAnswer":"Confiar e descansar nEle. "},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-243-14","appendixTitle":"Mateus 24:3-14","appendixContent":"E, estando assentado no Monte das Oliveiras, chegaram-se a ele os seus disc\u00edpulos em particular, dizendo: Dize-nos, quando ser\u00e3o essas coisas, e que sinal haver\u00e1 da tua vinda e do fim do mundo?\r\nE Jesus, respondendo, disse-lhes: Acautelai-vos, que ningu\u00e9m vos engane;\r\nPorque muitos vir\u00e3o em meu nome, dizendo: Eu sou o Cristo; e enganar\u00e3o a muitos.\r\nE ouvireis de guerras e de rumores de guerras; olhai, n\u00e3o vos assusteis, porque \u00e9 mister que isso tudo aconte\u00e7a, mas ainda n\u00e3o \u00e9 o fim.\r\nPorquanto se levantar\u00e1 na\u00e7\u00e3o contra na\u00e7\u00e3o, e reino contra reino, e haver\u00e1 fomes, e pestes, e terremotos, em v\u00e1rios lugares.\r\nMas todas estas coisas s\u00e3o o princ\u00edpio de dores.\r\nEnt\u00e3o vos h\u00e3o de entregar para serdes atormentados, e matar-vos\u00e3o; e sereis odiados de todas as na\u00e7\u00f5es por causa do meu nome.\r\nNesse tempo muitos ser\u00e3o escandalizados, e trair-se-\u00e3o uns aos outros, e uns aos outros se odiar\u00e0o.\r\nE surgir\u00e3o muitos falsos profetas, e enganar\u00e3o a muitos.\r\nE, por se multiplicar a iniq\u00fcidade, o amor de muitos esfriar\u00e1.\r\nMas aquele que perseverar at\u00e9 ao fim, esse ser\u00e1 salvo.\r\nE este evangelho do reino ser\u00e1 pregado em todo o mundo, em testemunho a todas as na\u00e7\u00f5es, e ent\u00e3o vir\u00e1 o fim.","autoOpen":false}],"description":"","type":"radio","questionTitle":"Conforme a leitura b\u00edblica, Jesus imprimiu no cora\u00e7\u00e3o dos disc\u00edpulos a certeza da segunda vinda. O que os disc\u00edpulos queriam saber quanto \u00e0 vinda de Cristo?","questionAppendix":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-243-14\">Mateus 24:3-14<\/a> e escolha alternativa correta:","answers":[{"text":"Qual seria a data espec\u00edfica da vinda de Cristo.","value":"Qual seria a data espec\u00edfica da vinda de Cristo."},{"text":"Qual deles sentaria \u00e0 direita de Cristo.","value":"Qual deles sentaria \u00e0 direita de Cristo."},{"text":"Qual deles honraria melhor o legado de Cristo.","value":"Qual deles honraria melhor o legado de Cristo."},{"text":"Qual seria o sinal da vinda de Cristo.","value":"true"},{"text":"Nenhuma das alternativas anteriores.","value":"Nenhuma das alternativas anteriores."}],"rightAnswer":"Qual seria o sinal da vinda de Cristo."},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-2414","appendixTitle":"Mateus 24:14","appendixContent":"E este evangelho do reino ser\u00e1 pregado em todo o mundo, em testemunho a todas as na\u00e7\u00f5es, e ent\u00e3o vir\u00e1 o fim.","autoOpen":false}],"description":"","type":"complete","questionTitle":"Qual ser\u00e1 o grande sinal para a volta de Jesus?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-2414\">Mateus 24:14<\/a> e complete o texto:","answerDescription":"E este evangelho do reino ser\u00e1 {{0}} em {{1}}, em testemunho a {{2}}, e ent\u00e3o {{3}}.","answers":[{"position":3,"word":"vir\u00e1 o fim","value":true},{"position":0,"word":"pregado","value":true},{"position":2,"word":"todas as na\u00e7\u00f5es","value":true},{"position":1,"word":"todo mundo","value":true}],"rightAnswer":"1-pregado, 2-todo mundo, 3-todas as na\u00e7\u00f5es, 4-vir\u00e1 o fim"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-2432-39","appendixTitle":"Mateus 24:32-39","appendixContent":"Aprendei, pois, esta par\u00e1bola da figueira: Quando j\u00e1 os seus ramos se tornam tenros e brotam folhas, sabeis que est\u00e1 pr\u00f3ximo o ver\u00e3o.\r\nIgualmente, quando virdes todas estas coisas, sabei que ele est\u00e1 pr\u00f3ximo, \u00e0s portas.\r\nEm verdade vos digo que n\u00e3o passar\u00e1 esta gera\u00e7\u00e3o sem que todas estas coisas aconte\u00e7am.\r\nO c\u00e9u e a terra passar\u00e3o, mas as minhas palavras n\u00e3o h\u00e3o de passar.\r\nMas daquele dia e hora ningu\u00e9m sabe, nem os anjos do c\u00e9u, mas unicamente meu Pai.\r\nE, como foi nos dias de No\u00e9, assim ser\u00e1 tamb\u00e9m a vinda do Filho do homem.\r\nPorquanto, assim como, nos dias anteriores ao dil\u00favio, comiam, bebiam, casavam e davam-se em casamento, at\u00e9 ao dia em que No\u00e9 entrou na arca,\r\nE n\u00e3o o perceberam, at\u00e9 que veio o dil\u00favio, e os levou a todos, assim ser\u00e1 tamb\u00e9m a vinda do Filho do homem.","autoOpen":false}],"description":"","type":"radio","questionTitle":"O que \u00e9 mais importante: ter uma data ou estar preparado para a vinda de Jesus? ","questionAppendix":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-2432-39\">Mateus 24:32-39<\/a> e escolha a alternativa correta:","answers":[{"text":"A primeira op\u00e7\u00e3o \u00e9 mais importante.","value":"A primeira op\u00e7\u00e3o \u00e9 mais importante."},{"text":"A segunda op\u00e7\u00e3o \u00e9 mais importante.","value":"true"},{"text":"Nenhuma das duas op\u00e7\u00f5es \u00e9 importante.","value":"Nenhuma das duas op\u00e7\u00f5es \u00e9 importante."},{"text":"As duas op\u00e7\u00f5es s\u00e3o igualmente importantes.","value":"As duas op\u00e7\u00f5es s\u00e3o igualmente importantes."}],"rightAnswer":"A segunda op\u00e7\u00e3o \u00e9 mais importante."},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-2432-39","appendixTitle":"Mateus 24:32-39","appendixContent":"Aprendei, pois, esta par\u00e1bola da figueira: Quando j\u00e1 os seus ramos se tornam tenros e brotam folhas, sabeis que est\u00e1 pr\u00f3ximo o ver\u00e3o.\r\nIgualmente, quando virdes todas estas coisas, sabei que ele est\u00e1 pr\u00f3ximo, \u00e0s portas.\r\nEm verdade vos digo que n\u00e3o passar\u00e1 esta gera\u00e7\u00e3o sem que todas estas coisas aconte\u00e7am.\r\nO c\u00e9u e a terra passar\u00e3o, mas as minhas palavras n\u00e3o h\u00e3o de passar.\r\nMas daquele dia e hora ningu\u00e9m sabe, nem os anjos do c\u00e9u, mas unicamente meu Pai.\r\nE, como foi nos dias de No\u00e9, assim ser\u00e1 tamb\u00e9m a vinda do Filho do homem.\r\nPorquanto, assim como, nos dias anteriores ao dil\u00favio, comiam, bebiam, casavam e davam-se em casamento, at\u00e9 ao dia em que No\u00e9 entrou na arca,\r\nE n\u00e3o o perceberam, at\u00e9 que veio o dil\u00favio, e os levou a todos, assim ser\u00e1 tamb\u00e9m a vinda do Filho do homem.","autoOpen":false}],"description":"","type":"radio","questionTitle":"Como estaria a sociedade pr\u00f3ximo \u00e0 segunda vinda de Cristo?","questionAppendix":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-2432-39\">Mateus 24:32-39<\/a> e escolha a alternativa correta:","answers":[{"text":"Louvando. Cidad\u00e3os de todos os povos se ajoelhar\u00e3o e reconhecer\u00e3o a autoridade, poder e sacrif\u00edcio do Filho de Deus.","value":"Louvando. Cidad\u00e3os de todos os povos se ajoelhar\u00e3o e reconhecer\u00e3o a autoridade, poder e sacrif\u00edcio do Filho de Deus."},{"text":" Sofrendo. O remorso afligir\u00e1 o cora\u00e7\u00e3o de todo aquele que rejeitou a gra\u00e7a, embora tenha amado a Cristo de todo o cora\u00e7\u00e3o.","value":" Sofrendo. O remorso afligir\u00e1 o cora\u00e7\u00e3o de todo aquele que rejeitou a gra\u00e7a, embora tenha amado a Cristo de todo o cora\u00e7\u00e3o."},{"text":"Raivosa. Nos \u00faltimos dias, 85% da humanidade estar\u00e1 conscientemente entregue \u00e0s for\u00e7as do mal. ","value":"Raivosa. Nos \u00faltimos dias, 85% da humanidade estar\u00e1 conscientemente entregue \u00e0s for\u00e7as do mal. "},{"text":" Alienada. Comendo, bebendo, casando-se e dando-se em casamento... E ignorando o essencial, tal qual os \u00edmpios nos dias de No\u00e9. ","value":"true"}],"rightAnswer":" Alienada. Comendo, bebendo, casando-s..."},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-tessalonicenses-413-18","appendixTitle":"1 Tessalonicenses 4:13-18","appendixContent":"N\u00e3o quero, por\u00e9m, irm\u00e3os, que sejais ignorantes acerca dos que j\u00e1 dormem, para que n\u00e3o vos entriste\u00e7ais, como os demais, que n\u00e3o t\u00eam esperan\u00e7a.\r\nPorque, se cremos que Jesus morreu e ressuscitou, assim tamb\u00e9m aos que em Jesus dormem, Deus os tornar\u00e1 a trazer com ele.\r\nDizemo-vos, pois, isto, pela palavra do Senhor: que n\u00f3s, os que ficarmos vivos para a vinda do Senhor, n\u00e3o precederemos os que dormem.\r\nPorque o mesmo Senhor descer\u00e1 do c\u00e9u com alarido, e com voz de arcanjo, e com a trombeta de Deus; e os que morreram em Cristo ressuscitar\u00e3o primeiro.\r\nDepois n\u00f3s, os que ficarmos vivos, seremos arrebatados juntamente com eles nas nuvens, a encontrar o Senhor nos ares, e assim estaremos sempre com o Senhor.\r\nPortanto, consolai-vos uns aos outros com estas palavras.","autoOpen":false}],"description":"","type":"radio","questionTitle":"O que ocorrer\u00e1 aos que morreram como disc\u00edpulos, em ocasi\u00e3o da segunda vinda? ","questionAppendix":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-tessalonicenses-413-18\">1 Tessalonicenses 4:13-18<\/a> e escolha alternativa correta:","answers":[{"text":"Os que morreram em Cristo ressuscitar\u00e3o por \u00faltimo.","value":"Os que morreram em Cristo ressuscitar\u00e3o por \u00faltimo."},{"text":"Os que morreram em Cristo ressuscitar\u00e3o primeiro.","value":"true"},{"text":"Os que morreram em Cristo nem mesmo precisar\u00e3o ressuscitar: suas almas subir\u00e3o aos c\u00e9us, onde ser\u00e3o corporificadas em corpos novos, revestidos de luz.","value":"Os que morreram em Cristo nem mesmo precisar\u00e3o ressuscitar: suas almas subir\u00e3o aos c\u00e9us, onde ser\u00e3o corporificadas em corpos novos, revestidos de luz."},{"text":"Os que morreram em Cristo n\u00e3o ressuscitar\u00e3o.","value":"Os que morreram em Cristo n\u00e3o ressuscitar\u00e3o."}],"rightAnswer":"Os que morreram em Cristo ressuscitar?..."},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-19-11","appendixTitle":"Atos 1:9-11","appendixContent":"E, quando dizia isto, vendo-o eles, foi elevado \u00e0s alturas, e uma nuvem o recebeu, ocultando-o a seus olhos.\r\nE, estando com os olhos fitos no c\u00e9u, enquanto ele subia, eis que junto deles se puseram dois homens vestidos de branco.\r\nOs quais lhes disseram: Homens galileus, por que estais olhando para o c\u00e9u? Esse Jesus, que dentre v\u00f3s foi recebido em cima no c\u00e9u, h\u00e1 de vir assim como para o c\u00e9u o vistes ir.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"apocalipse-17","appendixTitle":"Apocalipse 1:7","appendixContent":"Eis que vem com as nuvens, e todo o olho o ver\u00e1, at\u00e9 os mesmos que o traspassaram; e todas as tribos da terra se lamentar\u00e3o sobre ele. Sim. Am\u00e9m.","autoOpen":false}],"description":"","type":"complete","questionTitle":" A vinda de Jesus ser\u00e1 secreta ou vis\u00edvel?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-17\">Apocalipse 1:7<\/a>, <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-19-11\">Atos 1:9-11<\/a> e complete o texto:","answerDescription":"Eis que vem com as {{0}}, e todo {{1}}, at\u00e9 os mesmos que o {{2}}; e todas as {{3}} se lamentar\u00e3o sobre ele. Sim. Am\u00e9m.","answers":[{"position":0,"word":"nuvens","value":true},{"position":3,"word":"tribos da terra","value":true},{"position":1,"word":"o olho o ver\u00e1","value":true},{"position":2,"word":"traspassaram","value":true}],"rightAnswer":"1-nuvens, 2-o olho o ver\u00e1, 3-traspassaram, 4-tribos da terra"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"lucas-2342-43","appendixTitle":"Lucas 23:42-43","appendixContent":"E disse a Jesus: Senhor, lembra-te de mim, quando entrares no teu reino.\r\nE disse-lhe Jesus: Em verdade te digo que hoje estar\u00e1s comigo no Para\u00edso.","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/0yiZVCNoWGA?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"A segunda vinda de Jesus era algo t\u00e3o conhecido, que at\u00e9 o ladr\u00e3o na cruz ao lado lhe pediu algo pensando no retomo de Cristo. <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"lucas-2342-43\">Lucas 23:42-43<\/a>. \r\nIlustra\u00e7\u00e3o para compreens\u00e3o: \"Diz-se que Alexandre o Grande, quando sitiava uma cidade, erguia uma grande tocha, que ficava ardendo at\u00e9 o momento do ataque. Quando a chama se extinguia, come\u00e7ava o ataque. Os habitantes da cidade compreendiam assim que, rendendo-se imediatamente, nada lhes aconteceria. mas se esperassem at\u00e9 apagar-se a chama, sua cidade seria destru\u00edda\". \r\nTal qual a tocha de Alexandre, a luz do evangelho representa um apelo para rendi\u00e7\u00e3o. Essa luz acesa no monte Calv\u00e1rio brilha ainda na escura noite de pecado e tristeza, convidando a humanidade a entregar-se ao Rei Jesus. Ternamente \u00e9 feito o convite evang\u00e9lico: \"O Esp\u00edrito e a noiva dizem: Vem\". Mas, sem muita demora a luz se apagar\u00e1. Terminar\u00e1 o tempo de gra\u00e7a. \r\n\r\nParab\u00e9ns por participar desta s\u00e9rie de estudos das Escrituras Sagradas. Certamente o Esp\u00edrito Santo tem impressionado voc\u00ea para seguir os passos de Jesus atrav\u00e9s de Sua Palavra. Na Igreja Adventista do S\u00e9timo Dia, constantemente ocorrem batismos de pessoas que tomaram a decis\u00e3o de seguir a Cristo e Sua Palavra. Procure saber quando ser\u00e1 o pr\u00f3ximo batismo e apresente sua vida a Jesus. O batismo nio significa que voc\u00ea j\u00e1 conhe\u00e7a tudo ou que tenha atingido um alto nivel de santidade, mas sim que voc\u00ea reconhece seus pecados, est\u00e1 arrependido e pela gra\u00e7a de Jesus deseja viver uma nova vida. O batismo \u00e9 para pecadores que aceitam a gra\u00e7a e a justi\u00e7a de Jesus e que desejam de cora\u00e7\u00e3o viver de acordo o exemplo devida deixado por Cristo na sua Santa Palavra. ","type":"true-false","questionTitle":"","questionVersicles":"","answers":[{"text":"Se prepare a cada dia para o encontro com Jesus? Que atitudes voc\u00ea pode praticar para fortalecer ainda mais nossa f\u00e9, na esperan\u00e7a do retorno de Cristo?","value":"true"},{"text":"Aprendemos em Mateus 24:14 que o grande sinal para que Jesus retome ser\u00e1 a prega\u00e7\u00e3o do evangelho em todo o mundo. N\u00f3s desejamos que Jesus volte logo? Ent\u00e3o, que tal ainda nesta semana falar para as pessoas dessa grande Esperan\u00e7a?","value":"true"}],"rightAnswer":"V, V"}]}