{"intro":{"title":"Educando com sucesso","description":"Educar \u00e9 desenvolver as faculdades f\u00edsicas, mentais e espirituais do ser humano. Por esse mesmo caminho, vai a reden\u00e7\u00e3o. As duas t\u00eam como objetivo a restaura\u00e7\u00e3o do ser humano ao plano originalmente estabelecido por Deus: a semelhan\u00e7a com Ele. Portanto, n\u00e3o se pode isolar a educa\u00e7\u00e3o da reden\u00e7\u00e3o. As Escrituras t\u00eam normas que ajudam a orientar a busca e aquisi\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o verdadeira, cujos benef\u00edcios s\u00e3o eternos.","time":"10 minutes","level":"Iniciante"},"questions":[{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"jo-3622","appendixTitle":"J\u00f3 36:22","appendixContent":"Eis que Deus \u00e9 excelso em seu poder; quem ensina como ele?","autoOpen":false}],"description":"A verdadeira educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 empenhada no desenvolvimento integral do ser humano. Para alcan\u00e7ar esse objetivo as orienta\u00e7\u00f5es divinas precisam ser seguidas. Se colocada em pr\u00e1tica, a filosofia de educa\u00e7\u00e3o b\u00edblica conduzir\u00e1 \u00e0 prosperidade e se negligenciada levar\u00e1 \u00e0 adversidade.","type":"complete","questionTitle":"Por que \u00e9 importante seguir os conselhos de Deus a respeito da educa\u00e7\u00e3o de nossos filhos? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"jo-3622\">J\u00f3 36:22<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Porque Ele \u00e9 o {{0}} dos {{1}}. ","answers":[{"position":3,"word":"maiores","value":false},{"position":2,"word":"maior","value":false},{"position":1,"word":"mestres","value":true},{"position":0,"word":"mestre","value":true},{"position":4,"word":"Rei","value":false},{"position":5,"word":"Reis","value":false}],"rightAnswer":"1-mestre, 2-mestres"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-215-17","appendixTitle":"G\u00eanesis 2:15-17","appendixContent":"E tomou o Senhor Deus o homem, e o p\u00f4s no jardim do \u00c9den para o lavrar e o guardar.\r\nE ordenou o Senhor Deus ao homem, dizendo: De toda a \u00e1rvore do jardim comer\u00e1s livremente,\r\nMas da \u00e1rvore do conhecimento do bem e do mal, dela n\u00e3o comer\u00e1s; porque no dia em que dela comeres, certamente morrer\u00e1s.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-38-10","appendixTitle":"G\u00eanesis 3:8-10","appendixContent":"E ouviram a voz do Senhor Deus, que passeava no jardim pela vira\u00e7\u00e3o do dia; e esconderam-se Ad\u00e3o e sua mulher da presen\u00e7a do Senhor Deus, entre as \u00e1rvores do jardim.\r\nE chamou o Senhor Deus a Ad\u00e3o, e disse-lhe: Onde est\u00e1s?\r\nE ele disse: Ouvi a tua voz soar no jardim, e temi, porque estava nu, e escondi-me.","autoOpen":false}],"description":"Desde o princ\u00edpio o m\u00e9todo de ensino b\u00edblico est\u00e1 baseado na fam\u00edlia. Antes da entrada do pecado Deus instru\u00eda Ad\u00e3o no final de cada tarde. Nos dias dos patriarcas a educa\u00e7\u00e3o familiar ainda prevalecia. Os pais aprendiam de Deus na natureza, na tradi\u00e7\u00e3o oral (ensino b\u00edblico passado oralmente de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o) e transmitiam esse conhecimento aos seus filhos.","type":"true-false","questionTitle":"Qual foi o m\u00e9todo original de ensino utilizado por Deus? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-215-17\">G\u00eanesis 2:15-17<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-38-10\">G\u00eanesis 3:8-10<\/a> e marque verdadeiro ou falso:","answers":[{"text":"Deus transmitia Seus ensinos face a face.","value":"true"},{"text":" Deus ensinava atrav\u00e9s da natureza.","value":"true"}],"rightAnswer":"V, V"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"2-reis-61-7","appendixTitle":"2 Reis 6:1-7","appendixContent":"E disseram os filhos dos profetas a Eliseu: Eis que o lugar em que habitamos diante da tua face, nos \u00e9 estreito.\r\nVamos, pois, at\u00e9 ao Jord\u00e3o e tomemos de l\u00e1, cada um de n\u00f3s, uma viga, e fa\u00e7amo-nos ali um lugar para habitar. E disse ele: Ide.\r\nE disse um: Serve-te de ires com os teus servos. E disse: Eu irei.\r\nE foi com eles; e, chegando eles ao Jord\u00e3o, cortaram madeira.\r\nE sucedeu que, derrubando um deles uma viga, o ferro caiu na \u00e1gua; e clamou, e disse: Ai, meu senhor! ele era emprestado.\r\nE disse o homem de Deus: Onde caiu? E mostrando-lhe ele o lugar, cortou um pau, e o lan\u00e7ou ali, e fez flutuar o ferro.\r\nE disse: Levanta-o. Ent\u00e3o ele estendeu a sua m\u00e3o e o tomou.","autoOpen":false}],"description":"A Escola dos Profetas foi um dos prot\u00f3tipos daquilo que conhecemos como os internatos crist\u00e3os. Ali eles aprendiam m\u00fasica, liam as Escrituras, trabalhavam e viviam em comunidade. Eliseu, profeta de Deus, era o professor.","type":"complete","questionTitle":"Qual foi o antecedente b\u00edblico para as modernas escolas crist\u00e3s? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"2-reis-61-7\">2 Reis 6:1-7<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Escola dos {{0}}.","answers":[{"position":4,"word":"lordes","value":false},{"position":3,"word":"anci\u00f5es","value":false},{"position":2,"word":"senhores","value":false},{"position":1,"word":"reis","value":false},{"position":0,"word":"profetas","value":true}],"rightAnswer":"1-profetas"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-418-25","appendixTitle":"Mateus 4:18-25","appendixContent":"E Jesus, andando junto ao mar da Galil\u00e9ia, viu a dois irm\u00e3os, Sim\u00e3o, chamado Pedro, e Andr\u00e9, seu irm\u00e3o, os quais lan\u00e7avam as redes ao mar, porque eram pescadores;\r\nE disse-lhes: Vinde ap\u00f3s mim, e eu vos farei pescadores de homens.\r\nEnt\u00e3o eles, deixando logo as redes, seguiram-no.\r\nE, adiantando-se dali, viu outros dois irm\u00e3os, Tiago, filho de Zebedeu, e Jo\u00e3o, seu irm\u00e3o, num barco com seu pai, Zebedeu, consertando as redes;\r\nE chamou-os; eles, deixando imediatamente o barco e seu pai, seguiram-no.\r\nE percorria Jesus toda a Galil\u00e9ia, ensinando nas suas sinagogas e pregando o evangelho do reino, e curando todas as enfermidades e mol\u00e9stias entre o povo.\r\nE a sua fama correu por toda a S\u00edria, e traziam-lhe todos os que padeciam, acometidos de v\u00e1rias enfermidades e tormentos, os endemoninhados, os lun\u00e1ticos, e os paral\u00edticos, e ele os curava.\r\nE seguia-o uma grande multid\u00e3o da Galil\u00e9ia, de Dec\u00e1polis, de Jerusal\u00e9m, da Jud\u00e9ia, e de al\u00e9m do Jord\u00e3o.","autoOpen":false}],"description":"Cristo chamou disc\u00edpulos e os levou consigo, ministrando-lhes ensinamentos, enquanto eles O observavam curar, pregar, ensinar e relacionar-se com as pessoas. Jesus \u00e9 considerado o maior Mestre (professor e s\u00e1bio) pois conseguiu, atrav\u00e9s de seus alunos, revolucionar o mundo. Seus conselhos foram e ainda s\u00e3o totalmente atuais.","type":"complete","questionTitle":"De que modo funcionava a escola que Cristo dirigiu durante seu minist\u00e9rio terrestre?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-418-25\">Mateus 4:18-25<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Ensinamentos atrav\u00e9s da {{0}} e {{1}} com o {{2}}.","answers":[{"position":1,"word":"conviv\u00eancia","value":true},{"position":3,"word":"Senhor","value":false},{"position":0,"word":"observa\u00e7\u00e3o","value":true},{"position":2,"word":"Mestre","value":true},{"position":4,"word":"palavra","value":false}],"rightAnswer":"1-observa\u00e7\u00e3o, 2-conviv\u00eancia, 3-Mestre"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-corintios-212","appendixTitle":"1 Cor\u00edntios 2:12","appendixContent":"Mas n\u00f3s n\u00e3o recebemos o esp\u00edrito do mundo, mas o Esp\u00edrito que prov\u00e9m de Deus, para que pud\u00e9ssemos conhecer o que nos \u00e9 dado gratuitamente por Deus.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-corintios-319","appendixTitle":"1 Cor\u00edntios 3:19","appendixContent":"Porque a sabedoria deste mundo \u00e9 loucura diante de Deus; pois est\u00e1 escrito: Ele apanha os s\u00e1bios na sua pr\u00f3pria ast\u00facia.","autoOpen":false}],"description":"De maneira simples e objetiva, a educa\u00e7\u00e3o secular forma cidad\u00e3os produtivos para a sociedade. A educa\u00e7\u00e3o crist\u00e3 forma cidad\u00e3os para o c\u00e9u, e, entre seus objetivos est\u00e3o o desenvolvimento integral do ser humano (f\u00edsico, mental, social, espiritual, intelectual) e moldar o estudante \u00e0 semelhan\u00e7a com Cristo.","type":"complete","questionTitle":"Que diferen\u00e7a existe entre a educa\u00e7\u00e3o crist\u00e3 e a educa\u00e7\u00e3o secular?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-corintios-212\">1 Cor\u00edntios 2:12<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-corintios-319\">1 Cor\u00edntios 3:19<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"A sabedoria deste mundo \u00e9 {{0}} diante de Deus.","answers":[{"position":4,"word":"refer\u00eancia","value":false},{"position":0,"word":"loucura","value":true},{"position":1,"word":"ben\u00e7\u00e3o","value":false},{"position":3,"word":"profana\u00e7\u00e3o","value":false},{"position":2,"word":"contradi\u00e7\u00f5es","value":false}],"rightAnswer":"1-loucura"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"colossenses-28","appendixTitle":"Colossenses 2:8","appendixContent":"Tende cuidado, para que ningu\u00e9m vos fa\u00e7a presa sua, por meio de filosofias e v\u00e3s sutilezas, segundo a tradi\u00e7\u00e3o dos homens, segundo os rudimentos do mundo, e n\u00e3o segundo Cristo;","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-timoteo-62021","appendixTitle":"1 Tim\u00f3teo 6:20,21","appendixContent":"\u00d3 Tim\u00f3teo, guarda o dep\u00f3sito que te foi confiado, tendo horror aos clamores v\u00e3os e profanos e \u00e0s oposi\u00e7\u00f5es da falsamente chamada ci\u00eancia,\r\nA qual professando-a alguns, se desviaram da f\u00e9. A gra\u00e7a seja contigo. Am\u00e9m.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-pedro-315","appendixTitle":"1 Pedro 3:15","appendixContent":"Antes, santificai ao Senhor Deus em vossos cora\u00e7\u00f5es; e estai sempre preparados para responder com mansid\u00e3o e temor a qualquer que vos pedir a raz\u00e3o da esperan\u00e7a que h\u00e1 em v\u00f3s,","autoOpen":false}],"description":"Confronto com filosofias n\u00e3o b\u00edblicas, ridiculariza\u00e7\u00e3o de cren\u00e7as b\u00edblicas, enfraquecimento de valores morais. Est\u00e3o inseridos num contexto relativista onde os valores b\u00edblicos s\u00e3o considerados obsoletos. Os crist\u00e3os precisam agir com sabedoria e dar raz\u00f5es definidas de sua f\u00e9 (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-pedro-315\">1 Pedro 3:15<\/a>).","type":"complete","questionTitle":"Quais s\u00e3o os perigos enfrentados por estudantes crist\u00e3os em institui\u00e7\u00f5es seculares? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"colossenses-28\">Colossenses 2:8<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-timoteo-62021\">1 Tim\u00f3teo 6:20, 21<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Filosofias e v\u00e3s {{0}}, conforme a {{1}} dos homens, conforme os {{2}} do {{3}}. E tu, \u00f3 Tim\u00f3teo, guarda, o que te foi confiado, evitando os {{4}} in\u00fateis e {{5}} e as {{6}} do saber.","answers":[{"position":2,"word":"rudimentos","value":true},{"position":1,"word":"tradi\u00e7\u00e3o","value":true},{"position":0,"word":"sutilezas","value":true},{"position":5,"word":"profanos","value":true},{"position":3,"word":"mundo","value":true},{"position":4,"word":"falat\u00f3rios","value":true},{"position":6,"word":"contradi\u00e7\u00f5es","value":true}],"rightAnswer":"1-sutilezas, 2-tradi\u00e7\u00e3o, 3-rudimentos, 4-mundo, 5-falat\u00f3rios, 6-profanos, 7-contradi\u00e7\u00f5es"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"deuteronomio-65-9","appendixTitle":"Deuteron\u00f4mio 6:5-9","appendixContent":"Amar\u00e1s, pois, o Senhor teu Deus de todo o teu cora\u00e7\u00e3o, e de toda a tua alma, e de todas as tuas for\u00e7as.\r\nE estas palavras, que hoje te ordeno, estar\u00e3o no teu cora\u00e7\u00e3o;\r\nE as ensinar\u00e1s a teus filhos e delas falar\u00e1s assentado em tua casa, e andando pelo caminho, e deitando-te e levantando-te.\r\nTamb\u00e9m as atar\u00e1s por sinal na tua m\u00e3o, e te ser\u00e3o por frontais entre os teus olhos.\r\nE as escrever\u00e1s nos umbrais de tua casa, e nas tuas portas.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"efesios-64","appendixTitle":"Ef\u00e9sios 6:4","appendixContent":"E v\u00f3s, pais, n\u00e3o provoqueis \u00e0 ira a vossos filhos, mas criai-os na doutrina e admoesta\u00e7\u00e3o do Senhor.","autoOpen":false}],"description":"A educa\u00e7\u00e3o deve ser cont\u00ednua, visando a forma\u00e7\u00e3o de um car\u00e1ter semelhante ao de Cristo, enquanto desenvolve as habilidades f\u00edsicas, intelectuais, emocionais, sociais e espirituais.","type":"complete","questionTitle":"Qual \u00e9 o conselho que a B\u00edblia d\u00e1 aos pais com respeito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o dos filhos? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"deuteronomio-65-9\">Deuteron\u00f4mio 6:5-9<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"efesios-64\">Ef\u00e9sios 6:4<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Ensinar a {{0}} de Deus aos {{1}} a todo instante, ao se {{2}}, ao se {{3}} e ao andar. Criar os filhos na {{4}} e admoesta\u00e7\u00e3o do Senhor.","answers":[{"position":1,"word":"filhos","value":true},{"position":0,"word":"palavra","value":true},{"position":4,"word":"disciplina","value":true},{"position":3,"word":"deitar","value":true},{"position":2,"word":"levantar","value":true}],"rightAnswer":"1-palavra, 2-filhos, 3-levantar, 4-deitar, 5-disciplina"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"isaias-5413","appendixTitle":"Isa\u00edas 54:13","appendixContent":"E todos os teus filhos ser\u00e3o ensinados do Senhor; e a paz de teus filhos ser\u00e1 abundante.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"isaias-4925","appendixTitle":" Isa\u00edas 49:25","appendixContent":"Mas assim diz o Senhor: Por certo que os presos se tirar\u00e3o ao poderoso, e a presa do tirano escapar\u00e1; porque eu contenderei com os que contendem contigo, e os teus filhos eu remirei.","autoOpen":false}],"description":"Que a Palavra de Deus seja implantada no cora\u00e7\u00e3o e que tenham paz, ou seja, um bem-estar completo de cora\u00e7\u00e3o, mente, corpo e relacionamento social. Deus espera que cres\u00e7am no temor do Senhor e que estejam dispon\u00edveis para represent\u00e1-lo neste mundo.","type":"complete","questionTitle":"Quais s\u00e3o os objetivos que o Senhor tem para nossas crian\u00e7as e nossos jovens?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"isaias-5413\">Isa\u00edas 54:13<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"isaias-4925\">Isa\u00edas 49:25<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Todos os {{0}} serem {{1}} a respeito do {{2}}, {{3}} os filhos","answers":[{"position":3,"word":"salvar","value":true},{"position":4,"word":"seres","value":false},{"position":1,"word":"ensinados","value":true},{"position":2,"word":"Senhor","value":true},{"position":0,"word":"filhos","value":true}],"rightAnswer":"1-filhos, 2-ensinados, 3-Senhor, 4-salvar"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"proverbios-226","appendixTitle":"Prov\u00e9rbios 22:6","appendixContent":"Educa a crian\u00e7a no caminho em que deve andar; e at\u00e9 quando envelhecer n\u00e3o se desviar\u00e1 dele.","autoOpen":false}],"description":"A Igreja Adventista do S\u00e9timo Dia mant\u00e9m uma rede educacional, desde o ensino fundamental ao superior. Buscamos a excel\u00eancia na forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica; por\u00e9m, sobretudo primamos pela forma\u00e7\u00e3o moral, \u00e9tica e espiritual dos alunos. Formamos cidad\u00e3os para este mundo e a p\u00e1tria superior. Car\u00e1ter inabal\u00e1vel, pessoas pensantes, altru\u00edstas, que utilizam seus dons em benef\u00edcio da causa de Deus e para auxiliar o pr\u00f3ximo. Os pais devem dirigir, educar e ajudar no desenvolvimento dos filhos, para tanto, devem eles mesmos compreender o caminho por onde devem andar os filhos.","type":"complete","questionTitle":"Qual \u00e9 o resultado da educa\u00e7\u00e3o ministrada aos filhos, segundo os caminhos do Senhor?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"proverbios-226\">Prov\u00e9rbios 22:6<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Ensina a {{0}} no caminho em que deve {{1}} e, ainda quando for velho n\u00e3o se {{2}} dele.","answers":[{"position":1,"word":"andar","value":true},{"position":3,"word":"correr","value":false},{"position":0,"word":"crian\u00e7a","value":true},{"position":4,"word":"trope\u00e7ar\u00e1","value":false},{"position":2,"word":"desviar\u00e1","value":true}],"rightAnswer":"1-crian\u00e7a, 2-andar, 3-desviar\u00e1"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/DsQ8qWg93S8?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"Reflex\u00e3o: Educa\u00e7\u00e3o crist\u00e3 \u00e9 proporcionar as ferramentas necess\u00e1rias para o desenvolvimento harm\u00f4nico do ser humano. Sobretudo o grande objetivo da educa\u00e7\u00e3o crist\u00e3 \u00e9 a reden\u00e7\u00e3o.","type":"complete","questionTitle":"Recapitula\u00e7\u00e3o","questionVersicles":"","answerDescription":"A B\u00edblia oferece {{0}} sobre como podemos obter e possibilitar verdadeira {{1}}, para n\u00f3s e nossos filhos. A educa\u00e7\u00e3o crist\u00e3 e a {{2}} andam de m\u00e3os dadas, com o mesmo objetivo de {{3}} o ser humano \u00e0 imagem de Deus. Por isso, devemos descartar os ensinos materialistas, {{4}} e liberais que nos s\u00e3o oferecidos. Eles nos afastam de Deus, que \u00e9 o centro e a raz\u00e3o de tudo. Nenhum modelo de educa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o esteja centralizado nEle e em Sua Palavra deve ser adotado.","answers":[{"position":2,"word":"reden\u00e7\u00e3o","value":true},{"position":3,"word":"restaurar","value":true},{"position":1,"word":"educa\u00e7\u00e3o","value":true},{"position":4,"word":"humanistas","value":true},{"position":0,"word":"orienta\u00e7\u00f5es","value":true}],"rightAnswer":"1-orienta\u00e7\u00f5es, 2-educa\u00e7\u00e3o, 3-reden\u00e7\u00e3o, 4-restaurar, 5-humanistas"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"","autoOpen":false}],"description":"Leitura complementar:\r\n1. Nisto Cremos: Cren\u00e7a 21.\r\n2. Tratado de Teologia: Cap\u00edtulos 19-20.\r\n3. Ellen G. White: Educa\u00e7\u00e3o (Casa Publicadora Brasileira).\r\n4. Ellen G. White: Conselhos aos Pais, Professores e Estudantes (Casa Publicadora Brasileira).\r\n5. George Knight. Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o: uma Introdu\u00e7\u00e3o da Perspectiva Crist\u0101 (Unaspress).","type":"true-false","questionTitle":"Compromisso de f\u00e9","questionVersicles":"","answers":[{"text":"Decido seguir a orienta\u00e7\u00e3o b\u00edblica com respeito \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o da verdadeira educa\u00e7\u00e3o para mim e para meus filhos.","value":"true"},{"text":"Preciso da ajuda de Deus para viver esses princ\u00edpios.","value":"true"}],"rightAnswer":"V, V"}]}