{"intro":{"title":"O mandamento esquecido","description":"Alguns crist\u00e3os guardam o s\u00e1bado como dia santo de culto e repouso. Outros guardam o domingo. H\u00e1 quem santifique a sexta-feira e outros dias da semana. Em todos os casos, h\u00e1 pessoas sinceras que seguem o que lhes foi ensinado, sem nunca ter examinado o que Deus disse. \u00c9 verdade que h\u00e1, tamb\u00e9m, os que preferem esquecer justamente o que Ele mandou lembrar. A B\u00edblia, que \u00e9 a Palavra de Deus escrita, \u00e9 a autoridade m\u00e1xima para responder \u00e0 pergunta: Que dia devemos observar como santo?","time":"10 minutes","level":"Iniciante"},"questions":[{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"exodo-208-11","appendixTitle":"\u00caxodo 20:8-11","appendixContent":"Lembra-te do dia do s\u00e1bado, para o santificar.\r\nSeis dias trabalhar\u00e1s, e far\u00e1s toda a tua obra.\r\nMas o s\u00e9timo dia \u00e9 o s\u00e1bado do Senhor teu Deus; n\u00e3o far\u00e1s nenhuma obra, nem tu, nem teu filho, nem tua filha, nem o teu servo, nem a tua serva, nem o teu animal, nem o teu estrangeiro, que est\u00e1 dentro das tuas portas.\r\nPorque em seis dias fez o Senhor os c\u00e9us e a terra, o mar e tudo que neles h\u00e1, e ao s\u00e9timo dia descansou; portanto aben\u00e7oou o Senhor o dia do s\u00e1bado, e o santificou.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-223","appendixTitle":"G\u00eanesis 2:2,3","appendixContent":"E havendo Deus acabado no dia s\u00e9timo a obra que fizera, descansou no s\u00e9timo dia de toda a sua obra, que tinha feito.\r\nE aben\u00e7oou Deus o dia s\u00e9timo, e o santificou; porque nele descansou de toda a sua obra que Deus criara e fizera.","autoOpen":false}],"description":"O mandamento do s\u00e1bado \u00e9 uma ordem divina para lembrarmos que somos criaturas de Deus e devemos procurar Sua semelhan\u00e7a por meio das atitudes que Ele nos orientou desde o come\u00e7o da cria\u00e7\u00e3o do mundo: \u201cE, havendo Deus terminado no dia s\u00e9timo a sua obra, que fizera, descansou nesse dia de toda a sua obra que tinha feito. E aben\u00e7oou Deus o dia s\u00e9timo e o santificou; porque nele descansou de toda a obra que, como Criador, fizera\u201d (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-223\">Gn 2:2-3<\/a>). Ao guardarmos o s\u00e1bado, confessamos a Deus e ao mundo que cremos no Criador.","type":"complete","questionTitle":"O que diz o quarto mandamento?","questionVersicles":"Leia  <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"exodo-208-11\">\u00caxodo 20:8-11<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Lembra-te do dia de {{0}} para o {{1}} porque, em seis dias fez o {{2}} os c\u00e9us e a Terra, e ao s\u00e9timo dia {{3}}; por isso aben\u00e7oou o dia de {{4}} e o {{5}}. O s\u00e9timo dia \u00e9 o {{6}}.","answers":[{"position":7,"word":"domingo","value":false},{"position":1,"word":"santificar","value":true},{"position":6,"word":"S\u00e1bado","value":true},{"position":3,"word":"descansou","value":true},{"position":2,"word":"Senhor","value":true},{"position":0,"word":"S\u00e1bado","value":true},{"position":5,"word":"santificou","value":true},{"position":4,"word":"S\u00e1bado","value":true}],"rightAnswer":"1-S\u00e1bado, 2-santificar, 3-Senhor, 4-descansou, 5-S\u00e1bado, 6-santificou, 7-S\u00e1bado"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-21-3","appendixTitle":"G\u00eanesis 2:1-3","appendixContent":"Assim os c\u00e9us, a terra e todo o seu ex\u00e9rcito foram acabados.\r\nE havendo Deus acabado no dia s\u00e9timo a obra que fizera, descansou no s\u00e9timo dia de toda a sua obra, que tinha feito.\r\nE aben\u00e7oou Deus o dia s\u00e9timo, e o santificou; porque nele descansou de toda a sua obra que Deus criara e fizera.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"marcos-227-28","appendixTitle":"Marcos 2:27, 28","appendixContent":"E disse-lhes: O s\u00e1bado foi feito por causa do homem, e n\u00e3o o homem por causa do s\u00e1bado.\r\nAssim o Filho do homem at\u00e9 do s\u00e1bado \u00e9 Senhor.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-223","appendixTitle":"G\u00eanesis 2:2,3","appendixContent":"E havendo Deus acabado no dia s\u00e9timo a obra que fizera, descansou no s\u00e9timo dia de toda a sua obra, que tinha feito.\r\nE aben\u00e7oou Deus o dia s\u00e9timo, e o santificou; porque nele descansou de toda a sua obra que Deus criara e fizera.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"marcos-227","appendixTitle":"Marcos 2:27","appendixContent":"E disse-lhes: O s\u00e1bado foi feito por causa do homem, e n\u00e3o o homem por causa do s\u00e1bado.","autoOpen":false}],"description":"O mandamento do s\u00e1bado est\u00e1 presente em muitas por\u00e7\u00f5es das Escrituras, desde o livro de G\u00eanesis, quando Deus nos deixou o exemplo: \u201cE, havendo Deus terminado no dia s\u00e9timo a sua obra, que fizera, descansou nesse dia de toda a sua obra que tinha feito. E aben\u00e7oou Deus o dia s\u00e9timo e o santificou; porque nele descansou de toda a obra que, como Criador, fizera\u201d (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-223\">Gn 2:2-3<\/a>). Deus \u00e9 o grande arquiteto da cria\u00e7\u00e3o e nos deu este dia como presente: \u201cO s\u00e1bado foi estabelecido por causa do homem, e n\u00e3o o homem por causa do s\u00e1bado\u201d (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"marcos-227\">Mc 2:27<\/a>).","type":"complete","questionTitle":"Quem estabeleceu o s\u00e1bado, quando e por qu\u00ea?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-21-3\">G\u00eanesis 2:1-3<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"marcos-227-28\">Marcos 2:27, 28<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Deus estabeleceu o s\u00e1bado, na {{0}}, antes de entrar o {{1}} no {{2}}. E fez isso para benef\u00edcio do {{3}}. Ad\u00e3o e Eva eram os \u00fanicos habitantes do mundo; portanto, antes do surgimento da na\u00e7\u00e3o judaica.","answers":[{"position":4,"word":"terra","value":false},{"position":3,"word":"homem","value":true},{"position":2,"word":"mundo","value":true},{"position":0,"word":"cria\u00e7\u00e3o","value":true},{"position":1,"word":"pecado","value":true}],"rightAnswer":"1-cria\u00e7\u00e3o, 2-pecado, 3-mundo, 4-homem"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"exodo-1623","appendixTitle":"\u00caxodo 16:23","appendixContent":"E ele disse-lhes: Isto \u00e9 o que o Senhor tem dito: Amanh\u00e3 \u00e9 repouso, o santo s\u00e1bado do Senhor; o que quiserdes cozer no forno, cozei-o, e o que quiserdes cozer em \u00e1gua, cozei-o em \u00e1gua; e tudo o que sobejar, guardai para v\u00f3s at\u00e9 amanh\u00e3.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"isaias-5813-14","appendixTitle":"Isa\u00edas 58:13, 14","appendixContent":"Se desviares o teu p\u00e9 do s\u00e1bado, de fazeres a tua vontade no meu santo dia, e chamares ao s\u00e1bado deleitoso, e o santo dia do Senhor, digno de honra, e o honrares n\u00e3o seguindo os teus caminhos, nem pretendendo fazer a tua pr\u00f3pria vontade, nem falares as tuas pr\u00f3prias palavras,\r\nEnt\u00e3o te deleitar\u00e1s no Senhor, e te farei cavalgar sobre as alturas da terra, e te sustentarei com a heran\u00e7a de teu pai Jac\u00f3; porque a boca do Senhor o disse.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"isaias-564","appendixTitle":"Isa\u00edas 56:4 ","appendixContent":"Porque assim diz o Senhor a respeito dos eunucos, que guardam os meus s\u00e1bados, e escolhem aquilo em que eu me agrado, e abra\u00e7am a minha alian\u00e7a:","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"jeremias-1724-27","appendixTitle":"Jeremias 17:24, 27","appendixContent":"Mas se v\u00f3s diligentemente me ouvirdes, diz o Senhor, n\u00e3o introduzindo cargas pelas portas desta cidade no dia de s\u00e1bado, e santificardes o dia de s\u00e1bado, n\u00e3o fazendo nele obra alguma,\r\nEnt\u00e3o entrar\u00e3o pelas portas desta cidade reis e pr\u00edncipes, que se assentem sobre o trono de Davi, andando em carros e em cavalos; e eles e seus pr\u00edncipes, os homens de Jud\u00e1, e os moradores de Jerusal\u00e9m; e esta cidade ser\u00e1 habitada para sempre.\r\nE vir\u00e3o das cidades de Jud\u00e1, e dos arredores de Jerusal\u00e9m, e da terra de Benjamim, e das plan\u00edcies, e das montanhas, e do sul, trazendo holocaustos, e sacrif\u00edcios, e ofertas de alimentos, e incenso, trazendo tamb\u00e9m sacrif\u00edcios de louvores \u00e0 casa do Senhor.\r\nMas, se n\u00e3o me ouvirdes, para santificardes o dia de s\u00e1bado, e para n\u00e3o trazerdes carga alguma, quando entrardes pelas portas de Jerusal\u00e9m no dia de s\u00e1bado, ent\u00e3o acenderei fogo nas suas portas, o qual consumir\u00e1 os pal\u00e1cios de Jerusal\u00e9m, e n\u00e3o se apagar\u00e1.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"ezequiel-2012-20","appendixTitle":"Ezequiel 20:12, 20","appendixContent":"E tamb\u00e9m lhes dei os meus s\u00e1bados, para que servissem de sinal entre mim e eles; para que soubessem que eu sou o Senhor que os santifica.\r\nE santificai os meus s\u00e1bados, e servir\u00e3o de sinal entre mim e v\u00f3s, para que saibais que eu sou o Senhor vosso Deus.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"neemias-1315-19","appendixTitle":"Neemias 13:15, 19","appendixContent":"Naqueles dias vi em Jud\u00e1 os que pisavam lagares ao s\u00e1bado e traziam feixes que carregavam sobre os jumentos; como tamb\u00e9m vinho, uvas e figos, e toda a esp\u00e9cie de cargas, que traziam a Jerusal\u00e9m no dia de s\u00e1bado; e protestei contra eles no dia em que vendiam mantimentos.\r\nSucedeu, pois, que, dando j\u00e1 sombra nas portas de Jerusal\u00e9m antes do s\u00e1bado, ordenei que as portas fossem fechadas; e mandei que n\u00e3o as abrissem at\u00e9 passado o s\u00e1bado; e pus \u00e0s portas alguns de meus servos, para que nenhuma carga entrasse no dia de s\u00e1bado.","autoOpen":false}],"description":"O s\u00e1bado sempre precisou ser guardado e observado, segundo as Escrituras. Tanto no Antigo Testamento quanto no Novo Testamento o s\u00e1bado \u00e9 um s\u00edmbolo de obedi\u00eancia a Jesus. Nada nas Escrituras deixa ao menos uma sombra de d\u00favida quanto a mudan\u00e7a do dia de guarda. N\u00e3o h\u00e1 qualquer parte da B\u00edblia que nos oriente a descansar em qualquer outro dia que n\u00e3o seja o s\u00e9timo dia, o s\u00e1bado.","type":"complete","questionTitle":"Que dia Deus ordenou que fosse observado no tempo dos seguintes profetas:","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"exodo-1623\">\u00caxodo 16:23<\/a>, <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"isaias-5813-14\">Isa\u00edas 58:13, 14<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"isaias-564\">Isa\u00edas 56:4<\/a>, <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"jeremias-1724-27\">Jeremias 17:24, 27<\/a>, <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"ezequiel-2012-20\">Ezequiel 20:12, 20<\/a>, <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"neemias-1315-19\">Neemias 13:15, 19<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"a) Mois\u00e9s, cerca de 1500 a.C. \u2013 \u00caxodo 16:23 - {{0}}.\r\nb) Isa\u00edas, cerca de 700 a.C. \u2013 Isa\u00edas 58:13, 14; Isa\u00edas 56:4 - {{1}}.\r\nc) Jeremias, cerca de 600 a.C. - Jeremias 17:24, 27 - {{2}}.\r\nd) Ezequiel, cerca de 600 a.C. \u2013 Ezequiel 20:12, 20 - {{3}}.\r\ne) Esdras e Neemias, 420 a.C. \u2013 Neemias 13:15, 19 - {{4}}.","answers":[{"position":1,"word":"2- S\u00e1bado","value":true},{"position":0,"word":"1- S\u00e1bado","value":true},{"position":2,"word":"3- S\u00e1bado","value":true},{"position":3,"word":"4- S\u00e1bado","value":true},{"position":4,"word":"5- S\u00e1bado","value":true}],"rightAnswer":"1-1- S\u00e1bado, 2-2- S\u00e1bado, 3-3- S\u00e1bado, 4-4- S\u00e1bado, 5-5- S\u00e1bado"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"lucas-416-31","appendixTitle":"Lucas 4:16, 31","appendixContent":"E, chegando a Nazar\u00e9, onde fora criado, entrou num dia de s\u00e1bado, segundo o seu costume, na sinagoga, e levantou-se para ler.\r\nE desceu a Cafarnaum, cidade da Galil\u00e9ia, e os ensinava nos s\u00e1bados.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"exodo-208-11","appendixTitle":" \u00caxodo 20:8-11","appendixContent":"Lembra-te do dia do s\u00e1bado, para o santificar.\r\nSeis dias trabalhar\u00e1s, e far\u00e1s toda a tua obra.\r\nMas o s\u00e9timo dia \u00e9 o s\u00e1bado do Senhor teu Deus; n\u00e3o far\u00e1s nenhuma obra, nem tu, nem teu filho, nem tua filha, nem o teu servo, nem a tua serva, nem o teu animal, nem o teu estrangeiro, que est\u00e1 dentro das tuas portas.\r\nPorque em seis dias fez o Senhor os c\u00e9us e a terra, o mar e tudo que neles h\u00e1, e ao s\u00e9timo dia descansou; portanto aben\u00e7oou o Senhor o dia do s\u00e1bado, e o santificou.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"jo-1510","appendixTitle":"Jo 15:10","appendixContent":"Se guardardes os meus mandamentos, permanecereis no meu amor; do mesmo modo que eu tenho guardado os mandamentos de meu Pai, e permane\u00e7o no seu amor.","autoOpen":false}],"description":"Se viv\u00eassemos nos tempos de Jesus, com facilidade saber\u00edamos onde encontr\u00e1-Lo aos s\u00e1bados: na sinagoga pregando e participando do culto, obediente ao quarto mandamento (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"exodo-208-11\">Ex 20:8-11<\/a>). As Escrituras s\u00e3o claras ao dizer que Jesus tinha esse \u201ccostume\u201d. Nisto, podemos desmentir toda aquela hist\u00f3ria falsa de que Jesus veio para quebrar a lei. Se Ele veio para desconsiderar a lei, por que Ele estava guardando o s\u00e1bado segundo o mandamento b\u00edblico? Perceba que nosso Senhor Jesus obedeceu aos mandamentos do Seu Pai e devemos fazer o mesmo (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"jo-1510\">Jo 15:10<\/a>).","type":"true-false","questionTitle":"Que dia foi observado por Jesus?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"lucas-416-31\">Lucas 4:16, 31<\/a> e marque verdadeiro ou falso:","answers":[{"text":"S\u00e1bado","value":"true"},{"text":"Domingo","value":"false"},{"text":"Sexta - Feira","value":"false"}],"rightAnswer":"V, F, F"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"lucas-2353-56","appendixTitle":"Lucas 23:53-56","appendixContent":"E, havendo-o tirado, envolveu-o num len\u00e7ol, e p\u00f4-lo num sepulcro escavado numa penha, onde ningu\u00e9m ainda havia sido posto.\r\nE era o dia da prepara\u00e7\u00e3o, e amanhecia o s\u00e1bado.\r\nE as mulheres, que tinham vindo com ele da Galil\u00e9ia, seguiram tamb\u00e9m e viram o sepulcro, e como foi posto o seu corpo.\r\nE, voltando elas, prepararam especiarias e ung\u00fcentos; e no s\u00e1bado repousaram, conforme o mandamento.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-1314-27-42-44","appendixTitle":"Atos 13:14, 27, 42, 44","appendixContent":"E eles, saindo de Perge, chegaram a Antioquia, da Pis\u00eddia, e, entrando na sinagoga, num dia de s\u00e1bado, assentaram-se;\r\nPor n\u00e3o terem conhecido a este, os que habitavam em Jerusal\u00e9m, e os seus pr\u00edncipes, condenaram-no, cumprindo assim as vozes dos profetas que se l\u00eaem todos os s\u00e1bados.\r\nE, sa\u00eddos os judeus da sinagoga, os gentios rogaram que no s\u00e1bado seguinte lhes fossem ditas as mesmas coisas.\r\nE no s\u00e1bado seguinte ajuntou-se quase toda a cidade para ouvir a palavra de Deus.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-172","appendixTitle":"Atos 17:2","appendixContent":"E Paulo, como tinha por costume, foi ter com eles; e por tr\u00eas s\u00e1bados disputou com eles sobre as Escrituras,","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-184","appendixTitle":"Atos 18:4","appendixContent":"E todos os s\u00e1bados disputava na sinagoga, e convencia a judeus e gregos.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"lc-2354-56","appendixTitle":"Lc 23:54-56","appendixContent":"E era o dia da prepara\u00e7\u00e3o, e amanhecia o s\u00e1bado.\r\nE as mulheres, que tinham vindo com ele da Galil\u00e9ia, seguiram tamb\u00e9m e viram o sepulcro, e como foi posto o seu corpo.\r\nE, voltando elas, prepararam especiarias e ung\u00fcentos; e no s\u00e1bado repousaram, conforme o mandamento.","autoOpen":false}],"description":"Os disc\u00edpulos de Cristo e muitas mulheres que o seguiam obedeceram as leis de Deus: \u201cE, no s\u00e1bado, descansaram, segundo o mandamento\u201d (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"lc-2354-56\">Lc 23:54-56<\/a>). Estes epis\u00f3dios nos ajudam a entender de maneira inequ\u00edvoca que para os seguidores de Cristo o s\u00e1bado \u00e9 o s\u00e9timo dia da semana.","type":"true-false","questionTitle":"Que dia guardavam os seguidores de Jesus?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"lucas-2353-56\">Lucas 23:53-56<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-1314-27-42-44\">Atos 13:14, 27, 42, 44<\/a>;<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-172\">Atos 17:2<\/a>;<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-184\">Atos 18:4<\/a> e marque verdadeiro ou falso:","answers":[{"text":"S\u00e1bado","value":"true"},{"text":"Domingo","value":"false"},{"text":"Sexta - Feira","value":"false"}],"rightAnswer":"V, F, F"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"isaias-6622-23","appendixTitle":"Isa\u00edas 66:22-23","appendixContent":"Porque, como os novos c\u00e9us, e a nova terra, que hei de fazer, estar\u00e3o diante da minha face, diz o Senhor, assim tamb\u00e9m h\u00e1 de estar a vossa posteridade e o vosso nome.\r\nE ser\u00e1 que desde uma lua nova at\u00e9 \u00e0 outra, e desde um s\u00e1bado at\u00e9 ao outro, vir\u00e1 toda a carne a adorar perante mim, diz o Senhor.","autoOpen":false}],"description":"A frase: \u201cE ser\u00e1 que, de uma Festa da Lua Nova \u00e0 outra e de um s\u00e1bado a outro, vir\u00e1 toda a carne a adorar perante mim, diz o Senhor\" significa que n\u00e3o existir\u00e1 mais limita\u00e7\u00f5es temporais para estarmos com o Senhor. Todos os momentos ser\u00e3o de comunh\u00e3o com nosso Pai Celeste. Entretanto, vemos que Isa\u00edas tem bem claro em sua mente que o s\u00e1bado \u00e9 um espa\u00e7o no tempo onde devemos nos encontrar com o Senhor, para ador\u00e1-Lo. Note que o s\u00e1bado aqui \u00e9 diferente das outras festas e, por isso, deve ser entendido mais como um espa\u00e7o no tempo do que um evento.","type":"true-false","questionTitle":"Que dia os salvos guardar\u00e3o na Nova Terra? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"isaias-6622-23\">Isa\u00edas 66:22-23<\/a> e marque verdadeiro ou falso:","answers":[{"text":"S\u00e1bado","value":"true"},{"text":"Domingo","value":"false"},{"text":"Sexta - Feira","value":"false"}],"rightAnswer":"V, F, F"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"tiago-210-12","appendixTitle":"Tiago 2:10-12","appendixContent":"Porque qualquer que guardar toda a lei, e trope\u00e7ar em um s\u00f3 ponto, tornou-se culpado de todos.\r\nPorque aquele que disse: N\u00e3o cometer\u00e1s adult\u00e9rio, tamb\u00e9m disse: N\u00e3o matar\u00e1s. Se tu pois n\u00e3o cometeres adult\u00e9rio, mas matares, est\u00e1s feito transgressor da lei.\r\nAssim falai, e assim procedei, como devendo ser julgados pela lei da liberdade.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-joao-24","appendixTitle":"1 Jo\u00e3o 2:4","appendixContent":"Aquele que diz: Eu conhe\u00e7o-o, e n\u00e3o guarda os seus mandamentos, \u00e9 mentiroso, e nele n\u00e3o est\u00e1 a verdade.","autoOpen":false}],"description":"\u00c9 bom lembrar que a guarda do s\u00e1bado n\u00e3o \u00e9 um meio de se alcan\u00e7ar a salva\u00e7\u00e3o, obtida unicamente pela gra\u00e7a de Jesus. A obedi\u00eancia a Deus \u00e9 resultado da salva\u00e7\u00e3o. Como algu\u00e9m pode dizer que est\u00e1 salvo e viver em desobedi\u00eancia? A guarda do s\u00e1bado \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de amor e fruto da experi\u00eancia pessoal com Cristo.","type":"radio","questionTitle":"Podemos ignorar esse mandamento? ","questionAppendix":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"tiago-210-12\">Tiago 2:10-12<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-joao-24\">1 Jo\u00e3o 2:4<\/a> e escolha:","answers":[{"text":"Sim","value":"Sim"},{"text":"N\u00e3o","value":"true"}],"rightAnswer":"N\u00e3o"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/h0P8ldheDvU?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"Reflex\u00e3o: O mandamento esquecido por muitos n\u00e3o foi esquecido por Deus nem por Seus filhos fi\u00e9is. Continua em vigor e perdurar\u00e1 pelos s\u00e9culos eternos.","type":"complete","questionTitle":"Recapitula\u00e7\u00e3o","questionVersicles":"","answerDescription":"O s\u00e1bado foi institu\u00eddo na {{0}} do {{1}}. Ele foi observado por Ad\u00e3o e nos tempos dos seguintes profetas: Mois\u00e9s, {{2}}, {{3}}, {{4}}, {{5}} E {{6}}. Jesus observava o {{7}}. Seus seguidores continuaram observando o s\u00e1bado ap\u00f3s sua morte. Demonstramos amar a Jesus, seguindo os {{8}}. Transgredir um mandamento significa violar toda a {{9}}.","answers":[{"position":6,"word":"Neemias","value":true},{"position":9,"word":"lei","value":true},{"position":3,"word":"Jeremias","value":true},{"position":5,"word":"Esdras","value":true},{"position":2,"word":"Isa\u00edas","value":true},{"position":1,"word":"mundo","value":true},{"position":0,"word":"cria\u00e7\u00e3o","value":true},{"position":7,"word":"S\u00e1bado","value":true},{"position":4,"word":"Ezequiel","value":true},{"position":8,"word":"mandamentos","value":true}],"rightAnswer":"1-cria\u00e7\u00e3o, 2-mundo, 3-Isa\u00edas, 4-Jeremias, 5-Ezequiel, 6-Esdras, 7-Neemias, 8-S\u00e1bado, 9-mandamentos, 10-lei"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"","autoOpen":false}],"description":"Leitura complementar:\r\n1. Nisto Cremos: Cren\u00e7a 20.\r\n2. Tratado de Teologia: Cap\u00edtulo 14.\r\n3. Ellen G. White: Mensagens Escolhidas. vol. 1, cap\u00edtulos 52 e 55 (Casa Publicadora Brasileira).\r\n4. Ellen G. White: Mensagens Escolhidas. vol. 2, cap\u00edtulo 27 (Casa Publicadora Brasileira).\r\n5. Ellen G. White: Mensagens Escolhidas. vol. 3, cap\u00edtulos 2, 20 e 71 (Casa Publicadora Brasileira).\r\n6. Alberto R. Timm. O S\u00e1bado na B\u00edblia: Por Que Deus Faz Quest\u00e3o de Um Dia (Casa Publicadora Brasileira).","type":"true-false","questionTitle":"Compromisso de F\u00e9","questionVersicles":"","answers":[{"text":"Creio que o s\u00e1bado teve sua origem em um mundo sem pecado.","value":"true"},{"text":"Desejo observar o s\u00e1bado como Jesus fazia.","value":"true"},{"text":"Preciso da ajuda de Deus para cumprir esse mandamento.","value":"true"}],"rightAnswer":"V, V, V"}]}