{"intro":{"title":"O melhor da vida","description":"Somente atrav\u00e9s do Esp\u00edrito Santo o cristianismo se torna um poder vivificante e transformador na vida dos filhos de Deus. Como Paulo afirmou, \u201cningu\u00e9m pode dizer: Senhor Jesus!, sen\u00e3o pelo Esp\u00edrito Santo \u201c(1Co 12:3). Sem o Esp\u00edrito, nossa religi\u00e3o jamais ser\u00e1 uma experi\u00eancia viva. As Escrituras Sagradas nos informam como esse Agente divino nos conduz \u00e0 plenitude dessa experi\u00eancia com Jesus.","time":"10 minutes","level":"Iniciante"},"questions":[{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"joao-1416","appendixTitle":"Jo\u00e3o 14:16","appendixContent":"E eu rogarei ao Pai, e ele vos dar\u00e1 outro Consolador, para que fique convosco para sempre;","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"lucas-2449","appendixTitle":"Lucas 24:49","appendixContent":"E eis que sobre v\u00f3s envio a promessa de meu Pai; ficai, por\u00e9m, na cidade de Jerusal\u00e9m, at\u00e9 que do alto sejais revestidos de poder.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-2820","appendixTitle":"Mateus 28:20","appendixContent":"Ensinando-os a guardar todas as coisas que eu vos tenho mandado; e eis que eu estou convosco todos os dias, at\u00e9 a consuma\u00e7\u00e3o dos s\u00e9culos. Am\u00e9m.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"efesios-41-14","appendixTitle":"Ef\u00e9sios 4:1-14","appendixContent":"Rogo-vos, pois, eu, o preso do Senhor, que andeis como \u00e9 digno da voca\u00e7\u00e3o com que fostes chamados,\r\nCom toda a humildade e mansid\u00e3o, com longanimidade, suportando-vos uns aos outros em amor,\r\nProcurando guardar a unidade do Esp\u00edrito pelo v\u00ednculo da paz.\r\nH\u00e1 um s\u00f3 corpo e um s\u00f3 Esp\u00edrito, como tamb\u00e9m fostes chamados em uma s\u00f3 esperan\u00e7a da vossa voca\u00e7\u00e3o;\r\nUm s\u00f3 Senhor, uma s\u00f3 f\u00e9, um s\u00f3 batismo;\r\nUm s\u00f3 Deus e Pai de todos, o qual \u00e9 sobre todos, e por todos e em todos v\u00f3s.\r\nMas a gra\u00e7a foi dada a cada um de n\u00f3s segundo a medida do dom de Cristo.\r\nPor isso diz:Subindo ao alto, levou cativo o cativeiro,e deu dons aos homens.\r\nOra, isto\u0097ele subiu\u0097que \u00e9, sen\u00e3o que tamb\u00e9m antes tinha descido \u00e0s partes mais baixas da terra?\r\nAquele que desceu \u00e9 tamb\u00e9m o mesmo que subiu acima de todos os c\u00e9us, para cumprir todas as coisas.\r\nE ele mesmo deu uns para ap\u00f3stolos, e outros para profetas, e outros para evangelistas, e outros para pastores e doutores,\r\nQuerendo o aperfei\u00e7oamento dos santos, para a obra do minist\u00e9rio, para edifica\u00e7\u00e3o do corpo de Cristo;\r\nAt\u00e9 que todos cheguemos \u00e0 unidade da f\u00e9, e ao conhecimento do Filho de Deus, a homem perfeito, \u00e0 medida da estatura completa de Cristo,\r\nPara que n\u00e3o sejamos mais meninos inconstantes, levados em roda por todo o vento de doutrina, pelo engano dos homens que com ast\u00facia enganam fraudulosamente.","autoOpen":false}],"description":"Na Trindade divina, o Esp\u00edrito Santo j\u00e1 presente desde a cria\u00e7\u00e3o do mundo desempenha a fun\u00e7\u00e3o de representante de Cristo em cumprimento da profecia de que Ele estaria para sempre conosco. O Esp\u00edrito Santo, o consolador, nos guia em toda a verdade, nos orienta e nos faz lembrar de todas as coisas que Cristo ensinou e ordenou (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-2820\">Mt 28:20<\/a>). O Esp\u00edrito Santo guiaria o povo de Deus e concederia poder e dons para o desempenho deles do servi\u00e7o crist\u00e3o (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"efesios-41-14\">Ef 4:1-14<\/a>).","type":"complete","questionTitle":"Que promessa Jesus fez aos disc\u00edpulos antes de Sua ascens\u00e3o?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"joao-1416\">Jo\u00e3o 14:16<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"lucas-2449\">Lucas 24:49<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"E Eu {{0}} ao Pai, e Ele vos dar\u00e1 outro {{1}}.","answers":[{"position":1,"word":"consolador","value":true},{"position":0,"word":"rogarei","value":true},{"position":3,"word":"dom","value":false},{"position":2,"word":"pedirei","value":false}],"rightAnswer":"1-rogarei, 2-consolador"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-14","appendixTitle":"Atos 1:4","appendixContent":"E, estando com eles, determinou-lhes que n\u00e3o se ausentassem de Jerusal\u00e9m, mas que esperassem a promessa do Pai, que, disse ele, de mim ouvistes.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-112-14","appendixTitle":"Atos 1:12-14","appendixContent":"Ent\u00e3o voltaram para Jerusal\u00e9m, do monte chamado das Oliveiras, o qual est\u00e1 perto de Jerusal\u00e9m, \u00e0 dist\u00e2ncia do caminho de um s\u00e1bado.\r\nE, entrando, subiram ao cen\u00e1culo, onde habitavam Pedro e Tiago, Jo\u00e3o e Andr\u00e9, Filipe e Tom\u00e9, Bartolomeu e Mateus, Tiago, filho de Alfeu, Sim\u00e3o, o Zelote, e Judas, irm\u00e0o de Tiago.\r\nTodos estes perseveravam unanimemente em ora\u00e7\u00e3o e s\u00faplicas, com as mulheres, e Maria m\u00e3e de Jesus, e com seus irm\u00e3os.","autoOpen":false}],"description":"A orienta\u00e7\u00e3o que Jesus deixou foi seguida. O mesmo deve acontecer conosco hoje. A promessa do Esp\u00edrito foi dada, agora devemos nos preparar e esperar em ora\u00e7\u00e3o at\u00e9 recebermos as b\u00ean\u00e7\u00e3os e a plenitude do Esp\u00edrito Santo. Levando em considera\u00e7\u00e3o que o mesmo ocorrer\u00e1 no fim dos tempos, s\u00f3 estaremos devidamente preparados se assim procedermos.","type":"true-false","questionTitle":"O que os disc\u00edpulos fizeram ap\u00f3s a ascens\u00e3o de Cristo?","questionVersicles":"Leia  <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-14\">Atos 1:4<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-112-14\">Atos 1:12-14<\/a> e marque verdadeiro ou falso:","answers":[{"text":"Perseveraram unanimes.","value":"true"},{"text":"Oraram e esperaram.","value":"true"},{"text":"Se separaram.","value":"false"}],"rightAnswer":"V, V, F"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-21-4","appendixTitle":"Atos 2:1-4","appendixContent":"E, cumprindo-se o dia de Pentecostes, estavam todos concordemente no mesmo lugar;\r\nE de repente veio do c\u00e9u um som, como de um vento veemente e impetuoso, e encheu toda a casa em que estavam assentados.\r\nE foram vistas por eles l\u00ednguas repartidas, como que de fogo, as quais pousaram sobre cada um deles.\r\nE todos foram cheios do Esp\u00edrito Santo, e come\u00e7aram a falar noutras l\u00ednguas, conforme o Esp\u00edrito Santo lhes concedia que falassem.","autoOpen":false}],"description":"A promessa de Jesus se cumpriu em parte no Pentecostes quando o Esp\u00edrito Santo se manifestou aos que o buscavam e concedeu poder, por meio dos dons espirituais, para que compartilhassem com as pessoas. Podemos entender esse epis\u00f3dio como chuva tempor\u00e3 (era a chuva para o plantio no Antigo Testamento), ou seja, poder para semear a mensagem do evangelho. No final dos tempos se cumprir\u00e1 a segunda parte da profecia: novamente Deus derramar\u00e1 o Esp\u00edrito Santo em profus\u00e3o. Esse epis\u00f3dio final \u00e9 conhecido como chuva ser\u00f4dia (era a chuva para a colheita no Antigo Testamento) e sairemos para \u201ccolher\u201d as decis\u00f5es de pessoas que j\u00e1 est\u00e3o nos aguardando.","type":"complete","questionTitle":"Quando se cumpriu a promessa? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-21-4\">Atos 2:1-4<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"No dia de {{0}}.","answers":[{"position":0,"word":"pentecostes","value":true},{"position":3,"word":"divina ben\u00e7\u00e3o","value":false},{"position":2,"word":"ressurrei\u00e7\u00e3o","value":false},{"position":1,"word":"chuva santa","value":false}],"rightAnswer":"1-pentecostes"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-534","appendixTitle":"Atos 5:3,4","appendixContent":"Disse ent\u00e3o Pedro: Ananias, por que encheu Satan\u00e1s o teu cora\u00e7\u00e3o, para que mentisses ao Esp\u00edrito Santo, e retivesses parte do pre\u00e7o da herdade?\r\nGuardando-a n\u00e3o ficava para ti? E, vendida, n\u00e3o estava em teu poder? Por que formaste este des\u00edgnio em teu cora\u00e7\u00e3o? N\u00e3o mentiste aos homens, mas a Deus.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-2819","appendixTitle":"Mateus 28:19","appendixContent":"Portanto ide, fazei disc\u00edpulos de todas as na\u00e7\u00f5es, batizando-os em nome do Pai, e do Filho, e do Esp\u00edrito Santo;","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-51-4","appendixTitle":"Atos 5:1-4","appendixContent":"Mas um certo homem chamado Ananias, com Safira, sua mulher, vendeu uma propriedade,\r\nE reteve parte do pre\u00e7o, sabendo-o tamb\u00e9m sua mulher; e, levando uma parte, a depositou aos p\u00e9s dos ap\u00f3stolos.\r\nDisse ent\u00e3o Pedro: Ananias, por que encheu Satan\u00e1s o teu cora\u00e7\u00e3o, para que mentisses ao Esp\u00edrito Santo, e retivesses parte do pre\u00e7o da herdade?\r\nGuardando-a n\u00e3o ficava para ti? E, vendida, n\u00e3o estava em teu poder? Por que formaste este des\u00edgnio em teu cora\u00e7\u00e3o? N\u00e3o mentiste aos homens, mas a Deus.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-2810","appendixTitle":"Mateus 28:10","appendixContent":"Ent\u00e3o Jesus disse-lhes: N\u00e3o temais; ide dizer a meus irm\u00e3os que v\u00e3o \u00e0 Galil\u00e9ia, e l\u00e1 me ver\u00e3o.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"2-corintios-1313","appendixTitle":"2 Cor\u00edntios 13:13","appendixContent":"Todos os santos vos sa\u00fadam.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"hebreus-914","appendixTitle":"Hebreus 9:14","appendixContent":"Quanto mais o sangue de Cristo, que pelo Esp\u00edrito eterno se ofereceu a si mesmo imaculado a Deus, purificar\u00e1 as vossas consci\u00eancias das obras mortas, para servirdes ao Deus vivo?","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-corintios-21011","appendixTitle":"1 Cor\u00edntios 2:10,11","appendixContent":"Mas Deus no-las revelou pelo seu Esp\u00edrito; porque o Esp\u00edrito penetra todas as coisas, ainda as profundezas de Deus.\r\nPorque, qual dos homens sabe as coisas do homem, sen\u00e3o o esp\u00edrito do homem, que nele est\u00e1? Assim tamb\u00e9m ningu\u00e9m sabe as coisas de Deus, sen\u00e3o o Esp\u00edrito de Deus.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"salmos-1397-12","appendixTitle":"Salmos 139:7-12","appendixContent":"Para onde me irei do teu esp\u00edrito, ou para onde fugirei da tua face?\r\nSe subir ao c\u00e9u, l\u00e1 tu est\u00e1s; se fizer no inferno a minha cama, eis que tu ali est\u00e1s tamb\u00e9m.\r\nSe tomar as asas da alva, se habitar nas extremidades do mar,\r\nAt\u00e9 ali a tua m\u00e3o me guiar\u00e1 e a tua destra me suster\u00e1.\r\nSe disser: Decerto que as trevas me encobrir\u00e3o; ent\u00e3o a noite ser\u00e1 luz \u00e0 roda de mim.\r\nNem ainda as trevas me encobrem de ti; mas a noite resplandece como o dia; as trevas e a luz s\u00e3o para ti a mesma coisa;","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-12","appendixTitle":"G\u00eanesis 1:2","appendixContent":"E a terra era sem forma e vazia; e havia trevas sobre a face do abismo; e o Esp\u00edrito de Deus se movia sobre a face das \u00e1guas.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"jo-334","appendixTitle":"J\u00f3 33:4","appendixContent":"O Esp\u00edrito de Deus me fez; e a inspira\u00e7\u00e3o do Todo-Poderoso me deu vida.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-corintios-21011","appendixTitle":"1 Cor\u00edntios 2:10,11","appendixContent":"Mas Deus no-las revelou pelo seu Esp\u00edrito; porque o Esp\u00edrito penetra todas as coisas, ainda as profundezas de Deus.\r\nPorque, qual dos homens sabe as coisas do homem, sen\u00e3o o esp\u00edrito do homem, que nele est\u00e1? Assim tamb\u00e9m ningu\u00e9m sabe as coisas de Deus, sen\u00e3o o Esp\u00edrito de Deus.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"joao-1426","appendixTitle":"Jo\u00e3o 14:26","appendixContent":"Mas aquele Consolador, o Esp\u00edrito Santo, que o Pai enviar\u00e1 em meu nome, esse vos ensinar\u00e1 todas as coisas, e vos far\u00e1 lembrar de tudo quanto vos tenho dito.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-corintios-213","appendixTitle":"1 Cor\u00edntios 2:13","appendixContent":"As quais tamb\u00e9m falamos, n\u00e3o com palavras que a sabedoria humana ensina, mas com as que o Esp\u00edrito Santo ensina, comparando as coisas espirituais com as espirituais.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"efesios-430","appendixTitle":"Ef\u00e9sios 4:30","appendixContent":"E n\u00e3o entriste\u00e7ais o Esp\u00edrito Santo de Deus, no qual estais selados para o dia da reden\u00e7\u00e3o.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-132","appendixTitle":"Atos 13:2","appendixContent":"E, servindo eles ao Senhor, e jejuando, disse o Esp\u00edrito Santo: Apartai-me a Barnab\u00e9 e a Saulo para a obra a que os tenho chamado.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"joao-168","appendixTitle":"Jo\u00e3o 16:8","appendixContent":"E, quando ele vier, convencer\u00e1 o mundo do pecado, e da justi\u00e7a e do ju\u00edzo.","autoOpen":false}],"description":"O Esp\u00edrito Santo \u00e9 Deus (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-51-4\">At 5:1-4<\/a>). Ele \u00e9 a terceira pessoa da Trindade (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-2810\">Mt 28:10<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"2-corintios-1313\">2Co 13:13<\/a>), sendo portanto: Eterno (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"hebreus-914\">Hb 9:14<\/a>), Onisciente (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-corintios-21011\">1Co 2:10-11<\/a>), Onipresente (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"salmos-1397-12\">SI 139:7-12<\/a>) e Criador (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-12\">Gn 1:2<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"jo-334\">J\u00f3 33:4<\/a>). Possui todas as caracter\u00edsticas de uma pessoa: Ele \u00e9 inteligente (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-corintios-21011\">1Co 2:10-11<\/a>), ensina (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"joao-1426\">Jo 14:26<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-corintios-213\">1Co 2:13<\/a>), possui emo\u00e7\u00e3o (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"efesios-430\">Ef 4:30<\/a>) e fala (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-132\">At 13:2<\/a>). S\u00f3 n\u00e3o sabemos como \u00e9 Sua apar\u00eancia f\u00edsica (conhecimento desnecess\u00e1rio para o plano da salva\u00e7\u00e3o). Ele nos convence do pecado, da justi\u00e7a e do ju\u00edzo e muitas outras coisas (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"joao-168\">Jo 16:8<\/a>).","type":"radio","questionTitle":"Como o Esp\u00edrito Santo \u00e9 apresentado na B\u00edblia? ","questionAppendix":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-534\">Atos 5:3, 4<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-2819\">Mateus 28:19<\/a> e escolha a(s) alternativa(s) correta(s):","answers":[{"text":"Ente divino.","value":"true"},{"text":"\u00c9 uma for\u00e7a impessoal.","value":"\u00c9 uma for\u00e7a impessoal."},{"text":"N\u00e3o existe.","value":"N\u00e3o existe."}],"rightAnswer":"Ente divino."},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"joao-1426","appendixTitle":"Jo\u00e3o 14:26","appendixContent":"Mas aquele Consolador, o Esp\u00edrito Santo, que o Pai enviar\u00e1 em meu nome, esse vos ensinar\u00e1 todas as coisas, e vos far\u00e1 lembrar de tudo quanto vos tenho dito.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"joao-168-13","appendixTitle":"Jo\u00e3o 16:8-13","appendixContent":"E, quando ele vier, convencer\u00e1 o mundo do pecado, e da justi\u00e7a e do ju\u00edzo.\r\nDo pecado, porque n\u00e3o cr\u00eaem em mim;\r\nDa justi\u00e7a, porque vou para meu Pai, e n\u00e3o me vereis mais;\r\nE do ju\u00edzo, porque j\u00e1 o pr\u00edncipe deste mundo est\u00e1 julgado.\r\nAinda tenho muito que vos dizer, mas v\u00f3s n\u00e3o o podeis suportar agora.\r\nMas, quando vier aquele Esp\u00edrito de verdade, ele vos guiar\u00e1 em toda a verdade; porque n\u00e3o falar\u00e1 de si mesmo, mas dir\u00e1 tudo o que tiver ouvido, e vos anunciar\u00e1 o que h\u00e1 de vir.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-samuel-106","appendixTitle":"1 Samuel 10:6","appendixContent":"E o Esp\u00edrito do Senhor se apoderar\u00e1 de ti, e profetizar\u00e1s com eles, e tornar-te-\u00e1s um outro homem.","autoOpen":false}],"description":"S\u00e3o v\u00e1rias as fun\u00e7\u00f5es do Esp\u00edrito Santo: confirmar as verdades b\u00edblicas; originar a revela\u00e7\u00e3o; guiar, proteger, acalmar e dar esperan\u00e7a. Por meio de seu poder, somos santificados e capacitados para exercer um minist\u00e9rio de impacto.","type":"true-false","questionTitle":"Quais s\u00e3o as fun\u00e7\u00f5es desempenhadas pelo Esp\u00edrito Santo? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"joao-1426\">Jo\u00e3o 14:26<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"joao-168-13\">Jo\u00e3o 16:8-13<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-samuel-106\">1 Samuel 10:6<\/a> e escolha a(s) alternativa(s) correta(s):","answers":[{"text":"Ensinar algumas coisas.","value":"false"},{"text":"Convencer do pecado, da justi\u00e7a e do ju\u00edzo.","value":"true"},{"text":"Guiar em toda a verdade.","value":"true"},{"text":"Mudar a natureza humana.","value":"true"}],"rightAnswer":"F, V, V, V"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"joao-35","appendixTitle":"Jo\u00e3o 3:5","appendixContent":" Jesus respondeu: Na verdade, na verdade te digo que aquele que n\u00e3o nascer da \u00e1gua e do Esp\u00edrito, n\u00e3o pode entrar no reino de Deus.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-316","appendixTitle":"Mateus 3:16","appendixContent":"E, sendo Jesus batizado, saiu logo da \u00e1gua, e eis que se lhe abriram os c\u00e9us, e viu o Esp\u00edrito de Deus descendo como pomba e vindo sobre ele.","autoOpen":false}],"description":"A B\u00edblia associa o batismo do Esp\u00edrito Santo ao batismo nas \u00e1guas, mas essa deve ser uma experi\u00eancia renovada diariamente na vida daqueles que se entregaram a Deus e foram batizados. Em suma, batizar com o Esp\u00edrito Santo \u00e9 se dispor a ser usado por Deus plenamente por meio do poder que Ele nos concede atrav\u00e9s dos dons espirituais. A por\u00e7\u00e3o di\u00e1ria do Esp\u00edrito Santo \u00e9 necess\u00e1ria para vivermos em santidade.","type":"complete","questionTitle":"Quando uma pessoa \u00e9 batizada com o Esp\u00edrito Santo?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"joao-35\">Jo\u00e3o 3:5<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-316\">Mateus 3:16<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Quando \u00e9 batizada nas {{0}}.","answers":[{"position":2,"word":"correntezas","value":false},{"position":3,"word":"ben\u00e7\u00e3os","value":false},{"position":1,"word":"palavras","value":false},{"position":0,"word":"\u00e1guas","value":true}],"rightAnswer":"1-\u00e1guas"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-532","appendixTitle":"Atos 5:32","appendixContent":"E n\u00f3s somos testemunhas acerca destas palavras, n\u00f3s e tamb\u00e9m o Esp\u00edrito Santo, que Deus deu \u00e0queles que lhe obedecem.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"galatas-522-23","appendixTitle":"G\u00e1latas 5:22-23","appendixContent":"Mas o fruto do Esp\u00edrito \u00e9: amor, gozo, paz, longanimidade, benignidade, bondade, f\u00e9, mansid\u00e3o, temperan\u00e7a.\r\nContra estas coisas n\u00e3o h\u00e1 lei.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"joao-1415","appendixTitle":"Jo\u00e3o 14:15","appendixContent":"Se me amais, guardai os meus mandamentos.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"joao-1515","appendixTitle":"Jo\u00e3o 15:15","appendixContent":"J\u00e1 vos n\u00e3o chamarei servos, porque o servo n\u00e3o sabe o que faz o seu senhor; mas tenho-vos chamado amigos, porque tudo quanto ouvi de meu Pai vos tenho feito conhecer.","autoOpen":false}],"description":"Do mesmo jeito que conhecemos os falsos profetas, podemos reconhecer se uma pessoa possui o Esp\u00edrito Santo: \u201cQuem permanece em mim, e eu, nele, esse d\u00e1 muito fruto; porque sem mim nada podeis fazer\u201d (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"joao-1515\">Jo 15:5<\/a>). Por isso, devemos avaliar se a manifesta\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito est\u00e1 de acordo com os princ\u00edpios b\u00edblicos. Lembremos que n\u00e3o se prova o Esp\u00edrito Santo somente atrav\u00e9s de expuls\u00e3o de dem\u00f4nios, previs\u00e3o do futuro e devolu\u00e7\u00e3o de d\u00edzimos. H\u00e1 outros pilares que nos orientam de maneira mais sistematizada.","type":"true-false","questionTitle":"Como podemos saber se o crente possui ou n\u00e3o o Esp\u00edrito Santo?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-532\">Atos 5:32<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"galatas-522-23\">G\u00e1latas 5:22-23<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"joao-1415\">Jo\u00e3o 14:15<\/a> e marque verdadeiro ou falso:","answers":[{"text":"Ama a Deus, obedece aos seus mandamentos e \u00e0 Sua Palavra (Jo 14:15).","value":"true"},{"text":"Sua vida apresenta o fruto, ou as virtudes do Esp\u00edrito.","value":"true"},{"text":"Fala em l\u00ednguas estranhas.","value":"false"}],"rightAnswer":"V, V, F"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"lucas-1113","appendixTitle":"Lucas 11:13","appendixContent":"Pois se v\u00f3s, sendo maus, sabeis dar boas d\u00e1divas aos vossos filhos, quanto mais dar\u00e1 o Pai celestial o Esp\u00edrito Santo \u00e0queles que lho pedirem?","autoOpen":false}],"description":"O batismo do Esp\u00edrito Santo deve ser uma experi\u00eancia di\u00e1ria na vida dos filhos de Deus. Essa experi\u00eancia est\u00e1 associada a tr\u00eas atividades: 1) Estudo da B\u00edblia, com disposi\u00e7\u00e3o para obedecer; 2) Ora\u00e7\u00e3o e 3) Testemunho aos que ainda n\u00e3o conhecem Jesus.","type":"true-false","questionTitle":"O que devemos pedir hoje a Jesus? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"lucas-1113\">Lucas 11:13<\/a> e marque verdadeiro ou falso:","answers":[{"text":"Esp\u00edrito Santo","value":"true"},{"text":"Alegria","value":"true"},{"text":"Nada","value":"false"}],"rightAnswer":"V, V, F"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/xzuPQW5XkK8?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"Reflex\u00e3o: O Esp\u00edrito Santo \u00e9 Deus em seu mais pleno sentido. Hoje \u00e9 o dia de se entregar a Jesus e abrir o cora\u00e7\u00e3o para ser transformado e lapidado pelo Esp\u00edrito Santo.","type":"complete","questionTitle":"Recapitula\u00e7\u00e3o","questionVersicles":"","answerDescription":"Jesus prometeu que nos daria outro {{0}}. Ap\u00f3s Sua ascens\u00e3o, os disc\u00edpulos oraram, confessaram os pecados e esperaram o cumprimento da promessa, no dia de {{1}}. A B\u00edblia apresenta o Esp\u00edrito Santo como {{2}}. Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 nos convencer do pecado, da {{3}} e do {{4}}. Ele tamb\u00e9m muda a natureza humana. Quem possui o Esp\u00edrito Santo obedece a Deus e aos Seus{{5}}.","answers":[{"position":5,"word":"mandamentos","value":true},{"position":2,"word":"um ente Divino","value":true},{"position":3,"word":"justi\u00e7a","value":true},{"position":1,"word":"pentecostes","value":true},{"position":4,"word":"ju\u00edzo","value":true},{"position":0,"word":"consolador","value":true}],"rightAnswer":"1-consolador, 2-pentecostes, 3-um ente Divino, 4-justi\u00e7a, 5-ju\u00edzo, 6-mandamentos"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"","autoOpen":false}],"description":"Leitura complementar:\r\n1. Nisto Cremos: Cren\u00e7a 11.\r\n2. Tratado de Teologia: Cap\u00edtulos 8-10 e 19.\r\n3. Ellen G. White: Santifica\u00e7\u00e3o (Casa Publicadora Brasileira).\r\n4. Ellen G. White: No Deserto da Tenta\u00e7\u00e3o (Casa Publicadora Brasileira).\r\n5. Ellen G. White: F\u00e9 e Obras (Casa Publicadora Brasileira).\r\n6. Ellen G. White: Temperan\u00e7a (Casa Publicadora Brasileira).","type":"true-false","questionTitle":"Compromisso de f\u00e9","questionVersicles":"","answers":[{"text":"Dedicarei tempo, todos os dias, ao estudo da B\u00edblia e \u00e0 ora\u00e7\u00e3o, para que seja batizado diariamente com o Esp\u00edrito Santo. Dessa forma, espero ser poderoso em palavras e a\u00e7\u00f5es, bem como no testemunho de minha f\u00e9 aos semelhantes.","value":"true"}],"rightAnswer":"V"}]}