{"intro":{"title":"Porque devo ser batizado","description":"Certo dia, Jesus deixou a oficina de carpintaria na vila de Nazar\u00e9 e Se dirigiu ao rio Jord\u00e3o, onde Seu primo Jo\u00e3o Batista estava pregando. Ali, pediu a Jo\u00e3o que O batizasse, porque, assim, disse Ele, convinha \u201ccumprir toda a justi\u00e7a\u201d (Mt 3:3-15). O batismo \u00e9 um aspecto da justi\u00e7a do qual as pessoas podem participar. Uma vez que Cristo, que n\u00e3o conheceu pecado, foi batizado para \u201ccumprir toda a justi\u00e7a\u201d, n\u00f3s, como pecadores, devemos fazer o mesmo. O exemplo de Jesus e o ensino da B\u00edblia real\u00e7am a import\u00e2ncia do batismo.","time":"10 minutes","level":"Iniciante"},"questions":[{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"efesios-45","appendixTitle":"Ef\u00e9sios 4:5","appendixContent":"Um s\u00f3 Senhor, uma s\u00f3 f\u00e9, um s\u00f3 batismo;","autoOpen":false}],"description":"Alguns tipos de batismo s\u00e3o praticados pelas igrejas crist\u00e3s, tais como aspergir ou derramar \u00e1gua mas a B\u00edblia reconhece apenas uma forma, a imers\u00e3o. Batizar significa mergulhar ou imergir. Nos tempos b\u00edblicos as pessoas eram batizadas com suas roupas, significando a morte. Para esse processo era necess\u00e1ria a imers\u00e3o total. Antes de ascender ao c\u00e9u, Jesus disse que as pessoas deveriam ser ensinadas a respeito das verdades do evangelho e ent\u00e3o serem batizadas. Ensino, compreens\u00e3o e pr\u00e1tica da verdade devem preceder o batismo.","type":"complete","questionTitle":"Quantas esp\u00e9cies de batismo s\u00e3o reconhecidas na B\u00edblia? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"efesios-45\">Ef\u00e9sios 4:5<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"H\u00e1 um {{0}} Senhor, uma s\u00f3 {{1}} um s\u00f3 {{2}}.","answers":[{"position":4,"word":"verdade","value":false},{"position":0,"word":"s\u00f3","value":true},{"position":1,"word":"f\u00e9","value":true},{"position":3,"word":"palavra","value":false},{"position":2,"word":"batismo","value":true}],"rightAnswer":"1-s\u00f3, 2-f\u00e9, 3-batismo"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"romanos-63-4","appendixTitle":"Romanos 6:3-4","appendixContent":"Ou n\u00e3o sabeis que todos quantos fomos batizados em Jesus Cristo fomos batizados na sua morte?\r\nDe sorte que fomos sepultados com ele pelo batismo na morte; para que, como Cristo foi ressuscitado dentre os mortos, pela gl\u00f3ria do Pai, assim andemos n\u00f3s tamb\u00e9m em novidade de vida.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"colossenses-212","appendixTitle":"Colossenses 2:12","appendixContent":"Sepultados com ele no batismo, nele tamb\u00e9m ressuscitastes pela f\u00e9 no poder de Deus, que o ressuscitou dentre os mortos.","autoOpen":false}],"description":"A palavra batismo (do grego baptizo) significa \u201cmergulhar, imergir, afundar\u201d. \u00c9 muito importante lembrarmos que a \u00fanica forma de batismo reconhecida nas Escrituras \u00e9 por imers\u00e3o. O batismo \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de uma rela\u00e7\u00e3o espiritual anterior entre o crente e Cristo, num v\u00ednculo t\u00e3o estreito que a vida do crente e a vida de Cristo chegam a ser uma unidade espiritual. A validade do batismo por imers\u00e3o \u00e9 confirmada pela compara\u00e7\u00e3o que o ap\u00f3stolo Paulo faz entre o batismo e a morte, sepultura e ressurrei\u00e7\u00e3o de Cristo. A morte do crente para o pecado \u00e9 t\u00e3o real quanto a morte e ressurrei\u00e7\u00e3o de Cristo.","type":"true-false","questionTitle":"Qual o significado do batismo na B\u00edblia? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"romanos-63-4\">Romanos 6:3-4<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"colossenses-212\">Colossenses 2:12<\/a> e escolha a(s) alternativa(s) correta(s):","answers":[{"text":"morte","value":"true"},{"text":"sepultamento","value":"true"},{"text":"ressurrei\u00e7\u00e3o","value":"true"},{"text":"vida eterna","value":"false"},{"text":"pecado","value":"false"}],"rightAnswer":"V, V, V, F, F"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"marcos-19-10","appendixTitle":"Marcos 1:9-10","appendixContent":"E aconteceu naqueles dias que Jesus, tendo ido de Nazar\u00e9 da Galil\u00e9ia, foi batizado por Jo\u00e3o, no Jord\u00e3o.\r\nE, logo que saiu da \u00e1gua, viu os c\u00e9us abertos, e o Esp\u00edrito, que como pomba descia sobre ele.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-316-17","appendixTitle":"Mateus 3:16-17","appendixContent":"E, sendo Jesus batizado, saiu logo da \u00e1gua, e eis que se lhe abriram os c\u00e9us, e viu o Esp\u00edrito de Deus descendo como pomba e vindo sobre ele.\r\nE eis que uma voz dos c\u00e9us dizia: Este \u00e9 o meu Filho amado, em quem me comprazo.","autoOpen":false}],"description":"Jesus n\u00e3o precisava ser batizado pois n\u00e3o tinha pecado; por\u00e9m, deu a Seus seguidores um exemplo a ser seguido. Note que Ele saiu da \u00e1gua, indicando que entrara na \u00e1gua para ser batizado por imers\u00e3o. Por ocasi\u00e3o do batismo de Jesus vemos a Trindade divina se manifestando: Do C\u00e9u, o Pai diz: \"Este \u00e9 Meu Filho Amado\u201d, Jesus \u00e9 batizado por Jo\u00e3o e depois o Esp\u00edrito Santo desce como pomba (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-316-17\">Mateus 3:16-17<\/a>).","type":"true-false","questionTitle":"De que forma Cristo foi batizado por Jo\u00e3o? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"marcos-19-10\">Marcos 1:9-10<\/a> e marque verdadeiro ou falso:","answers":[{"text":"Aspers\u00e3o","value":"false"},{"text":"Imers\u00e3o","value":"true"}],"rightAnswer":"F, V"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-313-15","appendixTitle":"Mateus 3:13-15","appendixContent":"Ent\u00e3o veio Jesus da Galil\u00e9ia ter com Jo\u00e3o, junto do Jord\u00e3o, para ser batizado por ele.\r\nMas Jo\u00e3o opunha-se-lhe, dizendo: Eu care\u00e7o de ser batizado por ti, e vens tu a mim? Jesus, por\u00e9m, respondendo, disse-lhe: Deixa por agora, porque assim nos conv\u00e9m cumprir toda a justi\u00e7a. Ent\u00e3o ele o permitiu.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-31-12","appendixTitle":"Mateus 3:1-12","appendixContent":"E, naqueles dias, apareceu Jo\u00e3o o Batista pregando no deserto da Jud\u00e9ia,\r\nE dizendo: Arrependei-vos, porque \u00e9 chegado o reino dos c\u00e9us.\r\nPorque este \u00e9 o anunciado pelo profeta Isa\u00edas, que disse: Voz do que clama no deserto: Preparai o caminho do Senhor, Endireitai as suas veredas.\r\nE este Jo\u00e3o tinha as suas vestes de pelos de camelo, e um cinto de couro em torno de seus lombos; e alimentava-se de gafanhotos e de mel silvestre.\r\nEnt\u00e3o ia ter com ele Jerusal\u00e9m, e toda a Jud\u00e9ia, e toda a prov\u00edncia adjacente ao Jord\u00e3o;\r\nE eram por ele batizados no rio Jord\u00e3o, confessando os seus pecados.\r\nE, vendo ele muitos dos fariseus e dos saduceus, que vinham ao seu batismo, dizia-lhes: Ra\u00e7a de v\u00edboras, quem vos ensinou a fugir da ira futura?\r\nProduzi, pois, frutos dignos de arrependimento;\r\nE n\u00e3o presumais, de v\u00f3s mesmos, dizendo: Temos por pai a Abra\u00e3o; porque eu vos digo que, mesmo destas pedras, Deus pode suscitar filhos a Abra\u00e3o.\r\nE tamb\u00e9m agora est\u00e1 posto o machado \u00e0 raiz das \u00e1rvores; toda a \u00e1rvore, pois, que n\u00e3o produz bom fruto, \u00e9 cortada e lan\u00e7ada no fogo.\r\nE eu, em verdade, vos batizo com \u00e1gua, para o arrependimento; mas aquele que vem ap\u00f3s mim \u00e9 mais poderoso do que eu; cujas alparcas n\u00e3o sou digno de levar; ele vos batizar\u00e1 com o Esp\u00edrito Santo, e com fogo.\r\nEm sua m\u00e3o tem a p\u00e1, e limpar\u00e1 a sua eira, e recolher\u00e1 no celeiro o seu trigo, e queimar\u00e1 a palha com fogo que nunca se apagar\u00e1.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-314","appendixTitle":"Mateus 3:14","appendixContent":"Mas Jo\u00e3o opunha-se-lhe, dizendo: Eu care\u00e7o de ser batizado por ti, e vens tu a mim?","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-315","appendixTitle":"Mateus 3:15","appendixContent":"Jesus, por\u00e9m, respondendo, disse-lhe: Deixa por agora, porque assim nos conv\u00e9m cumprir toda a justi\u00e7a. Ent\u00e3o ele o permitiu.","autoOpen":false}],"description":"Jo\u00e3o batizava pessoas para o arrependimento (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-31-12\">Mt 3:1-12<\/a>). Diante do pedido de Jesus, Jo\u00e3o indagou: \u201cEu \u00e9 que preciso ser batizado por ti, e tu vens a mim?\u201d (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-314\">Mt 3:14<\/a>). Jo\u00e3o Batista entendia que Cristo era perfeito e n\u00e3o precisava de arrependimento. No entanto, essa era a \u00fanica maneira de come\u00e7ar a restaurar a justi\u00e7a do Reino de Deus que estava sendo implantado na Terra. Jesus n\u00e3o foi batizado para o arrependimento e sim para cumprir o plano de Deus, por isso disse a Jo\u00e3o: \u201cDeixa por enquanto, porque, assim, nos conv\u00e9m cumprir toda a justi\u00e7a. Ent\u00e3o, ele o admitiu\u201d (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-315\">Mt 3:15<\/a>).","type":"true-false","questionTitle":"Que raz\u00e3o Jesus apresentou para ser batizado? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-313-15\">Mateus 3:13-15<\/a> e marque verdadeiro ou falso:","answers":[{"text":"Porque era pecador.","value":"false"},{"text":"Para dar o exemplo.","value":"true"},{"text":"Para cumprir a justi\u00e7a.","value":"true"}],"rightAnswer":"F, V, V"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-238","appendixTitle":"Atos 2:38","appendixContent":"E disse-lhes Pedro: Arrependei-vos, e cada um de v\u00f3s seja batizado em nome de Jesus Cristo, para perd\u00e3o dos pecados; e recebereis o dom do Esp\u00edrito Santo;","autoOpen":false}],"description":"\u00c0 semelhan\u00e7a do prop\u00f3sito do batismo de Jo\u00e3o, o batismo do Pentecostes tamb\u00e9m foi para o arrependimento pelos pecados. \u00c9 interessante observar no texto que o arrependimento visto \u00e9 fruto da consci\u00eancia que foi despertada pela a\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito Santo.","type":"complete","questionTitle":" De acordo com Pedro, no dia de Pentecostes, de que maneira o povo deveria mostrar seu arrependimento? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-238\">Atos 2:38<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"{{0}} pela {{1}} do {{2}}.","answers":[{"position":1,"word":"experi\u00eancia","value":true},{"position":2,"word":"arrependimento","value":true},{"position":0,"word":"Passando","value":true},{"position":4,"word":"chorando","value":false},{"position":3,"word":"voltando","value":false}],"rightAnswer":"1-Passando, 2-experi\u00eancia, 3-arrependimento"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"joao-35","appendixTitle":"Jo\u00e3o 3:5","appendixContent":"Jesus respondeu: Na verdade, na verdade te digo que aquele que n\u00e3o nascer da \u00e1gua e do Esp\u00edrito, n\u00e3o pode entrar no reino de Deus.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"marcos-1616","appendixTitle":"Marcos 16:16","appendixContent":"Quem crer e for batizado ser\u00e1 salvo; mas quem n\u00e3o crer ser\u00e1 condenado.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"romanos-63-4","appendixTitle":"Romanos 6:3, 4","appendixContent":"Ou n\u00e3o sabeis que todos quantos fomos batizados em Jesus Cristo fomos batizados na sua morte?\r\nDe sorte que fomos sepultados com ele pelo batismo na morte; para que, como Cristo foi ressuscitado dentre os mortos, pela gl\u00f3ria do Pai, assim andemos n\u00f3s tamb\u00e9m em novidade de vida.","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Nf5kqJp_Rk4?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"O batismo nas \u00e1guas \u00e9 a demonstra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de arrependimento, morte para o eu e novo nascimento por meio do Esp\u00edrito Santo (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"romanos-634\">Romanos 6:3, 4<\/a>). \u00c9 a confirma\u00e7\u00e3o de que o crente aceitou a salva\u00e7\u00e3o em Cristo Jesus.","type":"complete","questionTitle":"Qu\u00e3o essencial \u00e9 que a pessoa seja batizada nas \u00e1guas?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"joao-35\">Jo\u00e3o 3:5<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"marcos-1616\">Marcos 16:16<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Quem n\u00e3o nascer da {{0}} e do {{1}} n\u00e3o pode entrar no reino de Deus. Quem crer e for {{2}} ser\u00e1 salvo.","answers":[{"position":2,"word":"batizado","value":true},{"position":3,"word":"terra","value":false},{"position":0,"word":"\u00e1gua","value":true},{"position":1,"word":"esp\u00edrito","value":true},{"position":4,"word":"ar","value":false}],"rightAnswer":"1-\u00e1gua, 2-esp\u00edrito, 3-batizado"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-2216","appendixTitle":"Atos 22:16","appendixContent":"E agora por que te det\u00e9ns? Levanta-te, e batiza-te, e lava os teus pecados, invocando o nome do Senhor.","autoOpen":false}],"description":"O batismo \u00e9 o primeiro passo na vida crist\u00e3. A partir dele, inicia-se uma nova vida. Deus espera que tomemos a decis\u00e3o pelo batismo. Ele apela ao nosso cora\u00e7\u00e3o e nos pede para fazer um compromisso total. O batismo n\u00e3o salva, mas \u00e9 um sinal de que a pessoa est\u00e1 salva e que nasceu novamente. Quando Paulo entendeu o plano da salva\u00e7\u00e3o e o benef\u00edcio do batismo, foi orientado a receber o batismo. Esse texto nos ajuda a entender que o conhecimento necess\u00e1rio e suficiente precede o batismo.","type":"complete","questionTitle":"O que Paulo foi orientado a fazer, quando entendeu o plano da salva\u00e7\u00e3o? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-2216\">Atos 22:16<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"E {{0}}, porque {{1}}? {{2}}, {{3}} o {{4}}.","answers":[{"position":4,"word":"batismo","value":true},{"position":0,"word":"agora","value":true},{"position":3,"word":"recebe","value":true},{"position":2,"word":"Levanta-te","value":true},{"position":1,"word":"demoras","value":true}],"rightAnswer":"1-agora, 2-demoras, 3-Levanta-te, 4-recebe, 5-batismo"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"hebreus-315","appendixTitle":"Hebreus 3:15","appendixContent":"Enquanto se diz: Hoje, se ouvirdes a sua voz, N\u00e3o endure\u00e7ais os vossos cora\u00e7\u00f5es, como na provoca\u00e7\u00e3o.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"2-corintios-62","appendixTitle":"2 Cor\u00edntios 6:2","appendixContent":"(Porque diz: Ouvi-te em tempo aceit\u00e1vel e socorri-te no dia da salva\u00e7\u00e3o; eis aqui agora o tempo aceit\u00e1vel, eis aqui agora o dia da salva\u00e7\u00e3o).","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-2820","appendixTitle":"Mateus 28:20","appendixContent":"Ensinando-os a guardar todas as coisas que eu vos tenho mandado; e eis que eu estou convosco todos os dias, at\u00e9 a consuma\u00e7\u00e3o dos s\u00e9culos. Am\u00e9m.","autoOpen":false}],"description":"Assim que compreender que o amor de Deus cobriu meus pecados e for compelido a abandon\u00e1-los e iniciar uma nova vida como seguidor de Cristo. Essa decis\u00e3o n\u00e3o deve ser adiada. <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-2820\">Mateus 28:20<\/a> nos ensina que antes do batismo a pessoa precisa ser ensinada sobre as verdades b\u00edblicas, aceit\u00e1-las e pratic\u00e1-las.","type":"radio","questionTitle":" Quando devo tomar a decis\u00e3o de entregar-me a Deus atrav\u00e9s do batismo?","questionAppendix":" Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"hebreus-315\">Hebreus 3:15<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"2-corintios-62\">2 Cor\u00edntios 6:2<\/a> e escolha a(s) alternativa(s) correta(s):","answers":[{"text":"Hoje","value":"true"},{"text":"Amanh\u00e3","value":"Amanh\u00e3"},{"text":"Algum dia","value":"Algum dia"}],"rightAnswer":"Hoje"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-1730","appendixTitle":"Atos 17:30","appendixContent":"Mas Deus, n\u00e3o tendo em conta os tempos da ignor\u00e2ncia, anuncia agora a todos os homens, e em todo o lugar, que se arrependam;","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-1128","appendixTitle":"Mateus 11:28","appendixContent":"Vinde a mim, todos os que estais cansados e oprimidos, e eu vos aliviarei.","autoOpen":false}],"description":"O Esp\u00edrito Santo desperta no pecador a necessidade de um Salvador que perdoa os pecados e n\u00e3o leva em conta os tempos vividos sem a luz do evangelho. N\u00e3o h\u00e1 pecado que Deus n\u00e3o possa perdoar. Aos pecadores Ele diz: \"Vinde a mim, todos os que estais cansados e sobrecarregados, e eu vos aliviarei?\u201d (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-1128\">Mateus 11:28<\/a>).","type":"complete","questionTitle":"Que dizer ent\u00e3o de meu passado, quando vivia em desobedi\u00eancia a Deus? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-1730\">Atos 17:30<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"N\u00e3o levou Deus em conta os tempos da {{0}}.","answers":[{"position":2,"word":"escravid\u00e3o","value":false},{"position":0,"word":"ignor\u00e2ncia","value":true},{"position":1,"word":"escurid\u00e3o","value":false},{"position":3,"word":"saudade","value":false}],"rightAnswer":"1-ignor\u00e2ncia"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"apocalipse-2214","appendixTitle":"Apocalipse 22:14","appendixContent":"Bem-aventurados aqueles que guardam os seus mandamentos, para que tenham direito \u00e0 \u00e1rvore da vida, e possam entrar na cidade pelas portas.","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/9ptdy0fQ0_k?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"Somente aqueles que lavaram as suas vestes no sangue do Cordeiro s\u00e3o capazes de guardar Seus\r\nmandamentos. A obedi\u00eancia nunca \u00e9 a base da gra\u00e7a; mas a gra\u00e7a de Deus \u00e9 a \u00fanica base para a nossa obedi\u00eancia. Foi a desobedi\u00eancia que motivou a sa\u00edda dos nossos primeiros pais do \u00c9den e os privou de desfrutar da \u00e1rvore da vida. E \u00e9 somente atrav\u00e9s do sacrif\u00edcio de Cristo, o qual resultou de uma vida de submiss\u00e3o e obedi\u00eancia, que qualquer ser humano poder\u00e1 entrar na cidade e ter direito \u00e0 \u00e1rvore da vida.","type":"complete","questionTitle":"O que acontecer\u00e1 se atendermos a ordem de Jesus?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-2214\">Apocalipse 22:14<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Teremos direito \u00e0 \u00e1rvore da {{0}} e entraremos na cidade pelas {{1}}.","answers":[{"position":0,"word":"vida","value":true},{"position":1,"word":"portas","value":true},{"position":3,"word":"janelas","value":false},{"position":4,"word":"entradas","value":false},{"position":2,"word":"sabedoria","value":false}],"rightAnswer":"1-vida, 2-portas"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"joao-112","appendixTitle":"Jo\u00e3o 1:12","appendixContent":"Mas, a todos quantos o receberam, deu-lhes o poder de serem feitos filhos de Deus, aos que cr\u00eaem no seu nome;","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/v3WQgVZbl-8?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"Reflex\u00e3o: O batismo \u00e9 um ato de obedi\u00eancia e submiss\u00e3o ao senhorio de Cristo e um testemunho p\u00fablico da f\u00e9 crist\u00e3. Ele demonstra que algo aconteceu no cora\u00e7\u00e3o. Se o pr\u00f3prio Cristo foi batizado, por que vamos rejeitar Seu convite?","type":"complete","questionTitle":"Apelo","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"joao-112\">Jo\u00e3o 1:12<\/a>","answerDescription":" \u201cMas a todos quantos O receberam, deu-lhes o poder de serem feitos filhos de Deus, a saber aos que creem no Seu nome\u201d (Jo\u00e3o 1:12).","answers":[],"rightAnswer":""},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"","autoOpen":false}],"description":"Leitura complementar:\r\n1. Nisto Cremos: Cren\u00e7a 15. \r\n2. Tratado de Teologia: Cap\u00edtulo 16. \r\n3. Ellen G. White: O Desejado de Todas as Na\u00e7\u00f5es. cap\u00edtulo 17 (Casa Publicadora Brasileira). \r\n4. Ellen G. White: Evangelismo. cap\u00edtulo 9 (Casa Publicadora Brasileira). \r\n5. Ellen G. White: Testemunhos Seletos. vol. 2, cap\u00edtulo 53 (Casa Publicadora Brasileira).","type":"true-false","questionTitle":"Compromisso de f\u00e9","questionVersicles":"","answers":[{"text":"Creio no batismo por imers\u00e3o.","value":"true"},{"text":"Desejo ser uma nova criatura.","value":"true"},{"text":"Quero entregar minha vida publicamente a Deus atrav\u00e9s do batismo.","value":"true"}],"rightAnswer":"V, V, V"}]}