{"intro":{"title":"Princ\u00edpios de sa\u00fade","description":"A mensagem do Apocalipse nos chama a temer a Deus e dar-Lhe gl\u00f3ria (Ap 14:7). E entre as muitas maneiras de glorificar a Deus, o ap\u00f3stolo Paulo inclui os h\u00e1bitos de comer e beber (1Co 10:31). Assim, o cuidado da sa\u00fade f\u00edsica faz parte do crescimento espiritual. Sim, porque mente e corpo est\u00e3o intimamente relacionados. Deus se comunica conosco por meio do Esp\u00edrito e imprime Suas verdades em nossa mente. Caso o corpo esteja debilitado, a apreens\u00e3o e a compreens\u00e3o dessas verdades certamente ser\u00e3o dificultadas. A B\u00edblia nos fornece princ\u00edpios de sa\u00fade, extremamente necess\u00e1rios ao viver crist\u00e3o.","time":"10 minutes","level":"Iniciante"},"questions":[{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-129-30","appendixTitle":"G\u00eanesis 1:29, 30","appendixContent":"E disse Deus: Eis que vos tenho dado toda a erva que d\u00ea semente, que est\u00e1 sobre a face de toda a terra; e toda a \u00e1rvore, em que h\u00e1 fruto que d\u00ea semente, ser-vos-\u00e1 para mantimento.\r\nE a todo o animal da terra, e a toda a ave dos c\u00e9us, e a todo o r\u00e9ptil da terra, em que h\u00e1 alma vivente, toda a erva verde ser\u00e1 para mantimento; e assim foi.","autoOpen":false}],"description":"A dieta original estabelecida no \u00c9den era composta por frutas, nozes e gr\u00e3os. N\u00e3o havia consumo de carnes porque n\u00e3o havia morte. Esta veio como resultado do pecado. A alimenta\u00e7\u00e3o natural promove a sa\u00fade e o bem estar. A m\u00e1 alimenta\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de provocar doen\u00e7as e sofrimento, embota a mente e inviabiliza a comunica\u00e7\u00e3o com o c\u00e9u.","type":"complete","questionTitle":"Que cuidado Deus teve para com o homem rec\u00e9m-criado? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-129-30\">G\u00eanesis 1:29, 30<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"O ser humano deveria ter uma {{0}} natural.","answers":[{"position":0,"word":"alimenta\u00e7\u00e3o","value":true},{"position":1,"word":"cria\u00e7\u00e3o","value":false},{"position":3,"word":"medita\u00e7\u00e3o","value":false},{"position":2,"word":"envolvimento","value":false},{"position":4,"word":"rela\u00e7\u00e3o","value":false}],"rightAnswer":"1-alimenta\u00e7\u00e3o"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-55-8-27","appendixTitle":"G\u00eanesis 5:5, 8, 27","appendixContent":"E foram todos os dias que Ad\u00e3o viveu, novecentos e trinta anos, e morreu.\r\nE foram todos os dias de Sete novecentos e doze anos, e morreu.\r\nE foram todos os dias de Matusal\u00e9m novecentos e sessenta e nove anos, e morreu.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-63","appendixTitle":" G\u00eanesis 6:3","appendixContent":"Ent\u00e3o disse o Senhor: N\u00e3o contender\u00e1 o meu Esp\u00edrito para sempre com o homem; porque ele tamb\u00e9m \u00e9 carne; por\u00e9m os seus dias ser\u00e3o cento e vinte anos.","autoOpen":false}],"description":"As Escrituras declaram que os primeiros seres humanos eram longevos. Mesmo ap\u00f3s o pecado e antes do dil\u00favio a alimenta\u00e7\u00e3o consistia no uso de frutas, verduras e gr\u00e3os, ou seja, era vegetariana. Com a entrada do pecado, surgiram as doen\u00e7as, a morte e Deus reduziu a vida humana para 120 anos (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-63\">Gn 6:3<\/a>). O salmista menciona no salmo 90 que a vida humana normalmente chega aos 70 anos.","type":"complete","questionTitle":"Quanto tempo viviam os primeiros indiv\u00edduos, mesmo ap\u00f3s o pecado? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-55-8-27\">G\u00eanesis 5:5, 8, 27<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Ad\u00e3o viveu {{0}} anos. Sete viveu {{1}} anos. Matusal\u00e9m viveu {{2}} anos. A obedi\u00eancia \u00e0 lei de Deus e \u00e0s leis de sa\u00fade produz longevidade e qualidade de vida.","answers":[{"position":2,"word":"969","value":true},{"position":4,"word":"979","value":false},{"position":3,"word":"920","value":false},{"position":0,"word":"930","value":true},{"position":1,"word":"912","value":true}],"rightAnswer":"1-930, 2-912, 3-969"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-93-4","appendixTitle":"G\u00eanesis 9:3, 4","appendixContent":"Tudo quanto se move, que \u00e9 vivente, ser\u00e1 para vosso mantimento; tudo vos tenho dado como a erva verde.\r\nA carne, por\u00e9m, com sua vida, isto \u00e9, com seu sangue, n\u00e3o comereis.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-72","appendixTitle":"G\u00eanesis 7:2","appendixContent":"De todos os animais limpos tomar\u00e1s para ti sete e sete, o macho e sua f\u00eamea; mas dos animais que n\u00e3o s\u00e3o limpos, dois, o macho e sua f\u00eamea.","autoOpen":false}],"description":"No\u00e9 sabia a diferen\u00e7a entre animais limpos e imundos. A alimenta\u00e7\u00e3o original, apresentada no G\u00eanesis, na cria\u00e7\u00e3o, n\u00e3o possu\u00eda carne. Entretanto, ap\u00f3s o dil\u00favio, sem o equil\u00edbrio vegetal pois tudo foi destru\u00eddo com a viol\u00eancia das \u00e1guas, Deus permitiu o consumo tempor\u00e1rio de carne de animais limpos que foram levados para a arca: \u201cDe todo animal limpo levar\u00e1s contigo sete pares: o macho e sua f\u00eamea; mas dos animais imundos, um par: o macho e sua f\u00eamea\u201d (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-72\">Gn 7:2<\/a>).","type":"true-false","questionTitle":"Quando Deus permitiu ao homem o uso de alimenta\u00e7\u00e3o c\u00e1rnea?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-93-4\">G\u00eanesis 9:3, 4<\/a> e marque verdadeiro ou falso:","answers":[{"text":"Ap\u00f3s a entrada do pecado.","value":"false"},{"text":"Na cria\u00e7\u00e3o.","value":"false"},{"text":"Ap\u00f3s o dil\u00favio.","value":"true"}],"rightAnswer":"F, F, V"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"levitico-1147","appendixTitle":"Lev\u00edtico 11:47","appendixContent":"Para fazer diferen\u00e7a entre o imundo e o limpo; e entre animais que se podem comer e os animais que n\u00e3o se podem comer.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"levitico-11","appendixTitle":"Lev\u00edtico 11","appendixContent":"E falou o SENHOR a Mois\u00e9s e a Ar\u00e3o, dizendo-lhes:\r\nFala aos filhos de Israel, dizendo: Estes s\u00e3o os animais, que comereis dentre todos os animais que h\u00e1 sobre a terra;\r\nDentre os animais, todo o que tem unhas fendidas, e a fenda das unhas se divide em duas, e rumina, deles comereis.\r\nDestes, por\u00e9m, n\u00e3o comereis; dos que ruminam ou dos que t\u00eam unhas fendidas; o camelo, que rumina, mas n\u00e3o tem unhas fendidas; esse vos ser\u00e1 imundo;\r\nE o coelho, porque rumina, mas n\u00e3o tem as unhas fendidas; esse vos ser\u00e1 imundo;\r\nE a lebre, porque rumina, mas n\u00e3o tem as unhas fendidas; essa vos ser\u00e1 imunda.\r\nTamb\u00e9m o porco, porque tem unhas fendidas, e a fenda das unhas se divide em duas, mas n\u00e3o rumina; este vos ser\u00e1 imundo.\r\nDas suas carnes n\u00e3o comereis, nem tocareis nos seus cad\u00e1veres; estes vos ser\u00e3o imundos.\r\nDe todos os animais que h\u00e1 nas \u00e1guas, comereis os seguintes: todo o que tem barbatanas e escamas, nas \u00e1guas, nos mares e nos rios, esses comereis.\r\nMas todo o que n\u00e3o tem barbatanas, nem escamas, nos mares e nos rios, todo o r\u00e9ptil das \u00e1guas, e todo o ser vivente que h\u00e1 nas \u00e1guas, estes ser\u00e3o para v\u00f3s abomina\u00e7\u00e3o.\r\nSer-vos-\u00e3o, pois, por abomina\u00e7\u00e3o; da sua carne n\u00e3o comereis, e abominareis o seu cad\u00e1ver.\r\nTodo o que n\u00e3o tem barbatanas ou escamas, nas \u00e1guas, ser\u00e1 para v\u00f3s abomina\u00e7\u00e3o.\r\nDas aves, estas abominareis; n\u00e3o se comer\u00e3o, ser\u00e3o abomina\u00e7\u00e3o: a \u00e1guia, e o quebrantosso, e o xofrango,\r\nE o milhano, e o abutre segundo a sua esp\u00e9cie.\r\nTodo o corvo segundo a sua esp\u00e9cie,\r\nE o avestruz, e o mocho, e a gaivota, e o gavi\u00e3o segundo a sua esp\u00e9cie.\r\nE o bufo, e o corvo marinho, e a coruja,\r\nE a gralha, e o cisne, e o pelicano,\r\nE a cegonha, a gar\u00e7a segundo a sua esp\u00e9cie, e a poupa, e o morcego.\r\nTodo o inseto que voa, que anda sobre quatro p\u00e9s, ser\u00e1 para v\u00f3s uma abomina\u00e7\u00e3o.\r\nMas isto comereis de todo o inseto que voa, que anda sobre quatro p\u00e9s: o que tiver pernas sobre os seus p\u00e9s, para saltar com elas sobre a terra.\r\nDeles comereis estes: a locusta segundo a sua esp\u00e9cie, o gafanhoto devorador segundo a sua esp\u00e9cie, o grilo segundo a sua esp\u00e9cie, e o gafanhoto segundo a sua esp\u00e9cie.\r\nE todos os outros insetos que voam, que t\u00eam quatro p\u00e9s, ser\u00e3o para v\u00f3s uma abomina\u00e7\u00e3o.\r\nE por estes sereis imundos: qualquer que tocar os seus cad\u00e1veres, imundo ser\u00e1 at\u00e9 \u00e0 tarde.\r\nQualquer que levar os seus cad\u00e1veres lavar\u00e1 as suas vestes, e ser\u00e1 imundo at\u00e9 \u00e0 tarde.\r\nTodo o animal que tem unha fendida, mas a fenda n\u00e3o se divide em duas, e todo o que n\u00e3o rumina, vos ser\u00e1 por imundo; qualquer que tocar neles ser\u00e1 imundo.\r\nE todo o animal que anda sobre as suas patas, todo o animal que anda a quatro p\u00e9s, vos ser\u00e1 por imundo; qualquer que tocar nos seus cad\u00e1veres ser\u00e1 imundo at\u00e9 \u00e0 tarde.\r\nE o que levar os seus cad\u00e1veres lavar\u00e1 as suas vestes, e ser\u00e1 imundo at\u00e9 \u00e0 tarde; eles vos ser\u00e3o por imundos.\r\nEstes tamb\u00e9m vos ser\u00e3o por imundos entre os r\u00e9pteis que se arrastam sobre a terra; a doninha, e o rato, e a tartaruga segundo a sua esp\u00e9cie,\r\nE o ouri\u00e7o cacheiro, e o lagarto, e a lagartixa, e a lesma e a toupeira.\r\nEstes vos ser\u00e3o por imundos dentre todos os r\u00e9pteis; qualquer que os tocar, estando eles mortos, ser\u00e1 imundo at\u00e9 \u00e0 tarde.\r\nE tudo aquilo sobre o que cair alguma coisa deles estando eles mortos ser\u00e1 imundo; seja vaso de madeira, ou veste, ou pele, ou saco, qualquer instrumento, com que se faz alguma obra, ser\u00e1 posto na \u00e1gua, e ser\u00e1 imundo at\u00e9 \u00e0 tarde; depois ser\u00e1 limpo.\r\nE todo o vaso de barro, em que cair alguma coisa deles, tudo o que houver nele ser\u00e1 imundo, e o vaso quebrareis.\r\nTodo o alimento que se come, sobre o qual cair \u00e1gua de tais vasos, ser\u00e1 imundo; e toda a bebida que se bebe, depositada nesses vasos, ser\u00e1 imunda.\r\nE aquilo sobre o que cair alguma parte de seu corpo morto, ser\u00e1 imundo; o forno e o vaso de barro ser\u00e3o quebrados; imundos s\u00e3o: portanto vos ser\u00e3o por imundos.\r\nPor\u00e9m a fonte ou cisterna, em que se recolhem \u00e1guas, ser\u00e1 limpa, mas quem tocar no seu cad\u00e1ver ser\u00e1 imundo.\r\nE, se dos seus cad\u00e1veres cair alguma coisa sobre alguma semente que se vai semear, ser\u00e1 limpa;\r\nMas se for deitada \u00e1gua sobre a semente, e se dos seus cad\u00e1veres cair alguma coisa sobre ela, vos ser\u00e1 por imunda.\r\nE se morrer algum dos animais, que vos servem de mantimento, quem tocar no seu cad\u00e1ver ser\u00e1 imundo at\u00e9 \u00e0 tarde;\r\nE quem comer do seu cad\u00e1ver lavar\u00e1 as suas vestes, e ser\u00e1 imundo at\u00e9 \u00e0 tarde; e quem levar o seu corpo morto lavar\u00e1 as suas vestes, e ser\u00e1 imundo at\u00e9 \u00e0 tarde.\r\nTamb\u00e9m todo o r\u00e9ptil, que se arrasta sobre a terra, ser\u00e1 abomina\u00e7\u00e3o; n\u00e3o se comer\u00e1.\r\nTudo o que anda sobre o ventre, e tudo o que anda sobre quatro p\u00e9s, ou que tem muitos p\u00e9s, entre todo o r\u00e9ptil que se arrasta sobre a terra, n\u00e3o comereis, porquanto s\u00e3o uma abomina\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o vos fa\u00e7ais abomin\u00e1veis, por nenhum r\u00e9ptil que se arrasta, nem neles vos contamineis, para n\u00e3o serdes imundos por eles;\r\nPorque eu sou o Senhor vosso Deus; portanto v\u00f3s vos santificareis, e sereis santos, porque eu sou santo; e n\u00e3o vos contaminareis com nenhum r\u00e9ptil que se arrasta sobre a terra;\r\nPorque eu sou o Senhor, que vos fiz subir da terra do Egito, para que eu seja vosso Deus, e para que sejais santos; porque eu sou santo.\r\nEsta \u00e9 a lei dos animais, e das aves, e de toda criatura vivente que se move nas \u00e1guas, e de toda criatura que se arrasta sobre a terra;\r\nPara fazer diferen\u00e7a entre o imundo e o limpo; e entre animais que se podem comer e os animais que n\u00e3o se podem comer.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"exodo-16","appendixTitle":"\u00caxodo 16","appendixContent":"E partindo de Elim, toda a congrega\u00e7\u00e3o dos filhos de Israel veio ao deserto de Sim, que est\u00e1 entre Elim e Sinai, aos quinze dias do m\u00eas segundo, depois de sua sa\u00edda da terra do Egito.\r\nE toda a congrega\u00e7\u00e3o dos filhos de Israel murmurou contra Mois\u00e9s e contra Ar\u00e3o no deserto.\r\nE os filhos de Israel disseram-lhes: Quem dera tiv\u00e9ssemos morrido por m\u00e3o do Senhor na terra do Egito, quando est\u00e1vamos sentados junto \u00e0s panelas de carne, quando com\u00edamos p\u00e3o at\u00e9 fartar! Porque nos tendes trazido a este deserto, para matardes de fome a toda esta multid\u00e3o.\r\nEnt\u00e3o disse o Senhor a Mois\u00e9s: Eis que vos farei chover p\u00e3o dos c\u00e9us, e o povo sair\u00e1, e colher\u00e1 diariamente a por\u00e7\u00e3o para cada dia, para que eu o prove se anda em minha lei ou n\u00e3o.\r\nE acontecer\u00e1, no sexto dia, que preparar\u00e3o o que colherem; e ser\u00e1 o dobro do que colhem cada dia.\r\nEnt\u00e3o disseram Mois\u00e9s e Ar\u00e3o a todos os filhos de Israel: \u00c0 tarde sabereis que o Senhor vos tirou da terra do Egito,\r\nE amanh\u00e3 vereis a gl\u00f3ria do Senhor, porquanto ouviu as vossas murmura\u00e7\u00f5es contra o Senhor. E quem somos n\u00f3s, para que murmureis contra n\u00f3s?\r\nDisse mais Mois\u00e9s: Isso ser\u00e1 quando o Senhor \u00e0 tarde vos der carne para comer, e pela manh\u00e3 p\u00e3o a fartar, porquanto o Senhor ouviu as vossas murmura\u00e7\u00f5es, com que murmurais contra ele. E quem somos n\u00f3s? As vossas murmura\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o contra n\u00f3s, mas sim contra o Senhor.\r\nDepois disse Mois\u00e9s a Ar\u00e3o: Dize a toda a congrega\u00e7\u00e3o dos filhos de Israel: Chegai-vos \u00e0 presen\u00e7a do Senhor, porque ouviu as vossas murmura\u00e7\u00f5es.\r\nE aconteceu que, quando falou Ar\u00e3o a toda a congrega\u00e7\u00e3o dos filhos de Israel, e eles se viraram para o deserto, eis que a gl\u00f3ria do Senhor apareceu na nuvem.\r\nE o Senhor falou a Mois\u00e9s, dizendo:\r\nTenho ouvido as murmura\u00e7\u00f5es dos filhos de Israel. Fala-lhes, dizendo: Entre as duas tardes comereis carne, e pela manh\u00e3 vos fartareis de p\u00e3o; e sabereis que eu sou o Senhor vosso Deus.\r\nE aconteceu que \u00e0 tarde subiram codornizes, e cobriram o arraial; e pela manh\u00e3 jazia o orvalho ao redor do arraial.\r\nE quando o orvalho se levantou, eis que sobre a face do deserto estava uma coisa mi\u00fada, redonda, mi\u00fada como a geada sobre a terra.\r\nE, vendo-a os filhos de Israel, disseram uns aos outros: Que \u00e9 isto? Porque n\u00e3o sabiam o que era. Disse-lhes pois Mois\u00e9s: Este \u00e9 o p\u00e3o que o Senhor vos deu para comer.\r\nEsta \u00e9 a palavra que o Senhor tem mandado: Colhei dele cada um conforme ao que pode comer, um \u00f4mer por cabe\u00e7a, segundo o n\u00famero das vossas almas; cada um tomar\u00e1 para os que se acharem na sua tenda.\r\nE os filhos de Israel fizeram assim; e colheram, uns mais e outros menos.\r\nPor\u00e9m, medindo-o com o \u00f4mer, n\u00e3o sobejava ao que colhera muito, nem faltava ao que colhera pouco; cada um colheu tanto quanto podia comer.\r\nE disse-lhes Mois\u00e9s: Ningu\u00e9m deixe dele para amanh\u00e3.\r\nEles, por\u00e9m, n\u00e3o deram ouvidos a Mois\u00e9s, antes alguns deles deixaram dele para o dia seguinte; e criou bichos, e cheirava mal; por isso indignou-se Mois\u00e9s contra eles.\r\nEles, pois, o colhiam cada manh\u00e3, cada um conforme ao que podia comer; porque, aquecendo o sol, derretia-se.\r\nE aconteceu que ao sexto dia colheram p\u00e3o em dobro, dois \u00f4meres para cada um; e todos os pr\u00edncipes da congrega\u00e7\u00e3o vieram, e contaram-no a Mois\u00e9s.\r\nE ele disse-lhes: Isto \u00e9 o que o Senhor tem dito: Amanh\u00e3 \u00e9 repouso, o santo s\u00e1bado do Senhor; o que quiserdes cozer no forno, cozei-o, e o que quiserdes cozer em \u00e1gua, cozei-o em \u00e1gua; e tudo o que sobejar, guardai para v\u00f3s at\u00e9 amanh\u00e3.\r\nE guardaram-no at\u00e9 o dia seguinte, como Mois\u00e9s tinha ordenado; e n\u00e3o cheirou mal nem nele houve algum bicho.\r\nEnt\u00e3o disse Mois\u00e9s: Comei-o hoje, porquanto hoje \u00e9 o s\u00e1bado do Senhor; hoje n\u00e3o o achareis no campo.\r\nSeis dias o colhereis, mas o s\u00e9timo dia \u00e9 o s\u00e1bado; nele n\u00e3o haver\u00e1.\r\nE aconteceu ao s\u00e9timo dia, que alguns do povo sa\u00edram para colher, mas n\u00e3o o acharam.\r\nEnt\u00e3o disse o Senhor a Mois\u00e9s: At\u00e9 quando recusareis guardar os meus mandamentos e as minhas leis?\r\nVede, porquanto o Senhor vos deu o s\u00e1bado, portanto ele no sexto dia vos d\u00e1 p\u00e3o para dois dias; cada um fique no seu lugar, ningu\u00e9m saia do seu lugar no s\u00e9timo dia.\r\nAssim repousou o povo no s\u00e9timo dia.\r\nE chamou a casa de Israel o seu nome man\u00e1; e era como semente de coentro branco, e o seu sabor como bolos de mel.\r\nE disse Mois\u00e9s: Esta \u00e9 a palavra que o Senhor tem mandado: Encher\u00e1s um \u00f4mer dele e guard\u00e1-lo-\u00e1s para as vossas gera\u00e7\u00f5es, para que vejam o p\u00e3o que vos tenho dado a comer neste deserto, quando eu vos tirei da terra do Egito.\r\nDisse tamb\u00e9m Mois\u00e9s a Ar\u00e3o: Toma um vaso, e p\u00f5e nele um \u00f4mer cheio de man\u00e1, e coloca-o diante do Senhor, para guard\u00e1-lo para as vossas gera\u00e7\u00f5es.\r\nComo o Senhor tinha ordenado a Mois\u00e9s, assim Ar\u00e3o o p\u00f4s diante do Testemunho, para ser guardado.\r\nE comeram os filhos de Israel man\u00e1 quarenta anos, at\u00e9 que entraram em terra habitada; comeram man\u00e1 at\u00e9 que chegaram aos termos da terra de Cana\u00e3. E um \u00f4mer \u00e9 a d\u00e9cima parte do efa.","autoOpen":false}],"description":"Deus permitiu o consumo da carne de animais limpos detalhadamente listados em <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"levitico-11\">Lev\u00edtico 11<\/a> durante um per\u00edodo emergencial. Quando libertou o povo do Egito, providenciou-lhes alimento natural novamente, o man\u00e1 (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"exodo-16\">Ex 16<\/a>).","type":"complete","questionTitle":" Mesmo permitindo o uso da carne, que orienta\u00e7\u00f5es deu o Senhor?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"levitico-1147\">Lev\u00edtico 11:47<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Deus pediu para fazer {{0}} entre animais imundos e {{1}}.","answers":[{"position":4,"word":"diferenciar","value":false},{"position":3,"word":"sem m\u00e1cula","value":false},{"position":2,"word":"distin\u00e7\u00e3o","value":false},{"position":1,"word":"limpos","value":true},{"position":0,"word":"diferen\u00e7a","value":true}],"rightAnswer":"1-diferen\u00e7a, 2-limpos"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"levitico-112-12","appendixTitle":"Lev\u00edtico 11:2-12","appendixContent":"Fala aos filhos de Israel, dizendo: Estes s\u00e3o os animais, que comereis dentre todos os animais que h\u00e1 sobre a terra;\r\nDentre os animais, todo o que tem unhas fendidas, e a fenda das unhas se divide em duas, e rumina, deles comereis.\r\nDestes, por\u00e9m, n\u00e3o comereis; dos que ruminam ou dos que t\u00eam unhas fendidas; o camelo, que rumina, mas n\u00e3o tem unhas fendidas; esse vos ser\u00e1 imundo;\r\nE o coelho, porque rumina, mas n\u00e3o tem as unhas fendidas; esse vos ser\u00e1 imundo;\r\nE a lebre, porque rumina, mas n\u00e3o tem as unhas fendidas; essa vos ser\u00e1 imunda.\r\nTamb\u00e9m o porco, porque tem unhas fendidas, e a fenda das unhas se divide em duas, mas n\u00e3o rumina; este vos ser\u00e1 imundo.\r\nDas suas carnes n\u00e3o comereis, nem tocareis nos seus cad\u00e1veres; estes vos ser\u00e3o imundos.\r\nDe todos os animais que h\u00e1 nas \u00e1guas, comereis os seguintes: todo o que tem barbatanas e escamas, nas \u00e1guas, nos mares e nos rios, esses comereis.\r\nMas todo o que n\u00e3o tem barbatanas, nem escamas, nos mares e nos rios, todo o r\u00e9ptil das \u00e1guas, e todo o ser vivente que h\u00e1 nas \u00e1guas, estes ser\u00e3o para v\u00f3s abomina\u00e7\u00e3o.\r\nSer-vos-\u00e3o, pois, por abomina\u00e7\u00e3o; da sua carne n\u00e3o comereis, e abominareis o seu cad\u00e1ver.\r\nTodo o que n\u00e3o tem barbatanas ou escamas, nas \u00e1guas, ser\u00e1 para v\u00f3s abomina\u00e7\u00e3o.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-129-30","appendixTitle":"G\u00eanesis 1:29, 30","appendixContent":"E disse Deus: Eis que vos tenho dado toda a erva que d\u00ea semente, que est\u00e1 sobre a face de toda a terra; e toda a \u00e1rvore, em que h\u00e1 fruto que d\u00ea semente, ser-vos-\u00e1 para mantimento.\r\nE a todo o animal da terra, e a toda a ave dos c\u00e9us, e a todo o r\u00e9ptil da terra, em que h\u00e1 alma vivente, toda a erva verde ser\u00e1 para mantimento; e assim foi.","autoOpen":false}],"description":"O melhor plano de alimenta\u00e7\u00e3o para o homem est\u00e1 em <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-129-30\">G\u00eanesis 1:29, 30<\/a> e inclui gr\u00e3os, frutas, verduras, legumes. N\u00e3o devemos consumir carnes imundas nem seus derivados (bacon, presunto, salame, mortadela), bem como frutos do mar.","type":"complete","questionTitle":"Quais s\u00e3o as caracter\u00edsticas dos animais limpos? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"levitico-112-12\">Lev\u00edtico 11:2-12<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"O animal deve {{0}} e ter os cascos divididos em {{1}}. Dos rios e mares, usar apenas os que t\u00eam escamas e {{2}}.","answers":[{"position":1,"word":"dois","value":true},{"position":4,"word":"couro","value":false},{"position":3,"word":"quatro","value":false},{"position":0,"word":"remoer","value":true},{"position":2,"word":"barbatanas","value":true}],"rightAnswer":"1-remoer, 2-dois, 3-barbatanas"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"proverbios-201","appendixTitle":"Prov\u00e9rbios 20:1","appendixContent":"O vinho \u00e9 escarnecedor, a bebida forte alvoro\u00e7adora; e todo aquele que neles errar nunca ser\u00e1 s\u00e1bio.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"proverbios-2329-35","appendixTitle":"Prov\u00e9rbios 23:29-35","appendixContent":"Para quem s\u00e3o os ais? Para quem os pesares? Para quem as pelejas? Para quem as queixas? Para quem as feridas sem causa? E para quem os olhos vermelhos?\r\nPara os que se demoram perto do vinho, para os que andam buscando vinho misturado.\r\nN\u00e3o olhes para o vinho quando se mostra vermelho, quando resplandece no copo e se escoa suavemente.\r\nNo fim, picar\u00e1 como a cobra, e como o basilisco morder\u00e1.\r\nOs teus olhos olhar\u00e3o para as mulheres estranhas, e o teu cora\u00e7\u00e3o falar\u00e1 perversidades.\r\nE ser\u00e1s como o que se deita no meio do mar, e como o que jaz no topo do mastro.\r\nE dir\u00e1s: Espancaram-me e n\u00e3o me doeu; bateram-me e nem senti; quando despertarei? a\u00ed ent\u00e3o beberei outra vez.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"efesios-518","appendixTitle":"Ef\u00e9sios 5:18","appendixContent":"E n\u00e3o vos embriagueis com vinho, em que h\u00e1 contenda, mas enchei-vos do Esp\u00edrito;","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-corintios-612","appendixTitle":"1 Cor\u00edntios 6:12","appendixContent":"Todas as coisas me s\u00e3o l\u00edcitas, mas nem todas as coisas conv\u00eam. Todas as coisas me s\u00e3o l\u00edcitas, mas eu n\u00e3o me deixarei dominar por nenhuma.","autoOpen":false}],"description":"O consumo de \u00e1lcool \u00e9 veementemente condenado na B\u00edblia, tanto no Antigo como no Novo Testamento (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"efesios-518\">Ef 5:18<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-corintios-612\">1Co 6:12<\/a>). O \u00e1lcool engana os sentidos, enfraquece a mente, faz definhar o corpo, destr\u00f3i lares, vicia, causa doen\u00e7as cr\u00f4nicas e, acima de tudo, destr\u00f3i pouco a pouco a sensibilidade da mente para ouvir a voz de Deus.","type":"radio","questionTitle":"o que a Biblia fala sobre o uso de bebidas alco\u00f3licas? ","questionAppendix":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"proverbios-201\">Prov\u00e9rbios 20:1<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"proverbios-2329-35\">Prov\u00e9rbios 23:29-35<\/a> e escolha a(s) alternativa(s) correta(s):","answers":[{"text":"Permitido moderadamente","value":"Permitido moderadamente"},{"text":"N\u00e3o Permite","value":"true"},{"text":"deixa a nosso crit\u00e9rio","value":"deixa a nosso crit\u00e9rio"}],"rightAnswer":"N\u00e3o Permite"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-corintios-619-20","appendixTitle":"1 Cor\u00edntios 6:19, 20","appendixContent":"Ou n\u00e3o sabeis que o vosso corpo \u00e9 o templo do Esp\u00edrito Santo, que habita em v\u00f3s, proveniente de Deus, e que n\u00e3o sois de v\u00f3s mesmos?\r\nPorque fostes comprados por bom pre\u00e7o; glorificai, pois, a Deus no vosso corpo, e no vosso esp\u00edrito, os quais pertencem a Deus.","autoOpen":false}],"description":"Alguns julgam que t\u00eam o direito de agir como lhes agrada. Por\u00e9m, a verdade \u00e9 que n\u00e3o pertencemos a n\u00f3s mesmos, mas a Deus \u2013 acima de tudo devido a cria\u00e7\u00e3o e, em segundo lugar, pela reden\u00e7\u00e3o. Quando consideramos nosso corpo como o templo do Esp\u00edrito Santo, isso nos coloca sob a obriga\u00e7\u00e3o de cuidar dele. O estilo de vida desregrado e a alimenta\u00e7\u00e3o de m\u00e1 qualidade profanam nosso \u201ctemplo\u201d, nosso corpo, porque interferem na comunh\u00e3o pessoal entre criatura e Criador.","type":"complete","questionTitle":"Porque Deus se preocupa com a nossa alimenta\u00e7\u00e3o?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-corintios-619-20\">1 Cor\u00edntios 6:19, 20<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Nosso corpo \u00e9 o templo do {{0}} {{1}}.","answers":[{"position":0,"word":"Esp\u00edrito","value":true},{"position":1,"word":"Santo","value":true},{"position":2,"word":"Deus","value":false},{"position":3,"word":"estilo de","value":false},{"position":4,"word":"vida","value":false}],"rightAnswer":"1-Esp\u00edrito, 2-Santo"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"exodo-1526","appendixTitle":"\u00caxodo 15:26","appendixContent":"E disse: Se ouvires atento a voz do Senhor teu Deus, e fizeres o que \u00e9 reto diante de seus olhos, e inclinares os teus ouvidos aos seus mandamentos, e guardares todos os seus estatutos, nenhuma das enfermidades porei sobre ti, que pus sobre o Egito; porque eu sou o Senhor que te sara.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"3-joao-12","appendixTitle":"3 Jo\u00e3o 1:2","appendixContent":"Amado, desejo que te v\u00e1 bem em todas as coisas, e que tenhas sa\u00fade, assim como bem vai a tua alma.","autoOpen":false}],"description":"Deus deseja que Seus filhos sejam pr\u00f3speros em todos os aspectos da vida e que tenham sa\u00fade, mantendo o equil\u00edbrio na pr\u00e1tica do que \u00e9 bom e rejeitando o que faz mal. Alguns n\u00e3o t\u00eam sa\u00fade devido a problemas heredit\u00e1rios e outros devido a desobedi\u00eancia \u00e0s leis naturais; por\u00e9m, se todos seguirem os princ\u00edpios estabelecidos por Deus, cada indiv\u00edduo poder\u00e1 desfrutar a melhor sa\u00fade poss\u00edvel.","type":"complete","questionTitle":"O que Deus deseja para cada um dos seus filhos?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"exodo-1526\">\u00caxodo 15:26<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Que tenhamos {{0}} e que nenhuma enfermidade venha sobre {{1}}.","answers":[{"position":3,"word":"eles","value":false},{"position":4,"word":"discernimento","value":false},{"position":0,"word":"sa\u00fade","value":true},{"position":2,"word":"v\u00f3s","value":false},{"position":1,"word":"n\u00f3s","value":true}],"rightAnswer":"1-sa\u00fade, 2-n\u00f3s"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-1730","appendixTitle":"Atos 17:30","appendixContent":"Mas Deus, n\u00e3o tendo em conta os tempos da ignor\u00e2ncia, anuncia agora a todos os homens, e em todo o lugar, que se arrependam;","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"tiago-417","appendixTitle":"Tiago 4:17","appendixContent":"Aquele, pois, que sabe fazer o bem e n\u00e3o o faz, comete pecado.","autoOpen":false}],"description":"Deus passa por alto o tempo de ignor\u00e2ncia e n\u00e3o o considera pass\u00edvel de castigo eterno. Grande parte dos efeitos dos maltratos ao corpo podem ser revertidos com a ado\u00e7\u00e3o de um estilo de vida saud\u00e1vel e sistem\u00e1tico que inclui na pr\u00e1tica di\u00e1ria: dormir oito horas, ingerir dois litros de \u00e1gua, inalar ar puro, praticar exerc\u00edcios f\u00edsicos, alimentar-se saud\u00e1vel e equilibradamente, tomar banho de sol, praticar a temperan\u00e7a (ser equilibrado com o que \u00e9 bom e evitar o que \u00e9 ruim), confiar em Deus.","type":"complete","questionTitle":"Qual \u00e9 a boa not\u00edcia de Deus para quem n\u00e3o conhecia o assunto que estudamos hoje?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-1730\">Atos 17:30<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"tiago-417\">Tiago 4:17<\/a> e complete e frase:","answerDescription":"Deus n\u00e3o leva em conta os tempos de {{0}}.","answers":[{"position":3,"word":"crescimento","value":false},{"position":0,"word":"Ignor\u00e2ncia","value":true},{"position":2,"word":"pecado","value":false},{"position":1,"word":"angustia","value":false}],"rightAnswer":"1-Ignor\u00e2ncia"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/e-UGwtIwvNE?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"Reflex\u00e3o: A mensagem de sa\u00fade \u00e9 clara. O crist\u00e3o tem a responsabilidade de comer, beber, agir e adorar de forma que glorifique o nome de Deus. Hoje \u00e9 o dia de recome\u00e7ar, de ouvir a voz de Deus, pratic\u00e1-la e sentir a sa\u00fade revigorando corpo, mente, esp\u00edrito e relacionamentos.","type":"complete","questionTitle":"Recapitula\u00e7\u00e3o","questionVersicles":"","answerDescription":"A B\u00edblia fala de animais {{0}} e animais {{1}}. O animal limpo rumina e tem o casco dividido em dois. O uso da carne foi tolerado ap\u00f3s o {{2}}. Dos {{3}} e mares, podemos usar somente o que tem {{4}} e {{5}}. N\u00e3o faz parte do estilo de vida crist\u00e3 usar bebidas {{6}}. Nosso corpo \u00e9 o templo do {{7}} . Por isso mesmo, o ideal \u00e9 que voltemos ao regime alimentar original, prescrito por Deus, no \u00c9den.","answers":[{"position":4,"word":"barbatanas","value":true},{"position":3,"word":"rios","value":true},{"position":1,"word":"imundos","value":true},{"position":5,"word":"escamas","value":true},{"position":6,"word":"alco\u00f3licas","value":true},{"position":7,"word":"Esp\u00edrito Santo","value":true},{"position":2,"word":"dil\u00favio","value":true},{"position":0,"word":"limpos","value":true}],"rightAnswer":"1-limpos, 2-imundos, 3-dil\u00favio, 4-rios, 5-barbatanas, 6-escamas, 7-alco\u00f3licas, 8-Esp\u00edrito Santo"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"","autoOpen":false}],"description":"Leitura complementar:\r\n1. Nisto Cremos: Cren\u00e7as 7, 21 e 22.\r\n2. Tratado de Teologia: Cap\u00edtulo 21.\r\n3. Ellen G. White: Conselhos Sobre Sa\u00fade (Casa Publicadora Brasileira).\r\n4. Ellen G. White: A Ci\u00eancia do Bom Viver (Casa Publicadora Brasileira).\f","type":"true-false","questionTitle":"Compromisso de f\u00e9","questionVersicles":"","answers":[{"text":"Reconhe\u00e7o que o meu corpo \u00e9 o templo do Esp\u00edrito Santo.","value":"true"},{"text":"Desejo fazer a minha parte para ter mais sa\u00fade. ","value":"true"},{"text":"Quero a partir de hoje me alimentar de acordo com o ensino b\u00edblico.","value":"true"}],"rightAnswer":"V, V, V"}]}