{"intro":{"title":"Princ\u00edpios do Viver Saud\u00e1vel","description":"Voc\u00ea j\u00e1 teve a experi\u00eancia de melhorar de sa\u00fade ap\u00f3s praticar alguma atitude saud\u00e1vel de alimenta\u00e7\u00e3o ou mudan\u00e7a no estilo de vida? Pense em seu alimento predileto! Esse alimento \u00e9 saud\u00e1vel?","time":"10 minutes","level":"Iniciante"},"questions":[{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"joao-65-11","appendixTitle":"Jo\u00e3o 6:5-11","appendixContent":"Ent\u00e3o, Jesus, erguendo os olhos e vendo que grande multid\u00e3o vinha ter com ele, disse a Filipe: Onde compraremos p\u00e3es para lhes dar a comer? Mas dizia isto para o experimentar; porque ele bem sabia o que estava para fazer. Respondeu-lhe Filipe: N\u00e3o lhes bastariam duzentos den\u00e1rios de p\u00e3o, para receber cada um o seu peda\u00e7o. Um de seus disc\u00edpulos, chamado Andr\u00e9, irm\u00e3o de Sim\u00e3o Pedro, informou a Jesus: Est\u00e1 a\u00ed um rapaz que tem cinco p\u00e3es de cevada e dois peixinhos; mas isto que \u00e9 para tanta gente? Disse Jesus: Fazei o povo assentar-se; pois havia naquele lugar muita relva. Assentaram-se, pois, os homens em n\u00famero de quase cinco mil. Ent\u00e3o, Jesus tomou os p\u00e3es e, tendo dado gra\u00e7as, distribuiu-os entre eles; e tamb\u00e9m igualmente os peixes, quanto queriam.","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/48DmymaAM4A?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"","type":"radio","questionTitle":"Com base na leitura, o que podemos imaginar sobre a aten\u00e7\u00e3o do Mestre para com as necessidades da alimenta\u00e7\u00e3o di\u00e1ria dos seus \ufb01lhos?","questionAppendix":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"joao-65-11\">Jo\u00e3o 6:5-11<\/a> e escolha a alternativa correta:","answers":[{"text":"Ele se importa com os m\u00ednimos detalhes da nossa vida.","value":"true"},{"text":"Ele n\u00e3o se preocupa tanto conosco quanto parece. Nesse epis\u00f3dio, por exemplo, estava apenas fazendo m\u00e9dia com a multid\u00e3o.","value":"Ele n\u00e3o se preocupa tanto conosco quanto parece. Nesse epis\u00f3dio, por exemplo, estava apenas fazendo m\u00e9dia com a multid\u00e3o."},{"text":"Ele se importa com os m\u00ednimos detalhes da nossa vida, mas dizer que se importa com o que comemos diariamente j\u00e1 \u00e9 demais.","value":"Ele se importa com os m\u00ednimos detalhes da nossa vida, mas dizer que se importa com o que comemos diariamente j\u00e1 \u00e9 demais."},{"text":"Ele se importa, mas \u00e9 bem pouco.","value":"Ele se importa, mas \u00e9 bem pouco."}],"rightAnswer":"Ele se importa com os m\u00ednimos detalhe..."},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"joao-65-11","appendixTitle":"Jo\u00e3o 6:5-11","appendixContent":"Ent\u00e3o, Jesus, erguendo os olhos e vendo que grande multid\u00e3o vinha ter com ele, disse a Filipe: Onde compraremos p\u00e3es para lhes dar a comer? Mas dizia isto para o experimentar; porque ele bem sabia o que estava para fazer. Respondeu-lhe Filipe: N\u00e3o lhes bastariam duzentos den\u00e1rios de p\u00e3o, para receber cada um o seu peda\u00e7o. Um de seus disc\u00edpulos, chamado Andr\u00e9, irm\u00e3o de Sim\u00e3o Pedro, informou a Jesus: Est\u00e1 a\u00ed um rapaz que tem cinco p\u00e3es de cevada e dois peixinhos; mas isto que \u00e9 para tanta gente? Disse Jesus: Fazei o povo assentar-se; pois havia naquele lugar muita relva. Assentaram-se, pois, os homens em n\u00famero de quase cinco mil. Ent\u00e3o, Jesus tomou os p\u00e3es e, tendo dado gra\u00e7as, distribuiu-os entre eles; e tamb\u00e9m igualmente os peixes, quanto queriam.","autoOpen":false}],"description":"","type":"radio","questionTitle":"Considerem os p\u00e3es e os peixes oferecidos \u00e0 multid\u00e3o. Por que Jesus ofereceu esse alimento? ","questionAppendix":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"joao-65-11\">Jo\u00e3o 6:5-11<\/a> e escolha a alternativa correta:","answers":[{"text":"Certamente Ele queria provar que comer carne \u00e9 algo ideal.","value":"Certamente Ele queria provar que comer carne \u00e9 algo ideal."},{"text":"Certamente a necessidade de alimenta\u00e7\u00e3o foi priorit\u00e1ria, e a decis\u00e3o do \u201ccard\u00e1pio\u201d foi pr\u00e1tica: peixe e p\u00e3o era o que se tinha naquele momento.","value":"true"},{"text":"Certamente o p\u00e3o simbolizava o corpo de Cristo.","value":"Certamente o p\u00e3o simbolizava o corpo de Cristo."},{"text":"Certamente o prato \u201cp\u00e3o e peixe\u201d foi escolhido em fun\u00e7\u00e3o de ser um cl\u00e1ssico da culin\u00e1ria, naqueles dias. ","value":"Certamente o prato \u201cp\u00e3o e peixe\u201d foi escolhido em fun\u00e7\u00e3o de ser um cl\u00e1ssico da culin\u00e1ria, naqueles dias. "}],"rightAnswer":"Certamente a necessidade de alimenta\u00e7..."},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"3-joao-12","appendixTitle":"3 Jo\u00e3o 1:2","appendixContent":"Amado, desejo que te v\u00e1 bem em todas as coisas, e que tenhas sa\u00fade, assim como bem vai a tua alma.","autoOpen":false}],"description":"","type":"complete","questionTitle":"O ap\u00f3stolo Jo\u00e3o foi algu\u00e9m que conviveu bem de perto com o Mestre. Vejamos atrav\u00e9s de Jo\u00e3o, qual \u00e9 o desejo de Deus para todos os Seus \ufb01lhos.","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"3-joao-12\">3 Jo\u00e3o 1:2<\/a> e complete o texto:","answerDescription":"Amado, desejo que te v\u00e1 bem em {{0}} {{1}} {{2}}, e que tenhas {{3}}, assim como bem vai a tua {{4}}.","answers":[{"position":3,"word":"sa\u00fade","value":true},{"position":4,"word":"alma","value":true},{"position":1,"word":"as","value":true},{"position":2,"word":"coisas","value":true},{"position":0,"word":"todas","value":true}],"rightAnswer":"1-todas, 2-as, 3-coisas, 4-sa\u00fade, 5-alma"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-129-30","appendixTitle":"G\u00eanesis 1:29-30","appendixContent":"E disse Deus: Eis que vos tenho dado toda a erva que d\u00ea semente, que est\u00e1 sobre a face de toda a terra; e toda a \u00e1rvore, em que h\u00e1 fruto que d\u00ea semente, ser-vos-\u00e1 para mantimento.\r\nE a todo o animal da terra, e a toda a ave dos c\u00e9us, e a todo o r\u00e9ptil da terra, em que h\u00e1 alma vivente, toda a erva verde ser\u00e1 para mantimento; e assim foi.","autoOpen":false}],"description":"","type":"complete","questionTitle":"Que cuidado Deus teve para com o homem rec\u00e9m-criado?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-129-30\">G\u00eanesis 1:29-30<\/a> e complete o texto:","answerDescription":"E disse Deus: Eis que vos tenho dado toda a {{0}}, que est\u00e1 sobre a face de toda a terra; e toda a \u00e1rvore, em que h\u00e1 {{1}}, ser-vos-\u00e1 para mantimento. E a todo o animal da terra, e a toda a ave dos c\u00e9us, e a todo o r\u00e9ptil da terra, em que h\u00e1 {{2}}, toda a {{3}} ser\u00e1 para {{4}}; e assim foi.","answers":[{"position":4,"word":"mantimento","value":true},{"position":3,"word":"erva verde","value":true},{"position":1,"word":"fruto que d\u00ea semente","value":true},{"position":0,"word":"erva que d\u00ea semente","value":true},{"position":2,"word":"alma vivente","value":true}],"rightAnswer":"1-erva que d\u00ea semente, 2-fruto que d\u00ea semente, 3-alma vivente, 4-erva verde, 5-mantimento"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-815-16","appendixTitle":"G\u00eanesis 8:15-16","appendixContent":"Ent\u00e3o falou Deus a No\u00e9 dizendo:\r\nSai da arca, tu com tua mulher, e teus filhos e as mulheres de teus filhos.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-91-4","appendixTitle":"G\u00eanesis 9:1-4","appendixContent":"E aben\u00e7oou Deus a No\u00e9 e a seus filhos, e disse-lhes: Frutificai e multiplicai-vos e enchei a terra.\r\nE o temor de v\u00f3s e o pavor de v\u00f3s vir\u00e3o sobre todo o animal da terra, e sobre toda a ave dos c\u00e9us; tudo o que se move sobre a terra, e todos os peixes do mar, nas vossas m\u00e3os s\u00e3o entregues.\r\nTudo quanto se move, que \u00e9 vivente, ser\u00e1 para vosso mantimento; tudo vos tenho dado como a erva verde.\r\nA carne, por\u00e9m, com sua vida, isto \u00e9, com seu sangue, n\u00e3o comereis.","autoOpen":false}],"description":"","type":"radio","questionTitle":"Quando Deus permitiu ao ser humano o uso de alimenta\u00e7\u00e3o c\u00e1rnea?","questionAppendix":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-815-16\">G\u00eanesis 8:15-16<\/a>, <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-91-4\">G\u00eanesis 9:1-4<\/a> e escolha a alternativa correta:","answers":[{"text":"A partir da primeira Festa de Prim\u00edcias.","value":"A partir da primeira Festa de Prim\u00edcias."},{"text":" A partir da sa\u00edda de Eva e Ad\u00e3o do \u00c9den.","value":" A partir da sa\u00edda de Eva e Ad\u00e3o do \u00c9den."},{"text":"Ap\u00f3s o dil\u00favio.","value":"true"},{"text":"A partir do ano 1844.","value":"A partir do ano 1844."}],"rightAnswer":"Ap\u00f3s o dil\u00favio."},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"leviticos-112-12","appendixTitle":"Lev\u00edticos 11:2-12","appendixContent":"Fala aos filhos de Israel, dizendo: Estes s\u00e3o os animais, que comereis dentre todos os animais que h\u00e1 sobre a terra;\r\nDentre os animais, todo o que tem unhas fendidas, e a fenda das unhas se divide em duas, e rumina, deles comereis.\r\nDestes, por\u00e9m, n\u00e3o comereis; dos que ruminam ou dos que t\u00eam unhas fendidas; o camelo, que rumina, mas n\u00e3o tem unhas fendidas; esse vos ser\u00e1 imundo;\r\nE o coelho, porque rumina, mas n\u00e3o tem as unhas fendidas; esse vos ser\u00e1 imundo;\r\nE a lebre, porque rumina, mas n\u00e3o tem as unhas fendidas; essa vos ser\u00e1 imunda.\r\nTamb\u00e9m o porco, porque tem unhas fendidas, e a fenda das unhas se divide em duas, mas n\u00e3o rumina; este vos ser\u00e1 imundo.\r\nDas suas carnes n\u00e3o comereis, nem tocareis nos seus cad\u00e1veres; estes vos ser\u00e3o imundos.\r\nDe todos os animais que h\u00e1 nas \u00e1guas, comereis os seguintes: todo o que tem barbatanas e escamas, nas \u00e1guas, nos mares e nos rios, esses comereis.\r\nMas todo o que n\u00e3o tem barbatanas, nem escamas, nos mares e nos rios, todo o r\u00e9ptil das \u00e1guas, e todo o ser vivente que h\u00e1 nas \u00e1guas, estes ser\u00e3o para v\u00f3s abomina\u00e7\u00e3o.\r\nSer-vos-\u00e3o, pois, por abomina\u00e7\u00e3o; da sua carne n\u00e3o comereis, e abominareis o seu cad\u00e1ver.\r\nTodo o que n\u00e3o tem barbatanas ou escamas, nas \u00e1guas, ser\u00e1 para v\u00f3s abomina\u00e7\u00e3o.","autoOpen":false}],"description":"","type":"true-false","questionTitle":"Quais s\u00e3o as caracter\u00edsticas dos animais limpos, aqueles que Deus permitiu que o homem comesse?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"leviticos-112-12\">Lev\u00edticos 11:2-12<\/a> e assinale as seguintes frases como verdadeiras (V) ou falsas (F):","answers":[{"text":"\u00c9 considerada impura a carne de todo animal que vive na \u00e1gua e possui barbatanas e escamas.","value":"false"},{"text":"\u00c9 considerada limpa a carne de qualquer animal que tem casco fendido, dividido em duas unhas, e que rumina.","value":"true"},{"text":"O porco \u00e9 puro porque possui casco fendido e dividido em duas unhas, al\u00e9m de ruminar.","value":"false"},{"text":"O coelho, embora rumine, n\u00e3o tem casco fendido e, por isso, n\u00e3o \u00e9 considerado limpo para o consumo. ","value":"true"},{"text":"Um animal impuro, al\u00e9m de n\u00e3o ser comido, n\u00e3o deve sequer ter seu cad\u00e1ver tocado. ","value":"true"},{"text":"De todas as criaturas que vivem nas \u00e1guas do mar e dos rios, podemos comer todas as que n\u00e3o possuem barbatanas e escamas.","value":"false"},{"text":"A enguia possui carne considerada limpa para o consumo.","value":"false"}],"rightAnswer":"F, V, F, V, V, F, F"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"proverbios-201","appendixTitle":"Prov\u00e9rbios 20:1","appendixContent":"O vinho \u00e9 escarnecedor, a bebida forte alvoro\u00e7adora; e todo aquele que neles errar nunca ser\u00e1 s\u00e1bio.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"proverbios-2329-35","appendixTitle":"Prov\u00e9rbios 23:29-35","appendixContent":"Para quem s\u00e3o os ais? Para quem os pesares? Para quem as pelejas? Para quem as queixas? Para quem as feridas sem causa? E para quem os olhos vermelhos?\r\nPara os que se demoram perto do vinho, para os que andam buscando vinho misturado.\r\nN\u00e3o olhes para o vinho quando se mostra vermelho, quando resplandece no copo e se escoa suavemente.\r\nNo fim, picar\u00e1 como a cobra, e como o basilisco morder\u00e1.\r\nOs teus olhos olhar\u00e3o para as mulheres estranhas, e o teu cora\u00e7\u00e3o falar\u00e1 perversidades.\r\nE ser\u00e1s como o que se deita no meio do mar, e como o que jaz no topo do mastro.\r\nE dir\u00e1s: Espancaram-me e n\u00e3o me doeu; bateram-me e nem senti; quando despertarei? a\u00ed ent\u00e3o beberei outra vez.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"efesios-518","appendixTitle":"Ef\u00e9sios 5:18","appendixContent":"E n\u00e3o vos embriagueis com vinho, em que h\u00e1 contenda, mas enchei-vos do Esp\u00edrito;","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-corintios-612","appendixTitle":"1 Cor\u00edntios 6:12","appendixContent":"Todas as coisas me s\u00e3o l\u00edcitas, mas nem todas as coisas conv\u00eam. Todas as coisas me s\u00e3o l\u00edcitas, mas eu n\u00e3o me deixarei dominar por nenhuma.","autoOpen":false}],"description":"O consumo de \u00e1lcool \u00e9 veementemente condenado na B\u00edblia, tanto no Antigo como no Novo Testamento (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"efesios-518\">Ef\u00e9sios 5:18<\/a>, <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-corintios-612\"> 1 Cor\u00edntios 6:12<\/a>. O \u00e1lcool engana os sentidos, enfraquece a mente, faz de\ufb01nhar o corpo, destr\u00f3i lares, vicia, causa doen\u00e7as cr\u00f4nicas e, acima de tudo, destr\u00f3i a sensibilidade da mente de ouvir a voz de Deus.","type":"complete","questionTitle":"O que a B\u00edblia fala sobre o uso de bebidas alco\u00f3licas?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"proverbios-201\">Prov\u00e9rbios 20:1<\/a>, <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"proverbios-2329-35\">Prov\u00e9rbios 23:29-35<\/a> e complete o texto:","answerDescription":"O vinho \u00e9 {{0}}, a bebida forte {{1}}; e todo aquele que neles errar nunca {{2}} {{3}}.","answers":[{"position":2,"word":"ser\u00e1","value":true},{"position":0,"word":"escarnecedor","value":true},{"position":1,"word":"alvoro\u00e7adora","value":true},{"position":3,"word":"s\u00e1bio","value":true}],"rightAnswer":"1-escarnecedor, 2-alvoro\u00e7adora, 3-ser\u00e1, 4-s\u00e1bio"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-corintios-619-20","appendixTitle":"1 Cor\u00edntios 6:19-20","appendixContent":"Ou n\u00e3o sabeis que o vosso corpo \u00e9 o templo do Esp\u00edrito Santo, que habita em v\u00f3s, proveniente de Deus, e que n\u00e3o sois de v\u00f3s mesmos?\r\nPorque fostes comprados por bom pre\u00e7o; glorificai, pois, a Deus no vosso corpo, e no vosso esp\u00edrito, os quais pertencem a Deus.","autoOpen":false}],"description":"","type":"complete","questionTitle":"Por que Deus se preocupa com a nossa alimenta\u00e7\u00e3o e por que devemos Lhe obedecer quanto a isso?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-corintios-619-20\">1 Cor\u00edntios 6:19-20<\/a> e complete o texto:","answerDescription":"Ou n\u00e3o sabeis que o vosso corpo \u00e9 o {{0}} do {{1}} {{2}}, que habita em v\u00f3s, proveniente de Deus, e que n\u00e3o sois de v\u00f3s mesmos? Porque fostes {{3}} por bom pre\u00e7o; {{4}}, pois, a Deus no vosso {{5}}, e no vosso {{6}}, os quais {{7}} a Deus.","answers":[{"position":4,"word":"glorificai","value":true},{"position":3,"word":"comprados","value":true},{"position":2,"word":"Santo","value":true},{"position":7,"word":"pertencem","value":true},{"position":1,"word":"Espirito","value":true},{"position":0,"word":"templo","value":true},{"position":5,"word":"corpo","value":true},{"position":6,"word":"espirito","value":true}],"rightAnswer":"1-templo, 2-Espirito, 3-Santo, 4-comprados, 5-glorificai, 6-corpo, 7-espirito, 8-pertencem"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"daniel-18-20","appendixTitle":"Daniel 1:8-20","appendixContent":"E Daniel prop\u00f4s no seu cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o se contaminar com a por\u00e7\u00e3o das iguarias do rei, nem com o vinho que ele bebia; portanto pediu ao chefe dos eunucos que lhe permitisse n\u00e3o se contaminar.\r\nOra, Deus fez com que Daniel achasse gra\u00e7a e miseric\u00f3rdia diante do chefe dos eunucos.\r\nE disse o chefe dos eunucos a Daniel: Tenho medo do meu senhor, o rei, que determinou a vossa comida e a vossa bebida; pois por que veria ele os vossos rostos mais tristes do que os dos outros jovens da vossa idade? Assim porias em perigo a minha cabe\u00e7a para com o rei.\r\nEnt\u00e3o disse Daniel ao despenseiro a quem o chefe dos eunucos havia constitu\u00eddo sobre Daniel, Hananias, Misael e Azarias:\r\nExperimenta, pe\u00e7o-te, os teus servos dez dias, e que se nos d\u00eaem legumes a comer, e \u00e1gua a beber.\r\nEnt\u00e3o se examine diante de ti a nossa apar\u00eancia, e a apar\u00eancia dos jovens que comem a por\u00e7\u00e3o das iguarias do rei; e, conforme vires, proceder\u00e1s para com os teus servos.\r\nE ele consentiu isto, e os experimentou dez dias.\r\nE, ao fim dos dez dias, apareceram os seus semblantes melhores, e eles estavam mais gordos de carne do que todos os jovens que comiam das iguarias do rei.\r\nAssim o despenseiro tirou-lhes a por\u00e7\u00e3o das iguarias, e o vinho de que deviam beber, e lhes dava legumes.\r\nQuanto a estes quatro jovens, Deus lhes deu o conhecimento e a intelig\u00eancia em todas as letras, e sabedoria; mas a Daniel deu entendimento em toda a vis\u00e3o e sonhos.\r\nE ao fim dos dias, em que o rei tinha falado que os trouxessem, o chefe dos eunucos os trouxe diante de Nabucodonosor.\r\nE o rei falou com eles; entre todos eles n\u00e3o foram achados outros tais como Daniel, Hananias, Misael e Azarias; portanto ficaram assistindo diante do rei.\r\nE em toda a mat\u00e9ria de sabedoria e de discernimento, sobre o que o rei lhes perguntou, os achou dez vezes mais doutos do que todos os magos astr\u00f3logos que havia em todo o seu reino.","autoOpen":false}],"description":"","type":"true-false","questionTitle":"Qual foi o testemunho do profeta Daniel e seus amigos quanto ao estilo de vida saud\u00e1vel?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"daniel-18-20\">Daniel 1:8-20<\/a> e assinale as seguintes frases como verdadeiras (V) ou falsas (F):","answers":[{"text":"Ao final dos testes, Daniel e seus amigos estavam mais saud\u00e1veis e mais fortes do que seus concorrentes, comprovando os benef\u00edcios da dieta vegetariana.","value":"true"},{"text":"Ao final dos testes, Daniel e seus amigos estavam mais saud\u00e1veis e mais bonitos do que seus concorrentes, comprovando os benef\u00edcios da dieta vegetariana e do abuso do vinho. ","value":"false"},{"text":"O rei descobriu que Daniel e seus amigos eram dez vezes mais vegetarianos do que todos os magos e eunucos de todo o reino.","value":"false"},{"text":"O rei descobriu que Daniel e seus amigos eram dez vezes mais s\u00e1bios do que todos os magos e encantadores de todo o reino.","value":"true"}],"rightAnswer":"V, F, F, V"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-corintios-1031","appendixTitle":"1 Cor\u00edntios 10:31","appendixContent":"Portanto, quer comais quer bebais, ou fa\u00e7ais outra qualquer coisa, fazei tudo para gl\u00f3ria de Deus.","autoOpen":false}],"description":"","type":"complete","questionTitle":"Mesmo quando n\u00e3o houver uma clara de\ufb01ni\u00e7\u00e3o sobre o que ingerir ou n\u00e3o, o que fazer ou n\u00e3o fazer, qual deve ser o nosso racioc\u00ednio prudente?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-corintios-1031\">1 Cor\u00edntios 10:31<\/a> e complete o texto:","answerDescription":"Portanto, quer {{0}} quer {{1}}, ou fa\u00e7ais outra {{2}}, fazei tudo para {{3}} de Deus.","answers":[{"position":3,"word":"gl\u00f3ria","value":true},{"position":0,"word":"comais","value":true},{"position":1,"word":"bebais","value":true},{"position":2,"word":"qualquer coisa","value":true}],"rightAnswer":"1-comais, 2-bebais, 3-qualquer coisa, 4-gl\u00f3ria"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/4TejxemmwBE?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"Ilustra\u00e7\u00e3o para compreens\u00e3o: \r\nOs Adventistas acreditam que tudo aquilo que afeta o corpo tamb\u00e9m afeta a mente, que tem sua sede no corpo e vai facilitar ou dificultar a comunica\u00e7\u00e3o com os seres celestiais. Portanto, buscamos sa\u00fade n\u00e3o apenas pelo bem estar e longevidade, mas pela melhor conviv\u00eancia com Deus e para Sua honra e gl\u00f3ria. (1 Cor. 10:31) A base das palestras, literaturas e princ\u00edpios de sa\u00fade Adventistas se encontram nesses 8 rem\u00e9dios da natureza, dados por Deus ao homem: 1. Alimenta\u00e7\u00e3o Saud\u00e1vel, 2. Ingest\u00e3o regular de \u00e1gua, 3. Respira\u00e7\u00e3o de ar puro, 4. Exposi\u00e7\u00e3o \u00e0 luz solar, 5. Pr\u00e1tica de exercido f\u00edsico, 6. Fazer repouso, 7. Exercer a temperan\u00e7a. 8. Confiar em Deus. ","type":"true-false","questionTitle":"","questionVersicles":"","answers":[{"text":"A mensagem de sa\u00fade \u00e9 clara. O crist\u00e3o tem a responsabilidade de comer, beber, agir e adorar de forma que glorifique o nome de Deus. Hoje \u00e9 o dia de recome\u00e7ar, de ouvir a voz de Deus, pratic\u00e1-la e sentir a sa\u00fade revigorando corpo, mente, esp\u00edrito e relacionamentos.","value":"true"},{"text":"Combine com seus amigos um delicioso banquete saud\u00e1vel?","value":"true"},{"text":"Converse com algu\u00e9m sobre como praticar os 8 rem\u00e9dios naturais dados por Deus.","value":"true"}],"rightAnswer":"V, V, V"}]}