{"intro":{"title":"Qual \u00e9 a igreja verdadeira","description":"Enciclop\u00e9dia das Religi\u00f5es afirma que existem nove grandes religi\u00f5es no mundo. Entre essas, est\u00e1 o cristianismo que, por sua vez, est\u00e1 dividido em mais de 35 mil grupos. Como distinguir, entre esses grupos, a igreja verdadeira? Somente a B\u00edblia pode nos ajudar.","time":"10 minutes","level":"Iniciante"},"questions":[{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"joao-717","appendixTitle":"Jo\u00e3o 7:17","appendixContent":"Se algu\u00e9m quiser fazer a vontade dele, pela mesma doutrina conhecer\u00e1 se ela \u00e9 de Deus, ou se eu falo de mim mesmo.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-timoteo-315","appendixTitle":"1 Tim\u00f3teo 3:15","appendixContent":"Mas, se tardar, para que saibas como conv\u00e9m andar na casa de Deus, que \u00e9 a igreja do Deus vivo, a coluna e firmeza da verdade.","autoOpen":false}],"description":"A seguir, veremos oito colunas b\u00edblicas que mant\u00eam a igreja do Deus vivo na Terra.","type":"complete","questionTitle":"Qual \u00e9 a recomenda\u00e7\u00e3o da B\u00edblia para encontrar a igreja verdadeira? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"joao-717\">Jo\u00e3o 7:17<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-timoteo-315\">1 Tim\u00f3teo 3:15<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"A igreja verdadeira \u00e9 conhecida pela {{0}}. Jo\u00e3o usa a palavra doutrina e Paulo, a palavra {{1}}. ","answers":[{"position":2,"word":"pilar","value":false},{"position":3,"word":"mensagem","value":false},{"position":1,"word":"coluna","value":true},{"position":0,"word":"doutrina","value":true},{"position":4,"word":"verdade","value":false}],"rightAnswer":"1-doutrina, 2-coluna"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"efesios-219-20","appendixTitle":"Ef\u00e9sios 2:19, 20","appendixContent":"Assim que j\u00e1 n\u00e3o sois estrangeiros, nem forasteiros, mas concidad\u00e3os dos santos, e da fam\u00edlia de Deus;\r\nEdificados sobre o fundamento dos ap\u00f3stolos e dos profetas, de que Jesus Cristo \u00e9 a principal pedra da esquina;","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/EHzkOOEQBOM?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"","type":"complete","questionTitle":"Qual \u00e9 a primeira coluna que sustenta a igreja de Deus?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"efesios-219-20\">Ef\u00e9sios 2:19, 20<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"A primeira coluna est\u00e1 alicer\u00e7ada sobre o fundamento dos ap\u00f3stolos (O Novo Testamento) e sobre o fundamento dos profetas (Antigo Testamento), sendo Jesus Cristo a pedra principal. A igreja verdadeira aceita toda a B\u00edblia como \u00fanica regra de {{0}} e {{1}}. H\u00e1 dois conceitos teol\u00f3gicos importantes que devemos aprender: {{2}} (que \u00e9 o lema da reforma protestante, isto \u00e9, somente as Escrituras t\u00eam a palavra final em qualquer quest\u00e3o doutrin\u00e1ria) e {{3}} (que \u00e9 a totalidade das Escrituras, ou seja, toda a B\u00edblia deve ser considerada).","answers":[{"position":1,"word":"pr\u00e1tica","value":true},{"position":0,"word":"f\u00e9","value":true},{"position":3,"word":"tota scriptura","value":true},{"position":2,"word":"sola scriptura","value":true}],"rightAnswer":"1-f\u00e9, 2-pr\u00e1tica, 3-sola scriptura, 4-tota scriptura"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-1630-31","appendixTitle":"Atos 16:30, 31","appendixContent":"E, tirando-os para fora, disse: Senhores, que \u00e9 necess\u00e1rio que eu fa\u00e7a para me salvar?\r\nE eles disseram: Cr\u00ea no Senhor Jesus Cristo e ser\u00e1s salvo, tu e a tua casa.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-timoteo-25","appendixTitle":" 1 Tim\u00f3teo 2:5","appendixContent":"Porque h\u00e1 um s\u00f3 Deus, e um s\u00f3 Mediador entre Deus e os homens, Jesus Cristo homem.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-412","appendixTitle":"Atos 4:12","appendixContent":"E em nenhum outro h\u00e1 salva\u00e7\u00e3o, porque tamb\u00e9m debaixo do c\u00e9u nenhum outro nome h\u00e1, dado entre os homens, pelo qual devamos ser salvos.","autoOpen":false}],"description":"","type":"complete","questionTitle":"Segunda coluna:","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-1630-31\">Atos 16:30, 31<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-412\">Atos 4:12<\/a>, <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-timoteo-25\">1 Tim\u00f3teo 2:5<\/a>  e complete a frase:","answerDescription":"A igreja verdadeira ensina que a {{0}} \u00e9 unicamente pela {{1}} em {{2}} (1Tm 2:5). A Igreja verdadeira possui a convic\u00e7\u00e3o de que o ser humano n\u00e3o pode ser o respons\u00e1vel pela sua pr\u00f3pria {{3}}, mas deve ser {{4}} e reconhecer que a salva\u00e7\u00e3o \u00e9 d\u00e1diva de Deus, pela gra\u00e7a de Cristo. Entretanto, o dispositivo que usamos para nos apropriar dessa gra\u00e7a \u00e9 a nossa entrega \u00e0 Ele, por meio da f\u00e9.","answers":[{"position":4,"word":"humilde","value":true},{"position":0,"word":"salva\u00e7\u00e3o","value":true},{"position":3,"word":"salva\u00e7\u00e3o","value":true},{"position":2,"word":"Cristo","value":true},{"position":1,"word":"f\u00e9","value":true}],"rightAnswer":"1-salva\u00e7\u00e3o, 2-f\u00e9, 3-Cristo, 4-salva\u00e7\u00e3o, 5-humilde"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"joao-141-3","appendixTitle":"Jo\u00e3o 14:1-3","appendixContent":"N\u00e3o se turbe o vosso cora\u00e7\u00e3o; credes em Deus, crede tamb\u00e9m em mim.\r\nNa casa de meu Pai h\u00e1 muitas moradas; se n\u00e3o fosse assim, eu vo-lo teria dito. Vou preparar-vos lugar.\r\nE quando eu for, e vos preparar lugar, virei outra vez, e vos levarei para mim mesmo, para que onde eu estiver estejais v\u00f3s tamb\u00e9m.","autoOpen":false}],"description":"","type":"complete","questionTitle":"Terceira coluna:","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"joao-141-3\">Jo\u00e3o 14:1-3<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"\u00c9 o ensino da {{0}} de Jesus com milhares de anjos. Todo olho O ver\u00e1, os mortos ressuscitar\u00e3o e reinar\u00e3o com Cristo por {{1}} anos. A igreja verdadeira ensina essa verdade.","answers":[{"position":0,"word":"volta","value":true},{"position":4,"word":"cinquenta","value":false},{"position":1,"word":"mil","value":true},{"position":3,"word":"cem","value":false},{"position":2,"word":"vinda","value":false}],"rightAnswer":"1-volta, 2-mil"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"joao-1415","appendixTitle":"Jo\u00e3o 14:15","appendixContent":"Se me amais, guardai os meus mandamentos.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"apocalipse-1217","appendixTitle":"Apocalipse 12:17","appendixContent":"E o drag\u00e3o irou-se contra a mulher, e foi fazer guerra ao remanescente da sua semente, os que guardam os mandamentos de Deus, e t\u00eam o testemunho de Jesus Cristo.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"apocalipse-1412","appendixTitle":"Apocalipse 14:12","appendixContent":"Aqui est\u00e1 a paci\u00eancia dos santos; aqui est\u00e3o os que guardam os mandamentos de Deus e a f\u00e9 em Jesus.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-joao-234","appendixTitle":"1 Jo\u00e3o 2:3,4","appendixContent":"E nisto sabemos que o conhecemos: se guardarmos os seus mandamentos.\r\nAquele que diz: Eu conhe\u00e7o-o, e n\u00e3o guarda os seus mandamentos, \u00e9 mentiroso, e nele n\u00e3o est\u00e1 a verdade.","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/V8_yvoMjCkg?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"","type":"complete","questionTitle":"Quarta coluna:","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"joao-1415\">Jo\u00e3o 14:15<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-1217\">Apocalipse 12:17<\/a>, (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-1412\">Apocalipse 14:12<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-joao-234\">1 Jo\u00e3o 2:3,4<\/a>). e complete a frase:","answerDescription":"Como declarado pelo Apocalipse de Jo\u00e3o, a igreja verdadeira obedece aos mandamentos de Jesus. Esta coluna \u00e9 uma das {{0}}, pois define de maneira mais objetiva qual \u00e9 a igreja verdadeira. Por ensinar e pregar a validade da Lei, a igreja de Deus \u00e9 objeto da ira de Satan\u00e1s.","answers":[{"position":3,"word":"restantes","value":false},{"position":1,"word":"\u00faltimas","value":false},{"position":2,"word":"primeiras","value":false},{"position":0,"word":"principais","value":true},{"position":4,"word":"remanescentes","value":false}],"rightAnswer":"1-principais"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"apocalipse-1217","appendixTitle":"Apocalipse 12:17","appendixContent":"E o drag\u00e3o irou-se contra a mulher, e foi fazer guerra ao remanescente da sua semente, os que guardam os mandamentos de Deus, e t\u00eam o testemunho de Jesus Cristo.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"apocalipse-1910","appendixTitle":"Apocalipse 19:10","appendixContent":"E eu lancei-me a seus p\u00e9s para o adorar; mas ele disse-me: Olha n\u00e3o fa\u00e7as tal; sou teu conservo, e de teus irm\u00e3os, que t\u00eam o testemunho de Jesus. Adora a Deus; porque o testemunho de Jesus \u00e9 o esp\u00edrito de profecia.","autoOpen":false}],"description":"","type":"complete","questionTitle":"Quinta coluna: ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-1217\">Apocalipse 12:17<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-1910\">Apocalipse 19:10<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"\"O testemunho de Jesus\u201d \u00e9 o Esp\u00edrito de Profecia, ou dom de profecia. Esse dom \u00e9 caracter\u00edstica da igreja de Deus nos \u00faltimos dias. Como j\u00e1 visto em estudos anteriores, o {{0}} de {{1}} acompanha a verdadeira Igreja de Deus. Ellen G. White \u00e9 a mensageira do Senhor para a Igreja Adventista do S\u00e9timo Dia.","answers":[{"position":1,"word":"profecia","value":true},{"position":4,"word":"saber","value":false},{"position":3,"word":"estudo","value":false},{"position":2,"word":"conhecimento","value":false},{"position":0,"word":"dom","value":true}],"rightAnswer":"1-dom, 2-profecia"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"isaias-5813","appendixTitle":"Isa\u00edas 58:13","appendixContent":"Se desviares o teu p\u00e9 do s\u00e1bado, de fazeres a tua vontade no meu santo dia, e chamares ao s\u00e1bado deleitoso, e o santo dia do Senhor, digno de honra, e o honrares n\u00e3o seguindo os teus caminhos, nem pretendendo fazer a tua pr\u00f3pria vontade, nem falares as tuas pr\u00f3prias palavras,","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"ezequiel-2012-20","appendixTitle":"Ezequiel 20:12, 20","appendixContent":"E tamb\u00e9m lhes dei os meus s\u00e1bados, para que servissem de sinal entre mim e eles; para que soubessem que eu sou o Senhor que os santifica.\r\nE santificai os meus s\u00e1bados, e servir\u00e3o de sinal entre mim e v\u00f3s, para que saibais que eu sou o Senhor vosso Deus.","autoOpen":false}],"description":"","type":"complete","questionTitle":"Sexta coluna:","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"isaias-5813\">Isa\u00edas 58:13<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"ezequiel-2012-20\">Ezequiel 20:12, 20<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"A igreja do Deus vivo ensina a vig\u00eancia do s\u00e1bado como verdadeiro {{0}} {{1}} {{2}}, como express\u00e3o de amor e sinal de fidelidade \u00c0quele que nos salvou. O descanso sab\u00e1tico \u00e9 uma verdade presente, ou seja, deve ser ensinado pela igreja verdadeira ao mundo contempor\u00e2neo. Essa \u00e9 uma dificuldade intr\u00ednseca, pois da mesma forma que a guarda dos mandamentos de Deus, o s\u00e1bado define mais objetivamente qual \u00e9 a igreja verdadeira. Deve ser notado que a verdade do s\u00e1bado deve ser considerada junto \u00e0s demais colunas para identificar a igreja verdadeira.","answers":[{"position":2,"word":"adora\u00e7\u00e3o","value":true},{"position":1,"word":"de","value":true},{"position":0,"word":"dia","value":true},{"position":3,"word":"descanso","value":false},{"position":4,"word":"repouso","value":false}],"rightAnswer":"1-dia, 2-de, 3-adora\u00e7\u00e3o"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-2414","appendixTitle":" Mateus 24:14","appendixContent":"E este evangelho do reino ser\u00e1 pregado em todo o mundo, em testemunho a todas as na\u00e7\u00f5es, e ent\u00e3o vir\u00e1 o fim.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"apocalipse-146","appendixTitle":"Apocalipse 14:6","appendixContent":"E vi outro anjo voar pelo meio do c\u00e9u, e tinha o evangelho eterno, para o proclamar aos que habitam sobre a terra, e a toda a na\u00e7\u00e3o, e tribo, e l\u00edngua, e povo,","autoOpen":false}],"description":"","type":"complete","questionTitle":"S\u00e9tima coluna:","questionVersicles":"Leia  <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-2414\">Mateus 24:14<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-146\">Apocalipse 14:6<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"O livro do Apocalipse descreve tr\u00eas anjos (mensageiros) voando pelo meio do c\u00e9u pregando a toda {{0}}, {{1}}, {{2}} e {{3}}. Portanto, a igreja de Deus \u00e9 um movimento mundial. A proclama\u00e7\u00e3o do evangelho \u00e9 o grande minist\u00e9rio de todo o crist\u00e3o. A igreja verdadeira ensina seus fi\u00e9is a pregarem corretamente sobre o evangelho eterno esquecido pela maioria das igrejas em nossos dias.","answers":[{"position":0,"word":"na\u00e7\u00e3o","value":true},{"position":2,"word":"lingua","value":true},{"position":3,"word":"povo","value":true},{"position":1,"word":"tribo","value":true}],"rightAnswer":"1-na\u00e7\u00e3o, 2-tribo, 3-lingua, 4-povo"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-corintios-316-17","appendixTitle":"1 Cor\u00edntios 3:16, 17","appendixContent":"N\u00e3o sabeis v\u00f3s que sois o templo de Deus e que o Esp\u00edrito de Deus habita em v\u00f3s?\r\nSe algu\u00e9m destruir o templo de Deus, Deus o destruir\u00e1; porque o templo de Deus, que sois v\u00f3s, \u00e9 santo.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-corintios-619-20","appendixTitle":"1 Cor\u00edntios 6:19, 20","appendixContent":"Ou n\u00e3o sabeis que o vosso corpo \u00e9 o templo do Esp\u00edrito Santo, que habita em v\u00f3s, proveniente de Deus, e que n\u00e3o sois de v\u00f3s mesmos?\r\nPorque fostes comprados por bom pre\u00e7o; glorificai, pois, a Deus no vosso corpo, e no vosso esp\u00edrito, os quais pertencem a Deus.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-1","appendixTitle":"G\u00eanesis 1","appendixContent":"No princ\u00edpio criou Deus o c\u00e9u e a terra.\r\nE a terra era sem forma e vazia; e havia trevas sobre a face do abismo; e o Esp\u00edrito de Deus se movia sobre a face das \u00e1guas.\r\nE disse Deus: Haja luz; e houve luz.\r\nE viu Deus que era boa a luz; e fez Deus separa\u00e7\u00e3o entre a luz e as trevas.\r\nE Deus chamou \u00e0 luz Dia; e \u00e0s trevas chamou Noite. E foi a tarde e a manh\u00e3, o dia primeiro.\r\nE disse Deus: Haja uma expans\u00e3o no meio das \u00e1guas, e haja separa\u00e7\u00e3o entre \u00e1guas e \u00e1guas.\r\nE fez Deus a expans\u00e3o, e fez separa\u00e7\u00e3o entre as \u00e1guas que estavam debaixo da expans\u00e3o e as \u00e1guas que estavam sobre a expans\u00e3o; e assim foi.\r\nE chamou Deus \u00e0 expans\u00e3o C\u00e9us, e foi a tarde e a manh\u00e3, o dia segundo.\r\nE disse Deus: Ajuntem-se as \u00e1guas debaixo dos c\u00e9us num lugar; e apare\u00e7a a por\u00e7\u00e3o seca; e assim foi.\r\nE chamou Deus \u00e0 por\u00e7\u00e3o seca Terra; e ao ajuntamento das \u00e1guas chamou Mares; e viu Deus que era bom.\r\nE disse Deus: Produza a terra erva verde, erva que d\u00ea semente, \u00e1rvore frut\u00edfera que d\u00ea fruto segundo a sua esp\u00e9cie, cuja semente est\u00e1 nela sobre a terra; e assim foi.\r\nE a terra produziu erva, erva dando semente conforme a sua esp\u00e9cie, e a \u00e1rvore frut\u00edfera, cuja semente est\u00e1 nela conforme a sua esp\u00e9cie; e viu Deus que era bom.\r\nE foi a tarde e a manh\u00e3, o dia terceiro.\r\nE disse Deus: Haja luminares na expans\u00e3o dos c\u00e9us, para haver separa\u00e7\u00e3o entre o dia e a noite; e sejam eles para sinais e para tempos determinados e para dias e anos.\r\nE sejam para luminares na expans\u00e3o dos c\u00e9us, para iluminar a terra; e assim foi.\r\nE fez Deus os dois grandes luminares: o luminar maior para governar o dia, e o luminar menor para governar a noite; e fez as estrelas.\r\nE Deus os p\u00f4s na expans\u00e3o dos c\u00e9us para iluminar a terra,\r\nE para governar o dia e a noite, e para fazer separa\u00e7\u00e3o entre a luz e as trevas; e viu Deus que era bom.\r\nE foi a tarde e a manh\u00e3, o dia quarto.\r\nE disse Deus: Produzam as \u00e1guas abundantemente r\u00e9pteis de alma vivente; e voem as aves sobre a face da expans\u00e3o dos c\u00e9us.\r\nE Deus criou as grandes baleias, e todo o r\u00e9ptil de alma vivente que as \u00e1guas abundantemente produziram conforme as suas esp\u00e9cies; e toda a ave de asas conforme a sua esp\u00e9cie; e viu Deus que era bom.\r\nE Deus os aben\u00e7oou, dizendo: Frutificai e multiplicai-vos, e enchei as \u00e1guas nos mares; e as aves se multipliquem na terra.\r\nE foi a tarde e a manh\u00e3, o dia quinto.\r\nE disse Deus: Produza a terra alma vivente conforme a sua esp\u00e9cie; gado, e r\u00e9pteis e feras da terra conforme a sua esp\u00e9cie; e assim foi.\r\nE fez Deus as feras da terra conforme a sua esp\u00e9cie, e o gado conforme a sua esp\u00e9cie, e todo o r\u00e9ptil da terra conforme a sua esp\u00e9cie; e viu Deus que era bom.\r\nE disse Deus: Fa\u00e7amos o homem \u00e0 nossa imagem, conforme a nossa semelhan\u00e7a; e domine sobre os peixes do mar, e sobre as aves dos c\u00e9us, e sobre o gado, e sobre toda a terra, e sobre todo o r\u00e9ptil que se move sobre a terra.\r\nE criou Deus o homem \u00e0 sua imagem; \u00e0 imagem de Deus o criou; homem e mulher os criou.\r\nE Deus os aben\u00e7oou, e Deus lhes disse: Frutificai e multiplicai-vos, e enchei a terra, e sujeitai-a; e dominai sobre os peixes do mar e sobre as aves dos c\u00e9us, e sobre todo o animal que se move sobre a terra.\r\nE disse Deus: Eis que vos tenho dado toda a erva que d\u00ea semente, que est\u00e1 sobre a face de toda a terra; e toda a \u00e1rvore, em que h\u00e1 fruto que d\u00ea semente, ser-vos-\u00e1 para mantimento.\r\nE a todo o animal da terra, e a toda a ave dos c\u00e9us, e a todo o r\u00e9ptil da terra, em que h\u00e1 alma vivente, toda a erva verde ser\u00e1 para mantimento; e assim foi.\r\nE viu Deus tudo quanto tinha feito, e eis que era muito bom; e foi a tarde e a manh\u00e3, o dia sexto.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-129","appendixTitle":"G\u00eanesis 1:29","appendixContent":"No princ\u00edpio criou Deus o c\u00e9u e a terra.\r\nE a terra era sem forma e vazia; e havia trevas sobre a face do abismo; e o Esp\u00edrito de Deus se movia sobre a face das \u00e1guas.\r\nE disse Deus: Haja luz; e houve luz.\r\nE viu Deus que era boa a luz; e fez Deus separa\u00e7\u00e3o entre a luz e as trevas.\r\nE Deus chamou \u00e0 luz Dia; e \u00e0s trevas chamou Noite. E foi a tarde e a manh\u00e3, o dia primeiro.\r\nE disse Deus: Haja uma expans\u00e3o no meio das \u00e1guas, e haja separa\u00e7\u00e3o entre \u00e1guas e \u00e1guas.\r\nE fez Deus a expans\u00e3o, e fez separa\u00e7\u00e3o entre as \u00e1guas que estavam debaixo da expans\u00e3o e as \u00e1guas que estavam sobre a expans\u00e3o; e assim foi.\r\nE chamou Deus \u00e0 expans\u00e3o C\u00e9us, e foi a tarde e a manh\u00e3, o dia segundo.\r\nE disse Deus: Ajuntem-se as \u00e1guas debaixo dos c\u00e9us num lugar; e apare\u00e7a a por\u00e7\u00e3o seca; e assim foi.\r\nE chamou Deus \u00e0 por\u00e7\u00e3o seca Terra; e ao ajuntamento das \u00e1guas chamou Mares; e viu Deus que era bom.\r\nE disse Deus: Produza a terra erva verde, erva que d\u00ea semente, \u00e1rvore frut\u00edfera que d\u00ea fruto segundo a sua esp\u00e9cie, cuja semente est\u00e1 nela sobre a terra; e assim foi.\r\nE a terra produziu erva, erva dando semente conforme a sua esp\u00e9cie, e a \u00e1rvore frut\u00edfera, cuja semente est\u00e1 nela conforme a sua esp\u00e9cie; e viu Deus que era bom.\r\nE foi a tarde e a manh\u00e3, o dia terceiro.\r\nE disse Deus: Haja luminares na expans\u00e3o dos c\u00e9us, para haver separa\u00e7\u00e3o entre o dia e a noite; e sejam eles para sinais e para tempos determinados e para dias e anos.\r\nE sejam para luminares na expans\u00e3o dos c\u00e9us, para iluminar a terra; e assim foi.\r\nE fez Deus os dois grandes luminares: o luminar maior para governar o dia, e o luminar menor para governar a noite; e fez as estrelas.\r\nE Deus os p\u00f4s na expans\u00e3o dos c\u00e9us para iluminar a terra,\r\nE para governar o dia e a noite, e para fazer separa\u00e7\u00e3o entre a luz e as trevas; e viu Deus que era bom.\r\nE foi a tarde e a manh\u00e3, o dia quarto.\r\nE disse Deus: Produzam as \u00e1guas abundantemente r\u00e9pteis de alma vivente; e voem as aves sobre a face da expans\u00e3o dos c\u00e9us.\r\nE Deus criou as grandes baleias, e todo o r\u00e9ptil de alma vivente que as \u00e1guas abundantemente produziram conforme as suas esp\u00e9cies; e toda a ave de asas conforme a sua esp\u00e9cie; e viu Deus que era bom.\r\nE Deus os aben\u00e7oou, dizendo: Frutificai e multiplicai-vos, e enchei as \u00e1guas nos mares; e as aves se multipliquem na terra.\r\nE foi a tarde e a manh\u00e3, o dia quinto.\r\nE disse Deus: Produza a terra alma vivente conforme a sua esp\u00e9cie; gado, e r\u00e9pteis e feras da terra conforme a sua esp\u00e9cie; e assim foi.\r\nE fez Deus as feras da terra conforme a sua esp\u00e9cie, e o gado conforme a sua esp\u00e9cie, e todo o r\u00e9ptil da terra conforme a sua esp\u00e9cie; e viu Deus que era bom.\r\nE disse Deus: Fa\u00e7amos o homem \u00e0 nossa imagem, conforme a nossa semelhan\u00e7a; e domine sobre os peixes do mar, e sobre as aves dos c\u00e9us, e sobre o gado, e sobre toda a terra, e sobre todo o r\u00e9ptil que se move sobre a terra.\r\nE criou Deus o homem \u00e0 sua imagem; \u00e0 imagem de Deus o criou; homem e mulher os criou.\r\nE Deus os aben\u00e7oou, e Deus lhes disse: Frutificai e multiplicai-vos, e enchei a terra, e sujeitai-a; e dominai sobre os peixes do mar e sobre as aves dos c\u00e9us, e sobre todo o animal que se move sobre a terra.\r\nE disse Deus: Eis que vos tenho dado toda a erva que d\u00ea semente, que est\u00e1 sobre a face de toda a terra; e toda a \u00e1rvore, em que h\u00e1 fruto que d\u00ea semente, ser-vos-\u00e1 para mantimento.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"levitico-11","appendixTitle":"Lev\u00edtico 11","appendixContent":"E falou o SENHOR a Mois\u00e9s e a Ar\u00e3o, dizendo-lhes:\r\nFala aos filhos de Israel, dizendo: Estes s\u00e3o os animais, que comereis dentre todos os animais que h\u00e1 sobre a terra;\r\nDentre os animais, todo o que tem unhas fendidas, e a fenda das unhas se divide em duas, e rumina, deles comereis.\r\nDestes, por\u00e9m, n\u00e3o comereis; dos que ruminam ou dos que t\u00eam unhas fendidas; o camelo, que rumina, mas n\u00e3o tem unhas fendidas; esse vos ser\u00e1 imundo;\r\nE o coelho, porque rumina, mas n\u00e3o tem as unhas fendidas; esse vos ser\u00e1 imundo;\r\nE a lebre, porque rumina, mas n\u00e3o tem as unhas fendidas; essa vos ser\u00e1 imunda.\r\nTamb\u00e9m o porco, porque tem unhas fendidas, e a fenda das unhas se divide em duas, mas n\u00e3o rumina; este vos ser\u00e1 imundo.\r\nDas suas carnes n\u00e3o comereis, nem tocareis nos seus cad\u00e1veres; estes vos ser\u00e3o imundos.\r\nDe todos os animais que h\u00e1 nas \u00e1guas, comereis os seguintes: todo o que tem barbatanas e escamas, nas \u00e1guas, nos mares e nos rios, esses comereis.\r\nMas todo o que n\u00e3o tem barbatanas, nem escamas, nos mares e nos rios, todo o r\u00e9ptil das \u00e1guas, e todo o ser vivente que h\u00e1 nas \u00e1guas, estes ser\u00e3o para v\u00f3s abomina\u00e7\u00e3o.\r\nSer-vos-\u00e3o, pois, por abomina\u00e7\u00e3o; da sua carne n\u00e3o comereis, e abominareis o seu cad\u00e1ver.\r\nTodo o que n\u00e3o tem barbatanas ou escamas, nas \u00e1guas, ser\u00e1 para v\u00f3s abomina\u00e7\u00e3o.\r\nDas aves, estas abominareis; n\u00e3o se comer\u00e3o, ser\u00e3o abomina\u00e7\u00e3o: a \u00e1guia, e o quebrantosso, e o xofrango,\r\nE o milhano, e o abutre segundo a sua esp\u00e9cie.\r\nTodo o corvo segundo a sua esp\u00e9cie,\r\nE o avestruz, e o mocho, e a gaivota, e o gavi\u00e3o segundo a sua esp\u00e9cie.\r\nE o bufo, e o corvo marinho, e a coruja,\r\nE a gralha, e o cisne, e o pelicano,\r\nE a cegonha, a gar\u00e7a segundo a sua esp\u00e9cie, e a poupa, e o morcego.\r\nTodo o inseto que voa, que anda sobre quatro p\u00e9s, ser\u00e1 para v\u00f3s uma abomina\u00e7\u00e3o.\r\nMas isto comereis de todo o inseto que voa, que anda sobre quatro p\u00e9s: o que tiver pernas sobre os seus p\u00e9s, para saltar com elas sobre a terra.\r\nDeles comereis estes: a locusta segundo a sua esp\u00e9cie, o gafanhoto devorador segundo a sua esp\u00e9cie, o grilo segundo a sua esp\u00e9cie, e o gafanhoto segundo a sua esp\u00e9cie.\r\nE todos os outros insetos que voam, que t\u00eam quatro p\u00e9s, ser\u00e3o para v\u00f3s uma abomina\u00e7\u00e3o.\r\nE por estes sereis imundos: qualquer que tocar os seus cad\u00e1veres, imundo ser\u00e1 at\u00e9 \u00e0 tarde.\r\nQualquer que levar os seus cad\u00e1veres lavar\u00e1 as suas vestes, e ser\u00e1 imundo at\u00e9 \u00e0 tarde.\r\nTodo o animal que tem unha fendida, mas a fenda n\u00e3o se divide em duas, e todo o que n\u00e3o rumina, vos ser\u00e1 por imundo; qualquer que tocar neles ser\u00e1 imundo.\r\nE todo o animal que anda sobre as suas patas, todo o animal que anda a quatro p\u00e9s, vos ser\u00e1 por imundo; qualquer que tocar nos seus cad\u00e1veres ser\u00e1 imundo at\u00e9 \u00e0 tarde.\r\nE o que levar os seus cad\u00e1veres lavar\u00e1 as suas vestes, e ser\u00e1 imundo at\u00e9 \u00e0 tarde; eles vos ser\u00e3o por imundos.\r\nEstes tamb\u00e9m vos ser\u00e3o por imundos entre os r\u00e9pteis que se arrastam sobre a terra; a doninha, e o rato, e a tartaruga segundo a sua esp\u00e9cie,\r\nE o ouri\u00e7o cacheiro, e o lagarto, e a lagartixa, e a lesma e a toupeira.\r\nEstes vos ser\u00e3o por imundos dentre todos os r\u00e9pteis; qualquer que os tocar, estando eles mortos, ser\u00e1 imundo at\u00e9 \u00e0 tarde.\r\nE tudo aquilo sobre o que cair alguma coisa deles estando eles mortos ser\u00e1 imundo; seja vaso de madeira, ou veste, ou pele, ou saco, qualquer instrumento, com que se faz alguma obra, ser\u00e1 posto na \u00e1gua, e ser\u00e1 imundo at\u00e9 \u00e0 tarde; depois ser\u00e1 limpo.\r\nE todo o vaso de barro, em que cair alguma coisa deles, tudo o que houver nele ser\u00e1 imundo, e o vaso quebrareis.\r\nTodo o alimento que se come, sobre o qual cair \u00e1gua de tais vasos, ser\u00e1 imundo; e toda a bebida que se bebe, depositada nesses vasos, ser\u00e1 imunda.\r\nE aquilo sobre o que cair alguma parte de seu corpo morto, ser\u00e1 imundo; o forno e o vaso de barro ser\u00e3o quebrados; imundos s\u00e3o: portanto vos ser\u00e3o por imundos.\r\nPor\u00e9m a fonte ou cisterna, em que se recolhem \u00e1guas, ser\u00e1 limpa, mas quem tocar no seu cad\u00e1ver ser\u00e1 imundo.\r\nE, se dos seus cad\u00e1veres cair alguma coisa sobre alguma semente que se vai semear, ser\u00e1 limpa;\r\nMas se for deitada \u00e1gua sobre a semente, e se dos seus cad\u00e1veres cair alguma coisa sobre ela, vos ser\u00e1 por imunda.\r\nE se morrer algum dos animais, que vos servem de mantimento, quem tocar no seu cad\u00e1ver ser\u00e1 imundo at\u00e9 \u00e0 tarde;\r\nE quem comer do seu cad\u00e1ver lavar\u00e1 as suas vestes, e ser\u00e1 imundo at\u00e9 \u00e0 tarde; e quem levar o seu corpo morto lavar\u00e1 as suas vestes, e ser\u00e1 imundo at\u00e9 \u00e0 tarde.\r\nTamb\u00e9m todo o r\u00e9ptil, que se arrasta sobre a terra, ser\u00e1 abomina\u00e7\u00e3o; n\u00e3o se comer\u00e1.\r\nTudo o que anda sobre o ventre, e tudo o que anda sobre quatro p\u00e9s, ou que tem muitos p\u00e9s, entre todo o r\u00e9ptil que se arrasta sobre a terra, n\u00e3o comereis, porquanto s\u00e3o uma abomina\u00e7\u00e3o.\r\nN\u00e3o vos fa\u00e7ais abomin\u00e1veis, por nenhum r\u00e9ptil que se arrasta, nem neles vos contamineis, para n\u00e3o serdes imundos por eles;\r\nPorque eu sou o Senhor vosso Deus; portanto v\u00f3s vos santificareis, e sereis santos, porque eu sou santo; e n\u00e3o vos contaminareis com nenhum r\u00e9ptil que se arrasta sobre a terra;\r\nPorque eu sou o Senhor, que vos fiz subir da terra do Egito, para que eu seja vosso Deus, e para que sejais santos; porque eu sou santo.\r\nEsta \u00e9 a lei dos animais, e das aves, e de toda criatura vivente que se move nas \u00e1guas, e de toda criatura que se arrasta sobre a terra;\r\nPara fazer diferen\u00e7a entre o imundo e o limpo; e entre animais que se podem comer e os animais que n\u00e3o se podem comer.","autoOpen":false}],"description":"","type":"complete","questionTitle":"Oitava coluna:","questionVersicles":" Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-corintios-316-17\">1 Cor\u00edntios 3:16, 17<\/a>, <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-corintios-619-20\">1 Cor\u00edntios 6:19, 20<\/a>, <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-1\">G\u00eanesis 1<\/a>, <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-129\">G\u00eanesis 1:29<\/a>, <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"levitico-11\">Lev\u00edtico 11<\/a>  e complete a frase:","answerDescription":"A igreja verdadeira segue os princ\u00edpios b\u00edblicos de sa\u00fade apresentados em G\u00eanesis 1 e Lev\u00edtico 11 que incluem: alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e equilibrada, {{0}}, pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos, {{1}}, equil\u00edbrio na pr\u00e1tica do que \u00e9 bom e abandono do que \u00e9 prejudicial,{{2}}, {{3}} e {{4}} (G\u00eanesis 1:29; Lev\u00edtico 11).","answers":[{"position":2,"word":"inspira\u00e7\u00e3o de ar puro","value":true},{"position":0,"word":"hidrata\u00e7\u00e3o do corpo com \u00e1gua","value":true},{"position":4,"word":"confian\u00e7a em Deus","value":true},{"position":1,"word":"sono reparador","value":true},{"position":3,"word":"banho solar","value":true}],"rightAnswer":"1-hidrata\u00e7\u00e3o do corpo com \u00e1gua, 2-sono reparador, 3-inspira\u00e7\u00e3o de ar puro, 4-banho solar, 5-confian\u00e7a em Deus"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-721-23","appendixTitle":"Mateus 7:21-23","appendixContent":"Nem todo o que me diz: Senhor, Senhor! entrar\u00e1 no reino dos c\u00e9us, mas aquele que faz a vontade de meu Pai, que est\u00e1 nos c\u00e9us.\r\nMuitos me dir\u00e3o naquele dia: Senhor, Senhor, n\u00e3o profetizamos n\u00f3s em teu nome? e em teu nome n\u00e3o expulsamos dem\u00f4nios? e em teu nome n\u00e3o fizemos muitas maravilhas?\r\nE ent\u00e3o lhes direi abertamente: Nunca vos conheci; apartai-vos de mim, v\u00f3s que praticais a iniq\u00fcidade.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"joao-1016","appendixTitle":"Jo\u00e3o 10:16","appendixContent":"Ainda tenho outras ovelhas que n\u00e3o s\u00e3o deste aprisco; tamb\u00e9m me conv\u00e9m agregar estas, e elas ouvir\u00e3o a minha voz, e haver\u00e1 um rebanho e um Pastor.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"apocalipse-184","appendixTitle":"Apocalipse 18:4","appendixContent":"E ouvi outra voz do c\u00e9u, que dizia: Sai dela, povo meu, para que n\u00e3o sejas participante dos seus pecados, e para que n\u00e3o incorras nas suas pragas.","autoOpen":false}],"description":"S\u00f3 existe uma igreja verdadeira. Outros grupos religiosos podem ser at\u00e9 bem intencionados, mas n\u00e3o representam devidamente as orienta\u00e7\u00f5es b\u00edblicas. Se n\u00e3o est\u00e1 na igreja verdadeira, a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 clara: \u201cSai dela povo Meu\u201d (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-184\">Ap 18:4<\/a>).","type":"complete","questionTitle":"Qual \u00e9 o apelo que Deus faz a Seus filhos sinceros que ainda participam de grupos religiosos que n\u00e3o ensinam toda a verdade b\u00edblica?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-721-23\">Mateus 7:21-23<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"joao-1016\">Jo\u00e3o 10:16<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-184\">Apocalipse 18:4<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"{{0}}{{1}}{{2}}{{3}}","answers":[{"position":1,"word":"dela","value":true},{"position":3,"word":"meu","value":true},{"position":0,"word":"sai","value":true},{"position":2,"word":"povo","value":true}],"rightAnswer":"1-sai, 2-dela, 3-povo, 4-meu"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/i57yky5KI_U?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"Reflex\u00e3o:\r\nOito colunas ou doutrinas b\u00edblicas caracterizam a verdadeira igreja de Deus tanto como entidade religiosa quanto como ser pessoal. A igreja a qual perten\u00e7o pratica e ensina todas as oito colunas acima estudadas? Minha vida est\u00e1 em harmonia com as oito colunas acima mencionadas?","type":"complete","questionTitle":"Recapitula\u00e7\u00e3o","questionVersicles":"","answerDescription":"S\u00e3o estas as oito colunas que identificam a igreja verdadeira:\r\n\r\n1. {{0}}\r\n2. {{1}}\r\n3. {{2}}\r\n4. {{3}}\r\n5. {{4}}\r\n6. {{5}}\r\n7. {{6}}\r\n8. {{7}}","answers":[{"position":2,"word":"3- Vinda de cristo literal e vis\u00edvel com milhares de anjos.","value":true},{"position":1,"word":"2- Salva\u00e7\u00e3o unicamente pela f\u00e9 em cristo.","value":true},{"position":0,"word":"1- B\u00edblia toda como \u00fanica regra de f\u00e9 e pratica.","value":true},{"position":4,"word":"5- Aceita o dom de profecia.","value":true},{"position":5,"word":"6- O s\u00e1bado como verdadeiro dia de adora\u00e7\u00e3o.","value":true},{"position":6,"word":"7- Prega o evangelho de apocalipse 14 a todo mundo.","value":true},{"position":3,"word":"4- Ensina e prega a validade da lei de Deus.","value":true},{"position":7,"word":"8- Tem um programa b\u00edblico de sa\u00fade.","value":true}],"rightAnswer":"1-1- B\u00edblia toda como \u00fanica regra de f\u00e9 e pratica., 2-2- Salva\u00e7\u00e3o unicamente pela f\u00e9 em cristo., 3-3- Vinda de cristo literal e vis\u00edvel com milhares de anjos., 4-4- Ensina e prega a validade da lei de Deus., 5-5- Aceita o dom de profecia., 6-6- O s\u00e1bado como verdadeiro dia de adora\u00e7\u00e3o., 7-7- Prega o evangelho de apocalipse 14 a todo mundo., 8-8- Tem um programa b\u00edblico de sa\u00fade."},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"","autoOpen":false}],"description":"Leitura complementar:\r\n1. Nisto Cremos: Cren\u00e7as 12.\r\n 2. Tratado de Teologia: Cap\u00edtulos 1, 15 e 24.\r\n3. Ellen G. White: A Igreja Remanescente (Casa Publicadora Brasileira).\r\n4. Ellen G. White: Atos dos Ap\u00f3stolos. Cap\u00edtulo 1 (Casa Publicadora Brasileira).\r\n5. Angel M. Rodriguez. Teologia do Remanescente (Casa Publicadora Brasileira).\r\n6. John Seaman. Quem S\u00e3o os Adventistas do S\u00e9timo Dia? (Casa Publicadora Brasileira).\r\n7. Louren\u00e7o Gonzalez. Assim diz o Senhor (Casa Publicadora Brasileira).","type":"true-false","questionTitle":"Compromisso de f\u00e9","questionVersicles":"","answers":[{"text":"Reconhe\u00e7o que a Igreja Adventista do S\u00e9timo Dia possui as oito colunas da verdade.","value":"true"},{"text":"Estou feliz porque Deus me guiou a essa igreja","value":"true"},{"text":"Desejo me unir \u00e0 igreja de Deus.","value":"true"}],"rightAnswer":"V, V, V"}]}