{"intro":{"title":"Um dia de Descanso","description":"Voc\u00ea se lembra do melhor dia de sua vida? Qual foi este dia? O dia do casamento? O dia que passou no vestibular? O dia que conseguiu o primeiro emprego? O dia em que conheceu algu\u00e9m especial? Entre os dias que marcaram sua vida, existe um dia que \u00e9 muito especial. Um dia que foi separado na cria\u00e7\u00e3o do mundo. Um dia para estar mais pr\u00f3ximo de Deus, descansar e receber b\u00ean\u00e7\u00e3os especiais. Esse dia comemora o t\u00e9rmino da cria\u00e7\u00e3o deste mundo e lembra que pertencemos a Deus e, por este motivo, devemos ter um momento a cada semana para estar em comunh\u00e3o com o nosso Criador. A B\u00edblia nos ensina sobre o s\u00e1bado - o dia especial que Deus criou para a humanidade. ","time":"10 minutes","level":"Iniciante"},"questions":[{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"lucas-416","appendixTitle":"Lucas 4:16","appendixContent":"E, chegando a Nazar\u00e9, onde fora criado, entrou num dia de s\u00e1bado, segundo o seu costume, na sinagoga, e levantou-se para ler.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-121-13","appendixTitle":"Mateus 12:1-13","appendixContent":"Naquele tempo passou Jesus pelas searas, em um s\u00e1bado; e os seus disc\u00edpulos, tendo fome, come\u00e7aram a colher espigas, e a comer.\r\nE os fariseus, vendo isto, disseram-lhe: Eis que os teus disc\u00edpulos fazem o que n\u00e3o \u00e9 l\u00edcito fazer num s\u00e1bado.\r\nEle, por\u00e9m, lhes disse: N\u00e3o tendes lido o que fez Davi, quando teve fome, ele e os que com ele estavam?\r\nComo entrou na casa de Deus, e comeu os p\u00e3es da proposi\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o lhe era l\u00edcito comer, nem aos que com ele estavam, mas s\u00f3 aos sacerdotes?\r\nOu n\u00e3o tendes lido na lei que, aos s\u00e1bados, os sacerdotes no templo violam o s\u00e1bado, e ficam sem culpa?\r\nPois eu vos digo que est\u00e1 aqui quem \u00e9 maior do que o templo.\r\nMas, se v\u00f3s soub\u00e9sseis o que significa: Miseric\u00f3rdia quero, e n\u00e3o sacrif\u00edcio, n\u00e3o condenar\u00edeis os inocentes.\r\nPorque o Filho do homem at\u00e9 do s\u00e1bado \u00e9 Senhor.\r\nE, partindo dali, chegou \u00e0 sinagoga deles.\r\nE, estava ali um homem que tinha uma das m\u00e3os mirrada; e eles, para o acusarem, o interrogaram, dizendo: \u00c9 l\u00edcito curar nos s\u00e1bados?\r\nE ele lhes disse: Qual dentre v\u00f3s ser\u00e1 o homem que tendo uma ovelha, se num s\u00e1bado ela cair numa cova, n\u00e3o lan\u00e7ar\u00e1 m\u00e3o dela, e a levantar\u00e1?\r\nPois, quanto mais vale um homem do que uma ovelha? \u00c9, por conseq\u00fc\u00eancia, l\u00edcito fazer bem nos s\u00e1bados.\r\nEnt\u00e3o disse \u00e0quele homem: Estende a tua m\u00e3o. E ele a estendeu, e ficou s\u00e3 como a outra.","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/gQzOJGICG00?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"","type":"radio","questionTitle":"O que Jesus costumava fazer no dia de S\u00e1bado?","questionAppendix":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"lucas-416\">Lucas 4:16<\/a>, <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-121-13\">Mateus 12:1-13<\/a> e escolha a alternativa correta:","answers":[{"text":"Ele ia \u00e0 sinagoga e lia as Escrituras.","value":"true"},{"text":"Ele curava animais e pessoas doentes.","value":"Ele curava animais e pessoas doentes."},{"text":"Ele andava sobre as \u00e1guas.","value":"Ele andava sobre as \u00e1guas."},{"text":"Ele pregava a grandes multid\u00f5es, realizando milagres.","value":"Ele pregava a grandes multid\u00f5es, realizando milagres."}],"rightAnswer":"Ele ia \u00e0 sinagoga e lia as Escrituras..."},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-1212","appendixTitle":"Mateus 12:12","appendixContent":"Pois, quanto mais vale um homem do que uma ovelha? \u00c9, por conseq\u00fc\u00eancia, l\u00edcito fazer bem nos s\u00e1bados.","autoOpen":false}],"description":"","type":"radio","questionTitle":"Jesus \u00e9 o Senhor do s\u00e1bado! O que Ele nos ensina a fazer nesse dia?","questionAppendix":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-1212\">Mateus 12:12<\/a> e escolha a alternativa correta:","answers":[{"text":" O bem a ovelhas, visto que Cristo \u00e9 tamb\u00e9m chamado de \u201cCordeiro de Deus\u201d.","value":" O bem a ovelhas, visto que Cristo \u00e9 tamb\u00e9m chamado de \u201cCordeiro de Deus\u201d."},{"text":"O bem ao pr\u00f3ximo.","value":"true"},{"text":"O bem a amigos e familiares.","value":"O bem a amigos e familiares."},{"text":"O bem, desde que isso n\u00e3o envolva muito esfor\u00e7o f\u00edsico, uma vez que o S\u00e1bado \u00e9 dia reservado ao descanso.","value":"O bem, desde que isso n\u00e3o envolva muito esfor\u00e7o f\u00edsico, uma vez que o S\u00e1bado \u00e9 dia reservado ao descanso."}],"rightAnswer":"O bem ao pr\u00f3ximo."},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-21-3","appendixTitle":"G\u00eanesis 2:1-3","appendixContent":"Assim os c\u00e9us, a terra e todo o seu ex\u00e9rcito foram acabados.\r\nE havendo Deus acabado no dia s\u00e9timo a obra que fizera, descansou no s\u00e9timo dia de toda a sua obra, que tinha feito.\r\nE aben\u00e7oou Deus o dia s\u00e9timo, e o santificou; porque nele descansou de toda a sua obra que Deus criara e fizera.","autoOpen":false}],"description":"","type":"complete","questionTitle":"Quem instituiu o s\u00e1bado?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-21-3\">G\u00eanesis 2:1-3<\/a> e escolha a alternativa correta:","answerDescription":"Assim os c\u00e9us, a terra e todo o seu ex\u00e9rcito foram {{0}}. E havendo Deus acabado no {{1}} a obra que fizera, {{2}} no s\u00e9timo dia de toda a sua obra, que tinha feito. E {{3}} Deus o dia s\u00e9timo, e o {{4}}; porque nele descansou de toda a sua {{5}} que Deus criara e fizera.","answers":[{"position":0,"word":"acabados","value":true},{"position":1,"word":"dia s\u00e9timo","value":true},{"position":2,"word":"descansou","value":true},{"position":4,"word":"santificou","value":true},{"position":5,"word":"obra","value":true},{"position":3,"word":"aben\u00e7oou","value":true}],"rightAnswer":"1-acabados, 2-dia s\u00e9timo, 3-descansou, 4-aben\u00e7oou, 5-santificou, 6-obra"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"exodo-208-11","appendixTitle":"\u00caxodo 20:8-11","appendixContent":"Lembra-te do dia do s\u00e1bado, para o santificar.\r\nSeis dias trabalhar\u00e1s, e far\u00e1s toda a tua obra.\r\nMas o s\u00e9timo dia \u00e9 o s\u00e1bado do Senhor teu Deus; n\u00e3o far\u00e1s nenhuma obra, nem tu, nem teu filho, nem tua filha, nem o teu servo, nem a tua serva, nem o teu animal, nem o teu estrangeiro, que est\u00e1 dentro das tuas portas.\r\nPorque em seis dias fez o Senhor os c\u00e9us e a terra, o mar e tudo que neles h\u00e1, e ao s\u00e9timo dia descansou; portanto aben\u00e7oou o Senhor o dia do s\u00e1bado, e o santificou.","autoOpen":false}],"description":"","type":"radio","questionTitle":"Qual \u00e9 o dia de descanso, segundo a lei de Deus?","questionAppendix":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"exodo-208-11\">\u00caxodo 20:8-11<\/a> e escolha a alternativa correta:","answers":[{"text":"O primeiro dia.","value":"O primeiro dia."},{"text":"O sexto dia.","value":"O sexto dia."},{"text":"O s\u00e9timo dia.","value":"true"},{"text":"O dia que a igreja designar, conforme sua autonomia e autoridade religiosa.","value":"O dia que a igreja designar, conforme sua autonomia e autoridade religiosa."}],"rightAnswer":"O s\u00e9timo dia."},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"lucas-2356","appendixTitle":"Lucas 23:56","appendixContent":"E, voltando elas, prepararam especiarias e ung\u00fcentos; e no s\u00e1bado repousaram, conforme o mandamento.","autoOpen":false}],"description":"","type":"radio","questionTitle":"Que dia Maria e as mulheres guardavam, mesmo ap\u00f3s a morte de Jesus?","questionAppendix":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"lucas-2356\">Lucas 23:56<\/a> e escolha a alternativa correta","answers":[{"text":"O primeiro dia.","value":"O primeiro dia."},{"text":"O sexto dia.","value":"O sexto dia."},{"text":"O s\u00e9timo dia.","value":"true"},{"text":"Nenhuma das alternativas anteriores.","value":"Nenhuma das alternativas anteriores."}],"rightAnswer":"O s\u00e9timo dia."},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-172","appendixTitle":"Atos 17:2","appendixContent":"E Paulo, como tinha por costume, foi ter com eles; e por tr\u00eas s\u00e1bados disputou com eles sobre as Escrituras,","autoOpen":false}],"description":"","type":"radio","questionTitle":"Que dia os santos ap\u00f3stolos respeitavam?","questionAppendix":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-172\">Atos 17:2<\/a> e escolha a alternativa correta:","answers":[{"text":"O primeiro dia.","value":"O primeiro dia."},{"text":"O sexto dia.","value":"O sexto dia."},{"text":"O s\u00e9timo dia.","value":"true"},{"text":"Nenhuma das alternativas anteriores.","value":"Nenhuma das alternativas anteriores."}],"rightAnswer":"O s\u00e9timo dia."},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-1611-15","appendixTitle":"Atos 16:11-15","appendixContent":"E, navegando de Tr\u00f4ade, fomos correndo em caminho direito para a Samotr\u00e1cia e, no dia seguinte, para Ne\u00e1polis;\r\nE dali para Filipos, que \u00e9 a primeira cidade desta parte da Maced\u00f4nia, e \u00e9 uma col\u00f4nia; e estivemos alguns dias nesta cidade.\r\nE no dia de s\u00e1bado sa\u00edmos fora das portas, para a beira do rio, onde se costumava fazer ora\u00e7\u00e3o; e, assentando-nos, falamos \u00e0s mulheres que ali se ajuntaram.\r\nE uma certa mulher, chamada L\u00eddia, vendedora de p\u00farpura, da cidade de Tiatira, e que servia a Deus, nos ouvia, e o Senhor lhe abriu o cora\u00e7\u00e3o para que estivesse atenta ao que Paulo dizia.\r\nE, depois que foi batizada, ela e a sua casa, nos rogou, dizendo: Se haveis julgado que eu seja fiel ao Senhor, entrai em minha casa, e ficai ali. E nos constrangeu a isso.","autoOpen":false}],"description":"","type":"radio","questionTitle":"Alguns a\ufb01rmam erroneamente que Paulo s\u00f3 frequentava as sinagogas aos s\u00e1bados para evangelizar os Judeus, mas que dia ele guardou e descansou mesmo n\u00e3o estando em uma sinagoga?","questionAppendix":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-1611-15\">Atos 16:11-15<\/a> e escolha a alternativa correta:","answers":[{"text":"O primeiro dia.","value":"O primeiro dia."},{"text":"O sexto dia.","value":"O sexto dia."},{"text":"O s\u00e9timo dia.","value":"true"},{"text":"Nenhuma das alternativas anteriores.","value":"Nenhuma das alternativas anteriores."}],"rightAnswer":"O s\u00e9timo dia."},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"exodo-1622-23","appendixTitle":"\u00caxodo 16:22-23","appendixContent":"E aconteceu que ao sexto dia colheram p\u00e3o em dobro, dois \u00f4meres para cada um; e todos os pr\u00edncipes da congrega\u00e7\u00e3o vieram, e contaram-no a Mois\u00e9s.\r\nE ele disse-lhes: Isto \u00e9 o que o Senhor tem dito: Amanh\u00e3 \u00e9 repouso, o santo s\u00e1bado do Senhor; o que quiserdes cozer no forno, cozei-o, e o que quiserdes cozer em \u00e1gua, cozei-o em \u00e1gua; e tudo o que sobejar, guardai para v\u00f3s at\u00e9 amanh\u00e3.","autoOpen":false}],"description":"","type":"true-false","questionTitle":"Em que dia se deve fazer os preparativos para o s\u00e1bado?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"exodo-1622-23\">\u00caxodo 16:22-23<\/a> e assinale as seguintes frases como verdadeiras (V) ou falsas (F):","answers":[{"text":"No pr\u00f3prio s\u00e1bado.","value":"false"},{"text":"Na sexta, que \u00e9 o dia recomendado para a prepara\u00e7\u00e3o.","value":"true"},{"text":"No domingo, que \u00e9 o dia recomendado para a prepara\u00e7\u00e3o.","value":"false"},{"text":"Quando der vontade. Se n\u00e3o houver, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio se preparar.","value":"false"},{"text":"Nos domingos e festas de guarda.","value":"false"},{"text":"O texto recomenda um dia para prepara\u00e7\u00e3o. Mas se essa por\u00e7\u00e3o de tempo n\u00e3o for suficiente para os preparativos, pode-se usar quanto tempo for necess\u00e1rio, desde que antes do s\u00e1bado. ","value":"true"}],"rightAnswer":"F, V, F, F, F, V"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-15819","appendixTitle":"G\u00eanesis 1:5,8,19","appendixContent":"E Deus chamou \u00e0 luz Dia; e \u00e0s trevas chamou Noite. E foi a tarde e a manh\u00e3, o dia primeiro.\r\nE chamou Deus \u00e0 expans\u00e3o C\u00e9us, e foi a tarde e a manh\u00e3, o dia segundo.\r\nE foi a tarde e a manh\u00e3, o dia quarto.","autoOpen":false}],"description":"","type":"radio","questionTitle":"Quando come\u00e7a o s\u00e1bado?","questionAppendix":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-15819\">G\u00eanesis 1:5,8,19<\/a> e escolha a alternativa correta:","answers":[{"text":"Conforme a contagem de tempo encontrada na B\u00edblia, ao p\u00f4r-do-sol do s\u00e1bado.","value":"Conforme a contagem de tempo encontrada na B\u00edblia, ao p\u00f4r-do-sol do s\u00e1bado."},{"text":"Conforme a contagem de tempo encontrada na B\u00edblia, ao p\u00f4r-do-sol da sexta.","value":"true"},{"text":"Conforme a contagem de tempo encontrada na B\u00edblia, ao meio dia do s\u00e1bado.","value":"Conforme a contagem de tempo encontrada na B\u00edblia, ao meio dia do s\u00e1bado."},{"text":"Conforme a contagem de tempo encontrada na B\u00edblia, ao meio dia da sexta.","value":"Conforme a contagem de tempo encontrada na B\u00edblia, ao meio dia da sexta."}],"rightAnswer":"Conforme a contagem de tempo encontrad..."},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"exodo-2010","appendixTitle":"\u00caxodo 20:10","appendixContent":"Mas o s\u00e9timo dia \u00e9 o s\u00e1bado do Senhor teu Deus; n\u00e3o far\u00e1s nenhuma obra, nem tu, nem teu filho, nem tua filha, nem o teu servo, nem a tua serva, nem o teu animal, nem o teu estrangeiro, que est\u00e1 dentro das tuas portas.","autoOpen":false}],"description":"","type":"complete","questionTitle":"O que n\u00e3o devemos fazer no s\u00e1bado?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"exodo-2010\">\u00caxodo 20:10<\/a> e complete o texto:","answerDescription":"Mas o s\u00e9timo dia \u00e9 o s\u00e1bado do Senhor teu Deus; n\u00e3o far\u00e1s nenhuma obra, {{0}}, {{1}}, {{2}}, {{3}}, {{4}}, {{5}}, {{6}}, que est\u00e1 dentro das tuas portas.","answers":[{"position":1,"word":"nem teu filho","value":true},{"position":5,"word":"nem o teu animal","value":true},{"position":4,"word":"nem a tua serva","value":true},{"position":6,"word":"nem o teu estrangeiro","value":true},{"position":0,"word":"nem tu","value":true},{"position":2,"word":"nem tua filha","value":true},{"position":3,"word":"nem o teu servo","value":true}],"rightAnswer":"1-nem tu, 2-nem teu filho, 3-nem tua filha, 4-nem o teu servo, 5-nem a tua serva, 6-nem o teu animal, 7-nem o teu estrangeiro"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-1212","appendixTitle":"Mateus 12:12}","appendixContent":"Pois, quanto mais vale um homem do que uma ovelha? \u00c9, por conseq\u00fc\u00eancia, l\u00edcito fazer bem nos s\u00e1bados.","autoOpen":false}],"description":"","type":"complete","questionTitle":"O que se pode fazer no s\u00e1bado?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-1212\">Mateus 12:12<\/a> e complete o texto:","answerDescription":"\u00c9 {{0}} fazer {{1}}, aos s\u00e1bados.","answers":[{"position":0,"word":"l\u00edcito","value":true},{"position":2,"word":"nada","value":false},{"position":1,"word":"bem","value":true},{"position":3,"word":"il\u00edcito","value":false}],"rightAnswer":"1-l\u00edcito, 2-bem"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"tiago-417","appendixTitle":"Tiago 4:17","appendixContent":"Aquele, pois, que sabe fazer o bem e n\u00e3o o faz, comete pecado.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-529","appendixTitle":"Atos 5:29","appendixContent":"Por\u00e9m, respondendo Pedro e os ap\u00f3stolos, disseram: Mais importa obedecer a Deus do que aos homens.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"isaias-562","appendixTitle":"Isa\u00edas 56:2","appendixContent":"Bem-aventurado o homem que fizer isto, e o filho do homem que lan\u00e7ar m\u00e3o disto; que se guarda de profanar o s\u00e1bado, e guarda a sua m\u00e3o de fazer algum mal.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"isaias-5813-14","appendixTitle":"Isa\u00edas 58:13-14","appendixContent":"Se desviares o teu p\u00e9 do s\u00e1bado, de fazeres a tua vontade no meu santo dia, e chamares ao s\u00e1bado deleitoso, e o santo dia do Senhor, digno de honra, e o honrares n\u00e3o seguindo os teus caminhos, nem pretendendo fazer a tua pr\u00f3pria vontade, nem falares as tuas pr\u00f3prias palavras,\r\nEnt\u00e3o te deleitar\u00e1s no Senhor, e te farei cavalgar sobre as alturas da terra, e te sustentarei com a heran\u00e7a de teu pai Jac\u00f3; porque a boca do Senhor o disse.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"apocalipse-1412","appendixTitle":"Apocalipse 14:12","appendixContent":"Aqui est\u00e1 a paci\u00eancia dos santos; aqui est\u00e3o os que guardam os mandamentos de Deus e a f\u00e9 em Jesus.","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Yf3sc6_bXME?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"Ilustra\u00e7\u00e3o para compreens\u00e3o: \r\nDurante a guerra de secess\u00e3o americana, uma mo\u00e7a armada com uma panela na m\u00e3o, uniu-se ao ex\u00e9rcito do norte antes da decisiva batalha de Gettysburg. Que esperava fazer com essa panela contra o ex\u00e9rcito do sul? - perguntou-lhe algu\u00e9m, depois da batalha. Nada. S\u00f3 queria mostrar de que lado estava - foi a resposta. \r\nAo deixar de trabalhar cada s\u00e1bado; participar da celebra\u00e7\u00e3o e adora\u00e7\u00e3o na igreja aos s\u00e1bados; ler a B\u00edblia; fazer obras mission\u00e1rias; em uma palavra, dedicar o s\u00e1bado a Deus como festa religiosa, estamos demonstrando de que lado estamos: se do lado dos que n\u00e3o t\u00eam interesse em obedecer a Ele ou do lado dos que cumprem <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"apocalipse-1412\">Apocalipse 14:12<\/a>. Eu, embora custe sacrif\u00edcios, decidi colocar-me do lado de Deus. ","type":"true-false","questionTitle":"","questionVersicles":"","answers":[{"text":"Obedecer fielmente ao que Deus manda mais que aos homens (Tiago 4:17 e Atos 5:29).","value":"true"},{"text":"Ter cuidado para n\u00e3o profanar o s\u00e1bado (Isa\u00edas 56:2).","value":"true"},{"text":"Santificar o s\u00e1bado, fazendo a vontade de Deus (Isa\u00edas 58:13-14).","value":"true"},{"text":"Na pr\u00f3xima sexta-feira, realize um lindo culto sab\u00e1tico, ainda que n\u00e3o seja poss\u00edvel realiz\u00e1-lo ao p\u00f4r-do-sol.","value":"true"},{"text":"Organizar e preparar para estar na igreja no pr\u00f3ximo s\u00e1bado.","value":"true"}],"rightAnswer":"V, V, V, V, V"}]}