{"intro":{"title":"Uma miss\u00e3o para todos","description":"Todo crist\u00e3o verdadeiro nasce no reino de Deus como mission\u00e1rio, ou seja, toda pessoa que foi salva tem como seu primeiro impulso ou desejo o de salvar algu\u00e9m. Na verdade, Deus nos chamou tamb\u00e9m para a tarefa de trabalhar lado a lado com Ele na salva\u00e7\u00e3o dos nossos semelhantes. N\u00e3o s\u00f3 os pastores devem fazer isso. O Esp\u00edrito Santo capacita todo crente a fim de que, segundo os dons recebidos, possa cumprir sua parte no projeto mission\u00e1rio de Deus. Esse \u00e9 o ensino da B\u00edblia.","time":"10 minutes","level":"Iniciante"},"questions":[{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-513-14","appendixTitle":"Mateus 5:13, 14","appendixContent":"V\u00f3s sois o sal da terra; e se o sal for ins\u00edpido, com que se h\u00e1 de salgar? Para nada mais presta sen\u00e3o para se lan\u00e7ar fora, e ser pisado pelos homens.\r\nV\u00f3s sois a luz do mundo; n\u00e3o se pode esconder uma cidade edificada sobre um monte;","autoOpen":false}],"description":"O sal nos tempos b\u00edblicos era valioso, servia como moeda. A ilustra\u00e7\u00e3o do sal fala do nosso car\u00e1ter; a luz fala do nosso testemunho. Todo crente convertido \u00e9 convidado por Jesus a atuar como \u201csal da terra\u201d e \u201cluz do mundo\u201d, para fazer a diferen\u00e7a nesse mundo de pecado.","type":"complete","questionTitle":"O que, de acordo com a afirma\u00e7\u00e3o de Jesus, devemos ser?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-513-14\">Mateus 5:13, 14<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Sal da terra e {{0}} do {{1}}.","answers":[{"position":2,"word":"cura","value":false},{"position":3,"word":"planeta","value":false},{"position":0,"word":"luz","value":true},{"position":4,"word":"salva\u00e7\u00e3o","value":false},{"position":1,"word":"mundo","value":true}],"rightAnswer":"1-luz, 2-mundo"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-18","appendixTitle":"Atos 1:8","appendixContent":"Mas recebereis a virtude do Esp\u00edrito Santo, que h\u00e1 de vir sobre v\u00f3s; e ser-me-eis testemunhas, tanto em Jerusal\u00e9m como em toda a Jud\u00e9ia e Samaria, e at\u00e9 aos confins da terra.","autoOpen":false}],"description":"Todo crente foi comissionado por Cristo para pregar o evangelho. <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-18\">Atos 1:8<\/a> relaciona o testemunho motivado pela presen\u00e7a do Esp\u00edrito Santo na vida do crente: \u201cMas recebereis poder, ao descer sobre v\u00f3s o Esp\u00edrito Santo, e sereis minhas testemunhas ...\u201d. \u00c9 interessante notar que Jesus n\u00e3o prometeu que o crente seria um grande pregador ou operador de milagres, e sim que seria, simplesmente, Sua testemunha perante o mundo.","type":"complete","questionTitle":"Quando \u00e9 que o crente se torna luz no mundo?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-18\">Atos 1:8<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Mas, recebereis {{0}} ao descer sobre v\u00f3s o Esp\u00edrito Santo, e sereis minhas {{1}}.","answers":[{"position":2,"word":"un\u00e7\u00e3o","value":false},{"position":1,"word":"testemunhas","value":true},{"position":3,"word":"prote\u00e7\u00e3o","value":false},{"position":0,"word":"poder","value":true}],"rightAnswer":"1-poder, 2-testemunhas"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"galatas-522-23","appendixTitle":"G\u00e1latas 5:22-23","appendixContent":"Mas o fruto do Esp\u00edrito \u00e9: amor, gozo, paz, longanimidade, benignidade, bondade, f\u00e9, mansid\u00e3o, temperan\u00e7a.\r\nContra estas coisas n\u00e3o h\u00e1 lei.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-corintios-127-11","appendixTitle":"1 Cor\u00edntios 12:7-11","appendixContent":"Mas a manifesta\u00e7\u00e3o do Esp\u00edrito \u00e9 dada a cada um, para o que for \u00fatil.\r\nPorque a um pelo Esp\u00edrito \u00e9 dada a palavra da sabedoria; e a outro, pelo mesmo Esp\u00edrito, a palavra da ci\u00eancia;\r\nE a outro, pelo mesmo Esp\u00edrito, a f\u00e9; e a outro, pelo mesmo Esp\u00edrito, os dons de curar;\r\nE a outro a opera\u00e7\u00e3o de maravilhas; e a outro a profecia; e a outro o dom de discernir os esp\u00edritos; e a outro a variedade de l\u00ednguas; e a outro a interpreta\u00e7\u00e3o das l\u00ednguas.\r\nMas um s\u00f3 e o mesmo Esp\u00edrito opera todas estas coisas, repartindo particularmente a cada um como quer.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-corintios-121","appendixTitle":"1 Cor\u00edntios 12:1","appendixContent":"Acerca dos dons espirituais, n\u00e3o quero, irm\u00e3os, que sejais ignorantes.","autoOpen":false}],"description":"Os dons espirituais s\u00e3o habilidades distribu\u00eddas pelo Esp\u00edrito Santo a cada crist\u00e3o, desde os tempos do Antigo Testamento. S\u00e3o ferramentas que Deus concede \u00e0 Igreja para fazer avan\u00e7ar a sua obra, para edifica\u00e7\u00e3o espiritual do crente, para o crescimento do corpo de Cristo e a gl\u00f3ria de Deus. Os dons espirituais tornam relevante o testemunho pessoal e capacitam a igreja a evangelizar o mundo. Reconhecendo a efic\u00e1cia dos dons espirituais o ap\u00f3stolo Paulo destacou: \"A respeito dos dons espirituais, n\u00e3o quero, irm\u00e3os, que sejais ignorantes\u201d (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-corintios-121\">1Co 12:1<\/a>).","type":"complete","questionTitle":"Qual \u00e9 a d\u00e1diva do Esp\u00edrito Santo \u00e0queles que o aceitam?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"galatas-522-23\">G\u00e1latas 5:22-23<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-corintios-127-11\">1 Cor\u00edntios 12:7-11<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Fruto e {{0}} espirituais.","answers":[{"position":1,"word":"mensagens","value":false},{"position":2,"word":"habilidades","value":false},{"position":3,"word":"ferramentas","value":false},{"position":0,"word":"dons","value":true}],"rightAnswer":"1-dons"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"efesios-411-15","appendixTitle":"Ef\u00e9sios 4:11-15","appendixContent":"E ele mesmo deu uns para ap\u00f3stolos, e outros para profetas, e outros para evangelistas, e outros para pastores e doutores,\r\nQuerendo o aperfei\u00e7oamento dos santos, para a obra do minist\u00e9rio, para edifica\u00e7\u00e3o do corpo de Cristo;\r\nAt\u00e9 que todos cheguemos \u00e0 unidade da f\u00e9, e ao conhecimento do Filho de Deus, a homem perfeito, \u00e0 medida da estatura completa de Cristo,\r\nPara que n\u00e3o sejamos mais meninos inconstantes, levados em roda por todo o vento de doutrina, pelo engano dos homens que com ast\u00facia enganam fraudulosamente.\r\nAntes, seguindo a verdade em amor, cres\u00e7amos em tudo naquele que \u00e9 a cabe\u00e7a, Cristo,","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-corintios-125","appendixTitle":"1 Cor\u00edntios 12:5","appendixContent":"E h\u00e1 diversidade de minist\u00e9rios, mas o Senhor \u00e9 o mesmo.","autoOpen":false}],"description":"Paulo destaca os dons ministeriais que os membros do corpo de Cristo desenvolvem, capacitando-os a exercer um minist\u00e9rio espec\u00edfico. As Escrituras declaram que \u201ch\u00e1 diversidade de minist\u00e9rios, mas o Senhor \u00e9 o mesmo\u201d (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-corintios-125\">1 Co 12:5<\/a>).","type":"complete","questionTitle":"Quais s\u00e3o os dons de capacita\u00e7\u00e3o na igreja e qual o seu objetivo?","questionVersicles":" Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"efesios-411-15\">Ef\u00e9sios 4:11-15<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Ap\u00f3stolos, {{0}}, evangelistas, {{1}} e mestres. O objetivo \u00e9 o {{2}} dos santos para o {{3}} de seus servi\u00e7os e edifica\u00e7\u00e3o do corpo de {{4}}.","answers":[{"position":0,"word":"profetas","value":true},{"position":1,"word":"pastores","value":true},{"position":4,"word":"Cristo","value":true},{"position":3,"word":"desempenho","value":true},{"position":2,"word":"aperfei\u00e7oamento","value":true}],"rightAnswer":"1-profetas, 2-pastores, 3-aperfei\u00e7oamento, 4-desempenho, 5-Cristo"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-corintios-131-3-13","appendixTitle":"1 Cor\u00edntios 13:1-3, 13","appendixContent":"Ainda que eu falasse as l\u00ednguas dos homens e dos anjos, e n\u00e3o tivesse amor, seria como o metal que soa ou como o sino que tine.\r\nE ainda que tivesse o dom de profecia, e conhecesse todos os mist\u00e9rios e toda a ci\u00eancia, e ainda que tivesse toda a f\u00e9, de maneira tal que transportasse os montes, e n\u00e3o tivesse amor, nada seria.\r\nE ainda que distribu\u00edsse toda a minha fortuna para sustento dos pobres, e ainda que entregasse o meu corpo para ser queimado, e n\u00e3o tivesse amor, nada disso me aproveitaria.\r\nAgora, pois, permanecem a f\u00e9, a esperan\u00e7a e o amor, estes tr\u00eas, mas o maior destes \u00e9 o amor.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"corintios-1313","appendixTitle":" Cor\u00edntios 13:13","appendixContent":"Agora, pois, permanecem a f\u00e9, a esperan\u00e7a e o amor, estes tr\u00eas, mas o maior destes \u00e9 o amor.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"filipenses-23","appendixTitle":"Filipenses 2:3","appendixContent":"Entre os quais todos n\u00f3s tamb\u00e9m antes and\u00e1vamos nos desejos da nossa carne, fazendo a vontade da carne e dos pensamentos; e \u00e9ramos por natureza filhos da ira, como os outros tamb\u00e9m.","autoOpen":false}],"description":"O amor retratado pelo ap\u00f3stolo Paulo em <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-corintios-1313\">1 Cor\u00edntios 13:13<\/a> est\u00e1 acima dos valores humanos. Encontramos ali um amor que tudo sofre, tudo cr\u00ea, tudo espera, tudo suporta. O verdadeiro amor n\u00e3o age em interesse pr\u00f3prio e est\u00e1 acima do ego\u00edsmo e da vaidade humana. Somente quem verdadeiramente ama \u00e9 capaz de renunciar seus pr\u00f3prios interesses para priorizar a necessidade do pr\u00f3ximo, cumprindo em sua vida o que est\u00e1 escrito em <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"filipenses-23\">Filipenses 2:3<\/a>: \u201cNada fa\u00e7ais por contenda ou por vangl\u00f3ria, mas por humildade; cada um considerando os outros superiores a si mesmo\u201d. Considerar os outros superiores a si mesmo \u00e9 priorizar a necessidade do pr\u00f3ximo, colocando a sua pr\u00f3pria necessidade em um segundo plano. Isso \u00e9 \u201camor\u201d!","type":"radio","questionTitle":"Assinale o dom que Deus considera mais importante de acordo com {{1-corintios-131-3|1 Cor\u00edntios 13:1-3, 13}}","questionAppendix":"Escolha a(s) alternativa(s) correta(s):","answers":[{"text":"Dom de curar.","value":"Dom de curar."},{"text":"Dom de L\u00ednguas.","value":"Dom de L\u00ednguas."},{"text":"Dom do amor","value":"true"}],"rightAnswer":"Dom do amor"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-timoteo-414","appendixTitle":"1 Tim\u00f3teo 4:14","appendixContent":"N\u00e3o desprezes o dom que h\u00e1 em ti, o qual te foi dado por profecia, com a imposi\u00e7\u00e3o das m\u00e3os do presbit\u00e9rio.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-corintios-121","appendixTitle":"1 Cor\u00edntios 12:1","appendixContent":"Acerca dos dons espirituais, n\u00e3o quero, irm\u00e3os, que sejais ignorantes.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-corintios-1231","appendixTitle":"1 Cor\u00edntios 12:31","appendixContent":"Portanto, procurai com zelo os melhores dons; e eu vos mostrarei um caminho mais excelente.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-pedro-410","appendixTitle":"1 Pedro 4:10","appendixContent":"Cada um administre aos outros o dom como o recebeu, como bons despenseiros da multiforme gra\u00e7a de Deus.","autoOpen":false}],"description":"A descoberta e utiliza\u00e7\u00e3o dos dons espirituais promove o fortalecimento espiritual, traz alegria e paz, mant\u00e9m o crente preparado para a volta de Cristo, protege contra os ataques do inimigo, desenvolve maturidade e promove o crescimento da Igreja. Por essas raz\u00f5es, a Palavra de Deus nos motiva a conhecer e usar os dons espirituais (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-corintios-121\">1Co 12:1<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-corintios-1231\">1Co 12:31<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-timoteo-414\">1Tm 4: 14<\/a>). Ao conhec\u00ea-los, temos o compromisso de coloc\u00e1-los em pr\u00e1tica (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-pedro-410\">1Pe 4: 10<\/a>). A Igreja Romana, a partir do terceiro s\u00e9culo, centralizou o minist\u00e9rio de Todos os Crentes no clero. O conceito que \u201co clero serve e o povo assiste\u201d se perpetuou nas igrejas protestantes e evang\u00e9licas por centenas de anos. O movimento adventista nasceu com a vis\u00e3o b\u00edblica de restaurar esta doutrina, dentre outras. Ao longo dos anos, a Igreja Adventista do S\u00e9timo Dia tem procurado devolver o minist\u00e9rio aos crentes. O crente convertido n\u00e3o delega a atividade de pregar o evangelho, pelo contr\u00e1rio, usa a influ\u00eancia pessoal, os dons, o tempo e os recursos para expandir o reino de Deus na Terra. \u201cO verdadeiro crist\u00e3o n\u00e3o trabalha para Deus por impulso, mas por princ\u00edpio; n\u00e3o por um dia ou um m\u00eas, mas por toda a vida\u201d (Servi\u00e7o Crist\u00e3o, p. 107).","type":"complete","questionTitle":"O que Deus espera de mim quando descubro meus dons?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-timoteo-414\">1 Tim\u00f3teo 4:14<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"N\u00e3o te fa\u00e7as {{0}} para com o dom que h\u00e1 em ti.","answers":[{"position":3,"word":"de bobo","value":false},{"position":1,"word":"de tolo","value":false},{"position":0,"word":"negligente","value":true},{"position":2,"word":"desentendido","value":false}],"rightAnswer":"1-negligente"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-pedro-29","appendixTitle":"1 Pedro 2:9","appendixContent":"Mas v\u00f3s sois a gera\u00e7\u00e3o eleita, o sacerd\u00f3cio real, a na\u00e7\u00e3o santa, o povo adquirido, para que anuncieis as virtudes daquele que vos chamou das trevas para a sua maravilhosa luz;","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-pedro-25-9","appendixTitle":"1 Pedro 2:5-9","appendixContent":"V\u00f2s tamb\u00e9m, como pedras vivas, sois edificados casa espiritual e sacerd\u00f2cio santo, para oferecer sacrif\u00edcios espirituais agrad\u00e1veis a Deus por Jesus Cristo.\r\nPor isso tamb\u00e9m na Escritura se cont\u00e9m:Eis que ponho em Si\u00e3o a pedra principal da esquina, eleita e preciosa;e quem nela crer n\u00e3o ser\u00e1 confundido.\r\nE assim para v\u00f2s, os que credes, \u00e9 preciosa, mas, para os rebeldes,a pedra que os edificadores reprovaram,essa foi a principal da esquina,\r\nE uma pedra de trope\u00e7o e rocha de esc\u00e2ndalo,para aqueles que trope\u00e7am na palavra, sendo desobedientes; para o que tamb\u00e9m foram destinados.\r\nMas v\u00f2s sois a gera\u00e7\u00e3o eleita, o sacerd\u00f2cio real, a na\u00e7\u00e3o santa, o povo adquirido, para que anuncieis as virtudes daquele que vos chamou das trevas para a sua maravilhosa luz;","autoOpen":false}],"description":"No contexto do Tempo do Fim, cada crente \u00e9 convidado a desempenhar um minist\u00e9rio de impacto, tendo em vista edificar o corpo de Cristo e glorificar a Deus. Todos s\u00e3o convidados a atuar como Seus ministros, dedicando dons, talentos, recursos e influ\u00eancia pessoal para o avan\u00e7o da obra do Senhor (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-pedro-25-9\">1Pe 2:5,9<\/a>).","type":"true-false","questionTitle":"O que a B\u00edblia diz que somos ap\u00f3s o batismo?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-pedro-29\">1 Pedro 2:9<\/a> e marque verdadeiro ou falso:","answers":[{"text":"Membros passivos da igreja.","value":"false"},{"text":"Tornamo-nos ministros ou sacerdotes de Deus.","value":"true"}],"rightAnswer":"F, V"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-2819-20","appendixTitle":"Mateus 28:19-20","appendixContent":"Portanto ide, fazei disc\u00edpulos de todas as na\u00e7\u00f5es, batizando-os em nome do Pai, e do Filho, e do Esp\u00edrito Santo;\r\nEnsinando-os a guardar todas as coisas que eu vos tenho mandado; e eis que eu estou convosco todos os dias, at\u00e9 a consuma\u00e7\u00e3o dos s\u00e9culos. Am\u00e9m.","autoOpen":false}],"description":"Nesse texto Jesus exp\u00f5e aos disc\u00edpulos a prioridade de seu minist\u00e9rio: \u201co discipulado\u201d. A ordem \u00e9 seguida por uma promessa maravilhosa: Ele estaria conosco todos os dias da nossa vida at\u00e9 a sua volta. Evangelizar \u00e9 um ato de obedi\u00eancia e amor a Deus e a Sua Palavra. Para crescer espiritualmente, todo crente deve estudar diariamente a Biblia, orar e trabalhar para levar pessoas a Cristo, seja pela ora\u00e7\u00e3o intercessora, testemunho pessoal ou ensino da B\u00edblia. Tal experi\u00eancia n\u00e3o \u00e9 mera op\u00e7\u00e3o; \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o para recebermos o batismo do Esp\u00edrito Santo, essencial \u00e0 nossa caminhada rumo ao C\u00e9u. Ou fazemos essas coisas, ou morreremos espiritualmente.","type":"complete","questionTitle":"Qual \u00e9 a miss\u00e3o que recebemos de Jesus hoje?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-2819-20\">Mateus 28:19-20<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Ide, portanto fazei {{0}} de todas as na\u00e7\u00f5es, {{1}} em nome do {{2}}, e do {{3}}, e do Espirito Santo ensinando-os a {{4}} todas as coisas que vos tenho ordenado.","answers":[{"position":0,"word":"d\u00edscipulos","value":true},{"position":3,"word":"Filho","value":true},{"position":1,"word":"batizando-os","value":true},{"position":4,"word":"guardar","value":true},{"position":2,"word":"Pai","value":true}],"rightAnswer":"1-d\u00edscipulos, 2-batizando-os, 3-Pai, 4-Filho, 5-guardar"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Gwsy26WLiQk?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"Reflex\u00e3o: Quando voc\u00ea conhece e usa os dons espirituais, descobre o prop\u00f3sito de Deus para sua vida. Seu minist\u00e9rio ser\u00e1 mais frut\u00edfero e feliz.","type":"complete","questionTitle":"Recapitula\u00e7\u00e3o","questionVersicles":"","answerDescription":"Jesus afirmou que devemos ser o {{0}} da terra e a {{1}} do mundo. Torno-me luz do mundo, quando tenho comunh\u00e3o di\u00e1ria com Deus e o poder do Esp\u00edrito Santo em minha {{2}}. Todos os que aceitam a Cristo recebem {{3}} e minist\u00e9rios. H\u00e1, na igreja, v\u00e1rios dons de capacita\u00e7\u00e3o. O dom mais importante, para Deus, \u00e9 o {{4}}. Quando descubro meus dons, Deus espera de mim fidelidade no uso deles. Ap\u00f3s o batismo, nos tornamos{{5}}. O batismo \u00e9 a ordena\u00e7\u00e3o do crente ao minist\u00e9rio. Jesus nos confiou a miss\u00e3o de pregar o evangelho.","answers":[{"position":4,"word":"amor","value":true},{"position":0,"word":"sal","value":true},{"position":5,"word":"ministros","value":true},{"position":1,"word":"luz","value":true},{"position":3,"word":"dons","value":true},{"position":2,"word":"vida","value":true}],"rightAnswer":"1-sal, 2-luz, 3-vida, 4-dons, 5-amor, 6-ministros"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"","autoOpen":false}],"description":"Leitura complementar:\r\n1. Nisto Cremos: Cren\u00e7as 13 e 17.\r\n2. Tratado de Teologia: Cap\u00edtulos 17 e 24.\r\n3. Ellen G. White: Servi\u00e7o Crist\u00e3o (Casa Publicadora Brasileira).\r\n4. Ellen G. White: Benefic\u00eancia Social (Casa Publicadora Brasileira).\r\n5. Ellen G. White: Evangelismo (Casa Publicadora Brasileira).\r\n6. Russel Burril. Disc\u00edpulos Modernos: O Desafio de Cristo Para Cada Membro da Igreja (Casa Publicadora Brasileira).\r\n7. Paulo S. Godinho. A Din\u00e2mica do Evangelismo: Um Minist\u00e9rio que Transforma Vidas, PR: Maring\u00e1,\r\nGr\u00e1fica e Editora Massoni, 2012. 8. Paulo S. Godinho. Redescobrindo o Poder do Evangelismo Pessoal. PR: Maring\u00e1, Gr\u00e1fica e Editora Massoni, 2012.","type":"true-false","questionTitle":"Compromisso de f\u00e9","questionVersicles":"","answers":[{"text":"Quero ser um membro ativo na igreja.","value":"true"},{"text":"Quero usar os meus dons e glorificar a Deus.","value":"true"},{"text":"Aceito a miss\u00e3o de Jesus e estou disposto a pregar o evangelho.","value":"true"}],"rightAnswer":"V, V, V"}]}