{"intro":{"title":"Verdadeiro dia de guarda","description":"Embora j\u00e1 tenhamos visto que o s\u00e1bado \u00e9 o dia b\u00edblico de repouso, institu\u00eddo por Deus, observado pelos crentes, nos dias do Antigo Testamento, bem como pelo pr\u00f3prio Jesus e Seus seguidores,- nos tempos do Novo Testamento, a maioria dos crist\u00e3os, hoje, santifica o domingo. Quem fez ou autorizou a mudan\u00e7a? Tem ela o apoio das Escrituras? Neste estudo, essas quest\u00f5es ser\u00e3o esclarecidas.","time":"10 minutes","level":"Iniciante"},"questions":[{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"mateus-281","appendixTitle":"Mateus 28:1","appendixContent":"E, no fim do s\u00e1bado, quando j\u00e1 despontava o primeiro dia da semana, Maria Madalena e a outra Maria foram ver o sepulcro.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"marcos-161-9","appendixTitle":"Marcos 16:1, 9","appendixContent":"E, passado o s\u00e1bado, Maria Madalena, e Maria, m\u00e3e de Tiago, e Salom\u00e9, compraram aromas para irem ungi-lo.\r\nE Jesus, tendo ressuscitado na manh\u00e3 do primeiro dia da semana, apareceu primeiramente a Maria Madalena, da qual tinha expulsado sete dem\u00f4nios.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"lucas-241","appendixTitle":" Lucas 24:1","appendixContent":"E no primeiro dia da semana, muito de madrugada, foram elas ao sepulcro, levando as especiarias que tinham preparado, e algumas outras com elas.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"joao-201-19","appendixTitle":"Jo\u00e3o 20:1, 19","appendixContent":"E no primeiro dia da semana, Maria Madalena foi ao sepulcro de madrugada, sendo ainda escuro, e viu a pedra tirada do sepulcro.\r\nChegada, pois, a tarde daquele dia, o primeiro da semana, e cerradas as portas onde os disc\u00edpulos, com medo dos judeus, se tinham ajuntado, chegou Jesus, e p\u00f4s-se no meio, e disse-lhes: Paz seja convosco.\r\n","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-207","appendixTitle":"Atos 20:7","appendixContent":"E no primeiro dia da semana, ajuntando-se os disc\u00edpulos para partir o p\u00e3o, Paulo, que havia de partir no dia seguinte, falava com eles; e prolongou a pr\u00e1tica at\u00e9 \u00e0 meia-noite.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"1-corintios-162","appendixTitle":"1 Cor\u00edntios 16:2","appendixContent":"No primeiro dia da semana cada um de v\u00f3s ponha de parte o que puder ajuntar, conforme a sua prosperidade, para que n\u00e3o se fa\u00e7am as coletas quando eu chegar.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"romanos-63-8","appendixTitle":" Romanos 6:3-8","appendixContent":"Ou n\u00e3o sabeis que todos quantos fomos batizados em Jesus Cristo fomos batizados na sua morte?\r\nDe sorte que fomos sepultados com ele pelo batismo na morte; para que, como Cristo foi ressuscitado dentre os mortos, pela gl\u00f3ria do Pai, assim andemos n\u00f3s tamb\u00e9m em novidade de vida.\r\nPorque, se fomos plantados juntamente com ele na semelhan\u00e7a da sua morte, tamb\u00e9m o seremos na da sua ressurrei\u00e7\u00e3o;\r\nSabendo isto, que o nosso homem velho foi com ele crucificado, para que o corpo do pecado seja desfeito, para que n\u00e3o sirvamos mais ao pecado.\r\nPorque aquele que est\u00e1 morto est\u00e1 justificado do pecado.\r\nOra, se j\u00e1 morremos com Cristo, cremos que tamb\u00e9m com ele viveremos;","autoOpen":false}],"description":"Esses textos mencionam fatos que aconteceram no primeiro dia da semana, mas nenhum deles afirma que o primeiro dia da semana, o domingo, substituiu o s\u00e1bado como dia de guarda.","type":"complete","questionTitle":"Quantos e quais s\u00e3o os textos b\u00edblicos que falam do domingo? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"mateus-281\">Mateus 28:1<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"marcos-161-9\">Marcos 16:1, 9<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"lucas-241\">Lucas 24:1<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"joao-201-19\">Jo\u00e3o 20:1, 19<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-207\">Atos 20:7<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"1-corintios-162\">1 Cor\u00edntios 16:2<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"{{0}} dos versos acima se refere ao domingo como dia de adora\u00e7\u00e3o. Na B\u00edblia, o s\u00edmbolo da ressurrei\u00e7\u00e3o de Cristo \u00e9 o batismo e n\u00e3o o domingo (Romanos 6:3-8). ","answers":[{"position":0,"word":"Nenhum","value":true},{"position":3,"word":"o primeiro","value":false},{"position":4,"word":"todos menos o ultimo","value":false},{"position":1,"word":"todos","value":false},{"position":2,"word":"somente dois","value":false}],"rightAnswer":"1-Nenhum"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"2-tessalonicenses-23-4","appendixTitle":"2 Tessalonicenses 2:3, 4","appendixContent":"Ningu\u00e9m de maneira alguma vos engane; porque n\u00e3o ser\u00e1 assim sem que antes venha a apostasia, e se manifeste o homem do pecado, o filho da perdi\u00e7\u00e3o,\r\nO qual se op\u00f5e, e se levanta contra tudo o que se chama Deus, ou se adora; de sorte que se assentar\u00e1, como Deus, no templo de Deus, querendo parecer Deus.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"daniel-812","appendixTitle":"Daniel 8:12","appendixContent":"E um ex\u00e9rcito foi dado contra o sacrif\u00edcio cont\u00ednuo, por causa da transgress\u00e3o; e lan\u00e7ou a verdade por terra, e o fez, e prosperou.","autoOpen":false}],"description":"A igreja de Cristo no decorrer dos s\u00e9culos passaria por um per\u00edodo de apostasia (abandono de verdades b\u00edblicas) e seria dominada por pessoas que n\u00e3o seguiram a verdade, introduzindo nela costumes e pr\u00e1ticas pag\u00e3os.","type":"complete","questionTitle":"O que ocorreria na igreja crist\u00e3 antes da volta de Jesus? ","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"2-tessalonicenses-23-4\">2 Tessalonicenses 2:3, 4<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"daniel-812\">Daniel 8:12<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"A verdade seria {{0}} por {{1}}.","answers":[{"position":2,"word":"lan\u00e7ada","value":false},{"position":0,"word":"jogada","value":true},{"position":4,"word":"ar","value":false},{"position":1,"word":"terra","value":true},{"position":3,"word":"mar","value":false}],"rightAnswer":"1-jogada, 2-terra"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"deuteronomio-419","appendixTitle":"Deuteron\u00f4mio 4:19","appendixContent":"Que n\u00e3o levantes os teus olhos aos c\u00e9us e vejas o sol, e a lua, e as estrelas, todo o ex\u00e9rcito dos c\u00e9us; e sejas impelido a que te inclines perante eles, e sirvas \u00e0queles que o Senhor teu Deus repartiu a todos os povos debaixo de todos os c\u00e9us.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"deuteronomio-172-3","appendixTitle":"Deuteron\u00f4mio 17:2, 3","appendixContent":"Quando no meio de ti, em alguma das tuas portas que te d\u00e1 o Senhor teu Deus, se achar algum homem ou mulher que fizer mal aos olhos do Senhor teu Deus, transgredindo a sua alian\u00e7a.\r\nQue se for, e servir a outros deuses, e se encurvar a eles ou ao sol, ou \u00e0 lua, ou a todo o ex\u00e9rcito do c\u00e9u, o que eu n\u00e3o ordenei,","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-11415","appendixTitle":" G\u00eanesis 1:14,15","appendixContent":"E disse Deus: Haja luminares na expans\u00e3o dos c\u00e9us, para haver separa\u00e7\u00e3o entre o dia e a noite; e sejam eles para sinais e para tempos determinados e para dias e anos.\r\nE sejam para luminares na expans\u00e3o dos c\u00e9us, para iluminar a terra; e assim foi.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"romanos-125","appendixTitle":"Romanos 1:25","appendixContent":"Pois mudaram a verdade de Deus em mentira, e honraram e serviram mais a criatura do que o Criador, que \u00e9 bendito eternamente. Am\u00e9m.","autoOpen":false}],"description":"Nos tempos de Mois\u00e9s os pag\u00e3os adoravam o sol, a lua e as estrelas, astros colocados no firmamento dos c\u00e9us para \u201cfazerem separa\u00e7\u00e3o entre o dia e a noite\u201d, para demarcarem \u201csinais, para esta\u00e7\u00f5es, para dias e anos\u201d e \u201calumiar a terra\u201d (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-11415\">Gn 1:14-15<\/a>). A cria\u00e7\u00e3o era adorada em lugar do Criador (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"romanos-125\">Rm 1:25<\/a>).","type":"radio","questionTitle":"Que pr\u00e1tica era observada entre os pag\u00e3os nos tempos de Mois\u00e9s?","questionAppendix":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"deuteronomio-419\">Deuteron\u00f4mio 4:19<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"deuteronomio-172-3\">Deuteron\u00f4mio 17:2, 3<\/a> e escolha a(s) alternativa(s) correta(s):","answers":[{"text":"Adora\u00e7\u00e3o dos astros.","value":"true"},{"text":"Adora\u00e7\u00e3o a Deus.","value":"Adora\u00e7\u00e3o a Deus."},{"text":"Adora\u00e7\u00e3o de animais.","value":"Adora\u00e7\u00e3o de animais."}],"rightAnswer":"Adora\u00e7\u00e3o dos astros."},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"exodo-1622-23","appendixTitle":"\u00caxodo 16:22, 23","appendixContent":"E aconteceu que ao sexto dia colheram p\u00e3o em dobro, dois \u00f4meres para cada um; e todos os pr\u00edncipes da congrega\u00e7\u00e3o vieram, e contaram-no a Mois\u00e9s.\r\nE ele disse-lhes: Isto \u00e9 o que o Senhor tem dito: Amanh\u00e3 \u00e9 repouso, o santo s\u00e1bado do Senhor; o que quiserdes cozer no forno, cozei-o, e o que quiserdes cozer em \u00e1gua, cozei-o em \u00e1gua; e tudo o que sobejar, guardai para v\u00f3s at\u00e9 amanh\u00e3.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-1521","appendixTitle":"Atos 15:21","appendixContent":"Porque Mois\u00e9s, desde os tempos antigos, tem em cada cidade quem o pregue, e cada s\u00e1bado \u00e9 lido nas sinagogas.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"ezequiel-2012","appendixTitle":"Ezequiel 20:12","appendixContent":"E tamb\u00e9m lhes dei os meus s\u00e1bados, para que servissem de sinal entre mim e eles; para que soubessem que eu sou o Senhor que os santifica.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"exodo-20","appendixTitle":"\u00caxodo 20","appendixContent":"Ent\u00e3o falou Deus todas estas palavras, dizendo:\r\nEu sou o Senhor teu Deus, que te tirei da terra do Egito, da casa da servid\u00e3o.\r\nN\u00e3o ter\u00e1s outros deuses diante de mim.\r\nN\u00e3o far\u00e1s para ti imagem de escultura, nem alguma semelhan\u00e7a do que h\u00e1 em cima nos c\u00e9us, nem em baixo na terra, nem nas \u00e1guas debaixo da terra.\r\nN\u00e3o te encurvar\u00e1s a elas nem as servir\u00e1s; porque eu, o Senhor teu Deus, sou Deus zeloso, que visito a iniq\u00fcidade dos pais nos filhos, at\u00e9 a terceira e quarta gera\u00e7\u00e3o daqueles que me odeiam.\r\nE fa\u00e7o miseric\u00f3rdia a milhares dos que me amam e aos que guardam os meus mandamentos.\r\nN\u00e3o tomar\u00e1s o nome do Senhor teu Deus em v\u00e3o; porque o Senhor n\u00e3o ter\u00e1 por inocente o que tomar o seu nome em v\u00e3o.\r\nLembra-te do dia do s\u00e1bado, para o santificar.\r\nSeis dias trabalhar\u00e1s, e far\u00e1s toda a tua obra.\r\nMas o s\u00e9timo dia \u00e9 o s\u00e1bado do Senhor teu Deus; n\u00e3o far\u00e1s nenhuma obra, nem tu, nem teu filho, nem tua filha, nem o teu servo, nem a tua serva, nem o teu animal, nem o teu estrangeiro, que est\u00e1 dentro das tuas portas.\r\nPorque em seis dias fez o Senhor os c\u00e9us e a terra, o mar e tudo que neles h\u00e1, e ao s\u00e9timo dia descansou; portanto aben\u00e7oou o Senhor o dia do s\u00e1bado, e o santificou.\r\nHonra a teu pai e a tua m\u00e3e, para que se prolonguem os teus dias na terra que o Senhor teu Deus te d\u00e1.\r\nN\u00e3o matar\u00e1s.\r\nN\u00e3o adulterar\u00e1s.\r\nN\u00e3o furtar\u00e1s.\r\nN\u00e3o dir\u00e1s falso testemunho contra o teu pr\u00f3ximo.\r\nN\u00e3o cobi\u00e7ar\u00e1s a casa do teu pr\u00f3ximo, n\u00e3o cobi\u00e7ar\u00e1s a mulher do teu pr\u00f3ximo, nem o seu servo, nem a sua serva, nem o seu boi, nem o seu jumento, nem coisa alguma do teu pr\u00f3ximo.\r\nE todo o povo viu os trov\u00f5es e os rel\u00e2mpagos, e o sonido da buzina, e o monte fumegando; e o povo, vendo isso retirou-se e p\u00f4s-se de longe.\r\nE disseram a Mois\u00e9s: Fala tu conosco, e ouviremos: e n\u00e3o fale Deus conosco, para que n\u00e3o morramos.\r\nE disse Mois\u00e9s ao povo: N\u00e3o temais, Deus veio para vos provar, e para que o seu temor esteja diante de v\u00f3s, a fim de que n\u00e3o pequeis.\r\nE o povo estava em p\u00e9 de longe. Mois\u00e9s, por\u00e9m, se chegou \u00e0 escurid\u00e3o, onde Deus estava.\r\nEnt\u00e3o disse o Senhor a Mois\u00e9s: Assim dir\u00e1s aos filhos de Israel: V\u00f3s tendes visto que, dos c\u00e9us, eu falei convosco.\r\nN\u00e3o fareis outros deuses comigo; deuses de prata ou deuses de ouro n\u00e3o fareis para v\u00f3s.\r\nUm altar de terra me far\u00e1s, e sobre ele sacrificar\u00e1s os teus holocaustos, e as tuas ofertas pac\u00edficas, as tuas ovelhas, e as tuas vacas; em todo o lugar, onde eu fizer celebrar a mem\u00f3ria do meu nome, virei a ti e te aben\u00e7oarei.\r\nE se me fizeres um altar de pedras, n\u00e3o o far\u00e1s de pedras lavradas; se sobre ele levantares o teu buril, profan\u00e1-lo-\u00e1s.\r\nTamb\u00e9m n\u00e3o subir\u00e1s ao meu altar por degraus, para que a tua nudez n\u00e3o seja descoberta diante deles.","autoOpen":false}],"description":"Ao longo da hist\u00f3ria o povo eleito continuou a obedecer aos mandamentos conforme registrado em <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"exodo-20\">\u00caxodo 20<\/a>. A santifica\u00e7\u00e3o deste dia foi acompanhada pelo milagre semanal do man\u00e1 que n\u00e3o ca\u00eda no s\u00e9timo dia. Guardar o s\u00e1bado \u00e9 sinal de que pertencemos ao verdadeiro Deus e aceitamos Sua soberania (<a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"ezequiel-2012\">Ez 20:12<\/a>).","type":"radio","questionTitle":"Que costume havia entre o povo de Deus nos tempos de Mois\u00e9s?","questionAppendix":" Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"exodo-1622-23\">\u00caxodo 16:22, 23<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-1521\">Atos 15:21<\/a> e escolha a(s) alternativa(s) correta(s):","answers":[{"text":"Observ\u00e2ncia do s\u00e1bado","value":"true"},{"text":"Adora\u00e7\u00e3o ao Sol.","value":"Adora\u00e7\u00e3o ao Sol."},{"text":"Adora\u00e7\u00e3o \u00e0 imagens.","value":"Adora\u00e7\u00e3o \u00e0 imagens."}],"rightAnswer":"Observ\u00e2ncia do s\u00e1bado"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"lucas-416","appendixTitle":"Lucas 4:16","appendixContent":"E, chegando a Nazar\u00e9, onde fora criado, entrou num dia de s\u00e1bado, segundo o seu costume, na sinagoga, e levantou-se para ler.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-172","appendixTitle":"Atos 17:2","appendixContent":"E Paulo, como tinha por costume, foi ter com eles; e por tr\u00eas s\u00e1bados disputou com eles sobre as Escrituras,","autoOpen":false}],"description":"Ambos tinham o costume de participar ativamente dos cultos na sinagoga aos s\u00e1bados, pregando, ensinando. Das leituras b\u00edblicas feitas na sinagoga Jesus e Paulo extra\u00edam li\u00e7\u00f5es espirituais pr\u00e1ticas que atra\u00edam as pessoas para ouvi-los.","type":"radio","questionTitle":"Que h\u00e1bito Jesus e o ap\u00f3stolo Paulo tinham em comum?","questionAppendix":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"lucas-416\">Lucas 4:16<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-172\">Atos 17:2<\/a> e escolha a(s) alternativa(s) correta(s):","answers":[{"text":"Observar o s\u00e1bado.","value":"true"},{"text":"Observar o domingo.","value":"Observar o domingo."},{"text":"Observar a sexta-feira.","value":"Observar a sexta-feira."}],"rightAnswer":"Observar o s\u00e1bado."},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"marcos-76-8-13","appendixTitle":"Marcos 7:6-8, 13","appendixContent":"E ele, respondendo, disse-lhes: Bem profetizou Isa\u00edas acerca de v\u00f3s, hip\u00f3critas, como est\u00e1 escrito: Este povo honra-me com os l\u00e1bios, Mas o seu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 longe de mim;\r\nEm v\u00e3o, por\u00e9m, me honram, Ensinando doutrinas que s\u00e3o mandamentos de homens.\r\nPorque, deixando o mandamento de Deus, retendes a tradi\u00e7\u00e3o dos homens; como o lavar dos jarros e dos copos; e fazeis muitas outras coisas semelhantes a estas.\r\nInvalidando assim a palavra de Deus pela vossa tradi\u00e7\u00e3o, que v\u00f3s ordenastes. E muitas coisas fazeis semelhantes a estas.","autoOpen":false}],"description":"A observ\u00e2ncia do domingo est\u00e1 estabelecida na tradi\u00e7\u00e3o \u2013 em mandamentos de homem. Cristo disse claramente que o adoravam em v\u00e3o, seguindo tradi\u00e7\u00f5es impostas aos homens pelos l\u00edderes judeus. De igual maneira, a observ\u00e2ncia do domingo \u00e9 tradi\u00e7\u00e3o de homens e, portanto, n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel a Deus.","type":"complete","questionTitle":"Como Jesus considera certas pr\u00e1ticas crist\u00e3s que n\u00e3o t\u00eam fundamento b\u00edblico?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"marcos-76-8-13\">Marcos 7:6-8, 13<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"E em v\u00e3o Me adoram, ensinando {{0}} que s\u00e3o preceitos de {{1}}.","answers":[{"position":4,"word":"tradi\u00e7\u00f5es","value":false},{"position":2,"word":"escritos","value":false},{"position":0,"word":"doutrinas","value":true},{"position":3,"word":"mentiras","value":false},{"position":1,"word":"homens","value":true}],"rightAnswer":"1-doutrinas, 2-homens"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/mTVeU59m16s?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"A igreja romana adotou oficialmente a observ\u00e2ncia do domingo no ano 364 d.C. (Conc\u00edlio de Calced\u00f4nia). Constantino era adorador do deus Sol. Converteu-se superficialmente, trazendo para a igreja crist\u00e3 essa e outras pr\u00e1ticas pag\u00e3s. \u201cO Mandamento da Igreja determina e especifica a Lei do Senhor: Aos domingos e nos outros dias de festa de preceito, os fi\u00e9is t\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de participar da missa.\u201d \u2013 Catecismo da Igreja Cat\u00f3lica; edi\u00e7\u00e3o revisada de acordo com o texto oficial em latim (Edi\u00e7\u00f5es Loyola, 10* edi\u00e7\u00e3o, julho de 2000), p. 570.","type":"complete","questionTitle":"Quem ordenou a guarda do domingo e quando isso ocorreu?","questionVersicles":"Complete a frase:","answerDescription":"Foi o {{0}} {{1}}, no dia 7 mar\u00e7o do ano 321 d.C.","answers":[{"position":0,"word":"imperador","value":true},{"position":1,"word":"Constantino","value":true},{"position":4,"word":"Governador","value":false},{"position":3,"word":"Nero","value":false},{"position":2,"word":"senador","value":false}],"rightAnswer":"1-imperador, 2-Constantino"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"genesis-21-3","appendixTitle":"G\u00eanesis 2:1-3","appendixContent":"Assim os c\u00e9us, a terra e todo o seu ex\u00e9rcito foram acabados.\r\nE havendo Deus acabado no dia s\u00e9timo a obra que fizera, descansou no s\u00e9timo dia de toda a sua obra, que tinha feito.\r\nE aben\u00e7oou Deus o dia s\u00e9timo, e o santificou; porque nele descansou de toda a sua obra que Deus criara e fizera.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"exodo-208-11","appendixTitle":"\u00caxodo 20:8-11","appendixContent":"Lembra-te do dia do s\u00e1bado, para o santificar.\r\nSeis dias trabalhar\u00e1s, e far\u00e1s toda a tua obra.\r\nMas o s\u00e9timo dia \u00e9 o s\u00e1bado do Senhor teu Deus; n\u00e3o far\u00e1s nenhuma obra, nem tu, nem teu filho, nem tua filha, nem o teu servo, nem a tua serva, nem o teu animal, nem o teu estrangeiro, que est\u00e1 dentro das tuas portas.\r\nPorque em seis dias fez o Senhor os c\u00e9us e a terra, o mar e tudo que neles h\u00e1, e ao s\u00e9timo dia descansou; portanto aben\u00e7oou o Senhor o dia do s\u00e1bado, e o santificou.","autoOpen":false}],"description":"Na semana da cria\u00e7\u00e3o, no s\u00e9timo dia, Deus instituiu o s\u00e1bado e colocou sobre ele um diferencial tr\u00edplice: descanso, b\u00ean\u00e7\u00e3o e santidade. N\u00e3o importa com que sinceridade a pessoa guarde outro dia da semana, isso n\u00e3o o torna santo. Apenas Deus pode tornar um dia santo.","type":"true-false","questionTitle":"Quem instituiu a observ\u00e2ncia do s\u00e1bado e quando isso ocorreu?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"genesis-21-3\">G\u00eanesis 2:1-3<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"exodo-208-11\">\u00caxodo 20:8-11<\/a> e marque verdadeiro ou falso:","answers":[{"text":"Judeus, no Monte Sinai.","value":"false"},{"text":"Romanos, na Palestina.","value":"false"},{"text":"Deus, na cria\u00e7\u00e3o.","value":"true"}],"rightAnswer":"F, F, V"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"atos-529","appendixTitle":"Atos 5:29","appendixContent":"Por\u00e9m, respondendo Pedro e os ap\u00f3stolos, disseram: Mais importa obedecer a Deus do que aos homens.","autoOpen":false},{"appendixType":"versicle","appendixId":"tito-114","appendixTitle":"Tito 1:14","appendixContent":"N\u00e3o dando ouvidos \u00e0s f\u00e1bulas judaicas, nem aos mandamentos de homens que se desviam da verdade.","autoOpen":false}],"description":"Jesus \u00e9 o centro de nossa adora\u00e7\u00e3o e servi\u00e7o. Separou o s\u00e1bado como dia especial de relacionamento com Ele. Ser fiel na observ\u00e2ncia do s\u00e1bado \u00e9 demonstrar amor a Jesus. Podemos escolher entre obedecer a Deus ou ao homem, os mandamentos divinos ou os mandamentos de uma igreja. Podemos escolher guardar o primeiro dia, domingo, a contrafa\u00e7\u00e3o, ou o s\u00e9timo dia, s\u00e1bado, o verdadeiro. Nossa escolha do dia de culto indica quem escolhemos como Senhor.","type":"complete","questionTitle":"Quem deve ter prioridade em nossa obedi\u00eancia?","questionVersicles":"Leia <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"atos-529\">Atos 5:29<\/a>; <a href=\"#\" class=\"versicle-trigger\" data-versicle=\"tito-114\">Tito 1:14<\/a> e complete a frase:","answerDescription":"Antes importa obedecer a {{0}}. N\u00e3o se importem com mandamentos de {{1}} desviados da {{2}}.","answers":[{"position":4,"word":"palavra","value":false},{"position":2,"word":"verdade","value":true},{"position":1,"word":"homens","value":true},{"position":3,"word":"profetas","value":false},{"position":0,"word":"Deus","value":true}],"rightAnswer":"1-Deus, 2-homens, 3-verdade"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"","autoOpen":false},{"appendixType":"video","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"<iframe width=\"560\" height=\"315\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Dui7REHjuAc?rel=0&amp;showinfo=0\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; encrypted-media\" allowfullscreen><\/iframe>","autoOpen":true}],"description":"Reflex\u00e3o: S\u00f3 h\u00e1 seguran\u00e7a na obedi\u00eancia plena aos mandamentos de Deus. Lembre-se das palavras de nosso Salvador: \"Se me amais, guardareis os meus mandamentos\u201d.\r\n","type":"complete","questionTitle":"Recapitula\u00e7\u00e3o","questionVersicles":"","answerDescription":"A palavra \u201cdomingo\u201d n\u00e3o aparece na {{0}} e sim primeiro dia da semana\u201d. Constantino trouxe o domingo (dia do Sol) do paganismo e permanece at\u00e9 os dias de hoje. Os pag\u00e3os adoravam o {{1}} no primeiro {{2}} da semana. O decreto de Constantino data {{3}} de mar\u00e7o do ano 321 d.C.","answers":[{"position":1,"word":"sol","value":true},{"position":2,"word":"dia","value":true},{"position":3,"word":"sete","value":true},{"position":0,"word":"B\u00edblia","value":true}],"rightAnswer":"1-B\u00edblia, 2-sol, 3-dia, 4-sete"},{"appendix":[{"appendixType":"versicle","appendixId":"","appendixTitle":"","appendixContent":"","autoOpen":false}],"description":"Leitura complementar:\r\n1. Nisto Cremos: Cren\u00e7a 20.\r\n2. Tratado de Teologia: Cap\u00edtulo 14.\r\n3. Ellen G. White: O Grande Conflito. cap\u00edtulos 3 e 35 (Casa Publicadora Brasileira).\r\n4. Ellen G. White: Testemunhos Seletos. vol. 2, cap\u00edtulo 43 (Casa Publicadora Brasileira).\r\n5. Ellen G. White: Eventos Finais. cap\u00edtulo 9 (Casa Publicadora Brasileira).\r\n6. Carlyle B. Hayne. Do S\u00e1bado Para o Domingo (Casa Publicadora Brasileira).","type":"true-false","questionTitle":"Compromisso de f\u00e9","questionVersicles":"","answers":[{"text":"Creio que n\u00e3o existe base b\u00edblica para a observ\u00e2ncia do Domingo.","value":"true"},{"text":"Rejeito o domingo como dia do Senhor, porque \u00e9 uma imposi\u00e7\u00e3o humana.","value":"true"},{"text":"Confirmo o s\u00e1bado como o verdadeiro dia de adora\u00e7\u00e3o a Deus em minha vida.","value":"true"}],"rightAnswer":"V, V, V"}]}